[{"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Saque-anivers\u00e1rio do FGTS: Prazo para nascido em mar\u00e7o termina ter\u00e7a. Veja se vale a pena - Valor Investe", "description": "Ao optar pela modalidade, o trabalhador pode retirar uma parte do dinheiro das suas contas do FGTS todo ano. A migra\u00e7\u00e3o para o saque-anivers\u00e1rio \u00e9 opcional", "url": "https://valorinveste.globo.com/objetivo/organize-as-contas/noticia/2020/03/29/saque-aniversario-do-fgts-prazo-para-nascido-em-marco-termina-terca-veja-se-vale-a-pena.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/oKeymXdetSP1FWblUJu5KDdFDE0=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_f035dd6fd91c438fa04ab718d608bbaa/internal_photos/bs/2019/Z/m/UZWDhISk2zpyLNGdNNAw/fgts.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:15:00Z", "content": "Termina na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (31) o prazo para o trabalhador nascido em mar\u00e7o aderir ao saque-anivers\u00e1rio do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), caso queira ter acesso a parte do saldo depositado nas contas ainda em 2020. Ao optar pela modalidade,\u2026 [+7549 chars]", "translated_title": "FGTS ' birthday-anniversary: Deadline for born in March ends Tuesday. See if it's worth it-Value Invests"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Espanha tem 838 mortes por Covid-19 em 24 horas, segundo recorde em dois dias - G1", "description": "6.528 pessoas morreram pela doen\u00e7a no pa\u00eds; n\u00famero de casos saltou de 72,2 mil no s\u00e1bado (28) para quase 78,8 mil neste domingo.", "url": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/29/espanha-tem-838-mortes-por-covid-19-em-24-horas-segundo-recorde-em-dois-dias.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/HBcTLVp8HElz2p3K3hLltbzxiEs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/W/HBEgaRSlyc6NQkQW820Q/2020-03-28t122646z-1985638587-rc20tf9pqg3y-rtrmadp-3-health-coronavirus-spain.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:49:00Z", "content": "A Espanha teve 838 mortes por Covid-19 nas \u00faltimas 24 horas, divulgou o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do pa\u00eds neste domingo (29). O n\u00famero \u00e9 o segundo recorde di\u00e1rio nos \u00faltimos dois dias: entre sexta-feira (27) e s\u00e1bado (28), o pa\u00eds havia registrado 832 mortes, n\u00famero\u2026 [+1580 chars]", "translated_title": "Spain to have 838 deaths per Covid-19 in 24 hours, second record in two days-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Oantagonista.com"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o O Antagonista", "title": "Jovem de 26 anos morre de coronav\u00edrus em SP - O Antagonista", "description": "Um jovem de 26 anos morreu de Covid-19 neste s\u00e1bado, em S\u00e3o Paulo.Segundo o Hospital Santa Cruz, o homem estava em tratamento para..", "url": "https://www.oantagonista.com/brasil/jovem-de-26-anos-morre-de-coronavirus-em-sp/", "urlToImage": "https://cdn.oantagonista.net/uploads/2020/03/paciente.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:40:49Z", "content": "Um jovem de 26 anos morreu de Covid-19 neste s\u00e1bado, em S\u00e3o Paulo.\r\nSegundo o Hospital Santa Cruz, o homem estava em tratamento para hiperuricemia (n\u00edveis elevados de \u00e1cido \u00farico no sangue).\r\nO jovem, segundo a assessoria de imprensa do hospital, procurou o p\u2026 [+66 chars]", "translated_title": "26-year-old dies of coronavirus in SP-The Antagonist"}, {"source": {"id": null, "name": "Istoe.com.br"}, "author": "Ag\u00eancia Brasil", "title": "Ningu\u00e9m acertou as seis do concurso 2.247 da Mega-Sena - Istoe", "description": "Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2.247 da Mega-Sena e a estimativa do pr\u00eamio para o pr\u00f3ximo sorteio \u00e9 R$ 4,8 milh\u00f5es. \u00a0 Foram as seguintes as dezenas sorteadas na noite desse s\u00e1bado (28), no Espa\u00e7o Loterias Caixa, na cidade de S\u00e3o Paulo: 01 \u2026", "url": "https://istoe.com.br/ninguem-acertou-as-seis-do-concurso-2-247-da-mega-sena/", "urlToImage": "https://cdn-istoe-ssl.akamaized.net/wp-content/themes/tema_istoe/assets/images/share/istoe_facebook.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:00Z", "content": "Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2.247 da Mega-Sena e a estimativa do pr\u00eamio para o pr\u00f3ximo sorteio \u00e9 R$ 4,8 milh\u00f5es. \u00a0\r\nForam as seguintes as dezenas sorteadas na noite desse s\u00e1bado (28), no Espa\u00e7o Loterias Caixa, na cidade de S\u00e3o Paulo: 01\u2026 [+261 chars]", "translated_title": "No one hit the six of the 2,247 Mega-Sena-Istoe contest"}, {"source": {"id": null, "name": "Em.com.br"}, "author": "Fred Bottrel, M\u00e1rcia Maria Cruz", "title": "V\u00eddeo 360 graus: por dentro do laborat\u00f3rio da UFMG contra o coronav\u00edrus - Estado de Minas", "description": "Apesar da falta de incentivo e cortes no or\u00e7amento, pesquisadores da UFMG trabalham incansavelmente para encontrar uma forma de conter o coronav\u00edrus", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2020/03/29/interna_gerais,1133499/coronavirus-ufmg-video-360.shtml", "urlToImage": "https://i.em.com.br/4HEzQfeu0f0ZIzzaaE7JbYu1CfU=/600x315/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/29/1133499/20200329060716772417o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:57:06Z", "content": "A peste negra, uma das mais devastadoras pandemias da histria humana, se alastrou quando as fronteiras entre os pases foram superadas por viajantes no sculo 14, em plena Idade Mdia. O perodo ficou conhecido como Idade das Trevas pelo obscurantismo. Na poca, h\u2026 [+7788 chars]", "translated_title": "Video 360 degrees: on the inside of the UFMG laboratory against the coronavirus-State of Mines"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Ap\u00f3s assinar samba-enredo, Marcelo Adnet vira carnavalesco de escola no Rio - Extra", "description": "Marcelo Adnet se apaixonou mesmo pelo carnaval. Ap\u00f3s ser um dos compositores do samba-enredo da S\u00e3o Clemente este ano no Grupo Especial,\u00a0 o ator e comediante...", "url": "https://extra.globo.com/tv-e-lazer/roda-de-samba/apos-assinar-samba-enredo-marcelo-adnet-vira-carnavalesco-de-escola-no-rio-24335745.html", "urlToImage": "https://extra.globo.com/incoming/24335741-f41-76d/w976h550-PROP/adnet.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:19:38Z", "content": "Marcelo Adnet se apaixonou mesmo pelo carnaval. Ap\u00f3s ser um dos compositores do samba-enredo da S\u00e3o Clemente este ano no Grupo Especial, o ator e comediante estar\u00e1 ao lado de Ricardo Hessez no processo de cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do enredo da Botafogo Samba \u2026 [+935 chars]", "translated_title": "After signing samba-plot, Marcelo Adnet turns carnavalesco from school in Rio-Extra"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Mulher de Trudeau, diagnosticada com coronav\u00edrus, anuncia que est\u00e1 curada - G1", "description": "Sophie Gr\u00e9goire Trudeau, casada com o primeiro-ministro do Canad\u00e1, recebeu resultado positivo para o v\u00edrus em 12 de mar\u00e7o.", "url": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/03/29/mulher-de-trudeau-diagnosticada-com-coronavirus-anuncia-que-esta-curada.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/HyQGKegE8PAGPJcl7noC7a597Io=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/V/U/yaJ7U2TZSApmn0RI9xVg/000-1b7432.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:08:00Z", "content": "Sophie Gr\u00e9goire Trudeau, mulher do primeiro-ministro do Canad\u00e1, Justin Trudeau, anunciou na noite de s\u00e1bado (28) que est\u00e1 curada da Covid-19. Ela recebeu resultado positivo para o coronav\u00edrus em 12 de mar\u00e7o. Por conta da doen\u00e7a, ela e seu marido foram obrigad\u2026 [+1229 chars]", "translated_title": "Trudeau woman, diagnosed with coronavirus, announces she's cured-G1"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Marinho, Volpi... Seis atletas que jogaram na base do Fluminense e voc\u00ea provavelmente n\u00e3o sabia - globoesporte.com", "description": "Base de Xer\u00e9m ajudou a revelar diversos jogadores que est\u00e3o na S\u00e9rie A do Brasileiro", "url": "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/fluminense/noticia/marinho-volpi-seis-atletas-que-jogaram-na-base-do-fluminense-e-voce-provavelmente-nao-sabia.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/tyQ0UiQK8xsyySZfafBeSGUtnqU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2020/X/q/P2lAYZTSiGLHNzlAXwZQ/marinho.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "N\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m a capacidade que tem o Fluminense de formar talentos. A base de Xer\u00e9m \u00e9 uma das mais conhecidas do pa\u00eds, e a todo momento jogadores criados l\u00e1 d\u00e3o as caras no time profissional - Miguel, que acabou de completar 17 anos, \u00e9 o mais re\u2026 [+2811 chars]", "translated_title": "Marine, Volpi ... Six athletes who played at the base of the Fluminense and you probably didn't know-globoesporte.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Em entrevista \u00e0 Folha, Mour\u00e3o aponta falta de coordena\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es finais contra coronav\u00edrus - Folha de S.Paulo", "description": "Para vice-presidente, autoridades do pa\u00eds devem deixar individualismo de lado e buscar consenso na pandemia", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2020/03/em-entrevista-a-folha-mourao-aponta-falta-de-coordenacao-em-acoes-finais-contra-coronavirus.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/28/15854315745e7fc4163bfd8_1585431574_3x2_xl.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:19:38Z", "content": "O vice-presidente, general Hamilton Mour\u00e3o, 66, diz que \u00e9 hora de as autoridades deixarem o individualismo de lado no combate ao coronav\u00edrus no Brasil e defende um consenso frente \u00e0 pandemia.\r\n\"O fulano est\u00e1 pensando s\u00f3 nisso porque \u00e9 de direita e o outro s\u00f3 \u2026 [+10819 chars]", "translated_title": "In an interview with Folha, Mour\u00e3o points out lack of coordination in final actions against coronavirus-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Poder360.com.br"}, "author": "Sabrina Freire", "title": "Mandetta diz que isolamento total 'pode vir a ser necess\u00e1rio' em algum momento - Poder360", "description": "Defende an\u00e1lise de isolamento por cidade. Descartou em todo territ\u00f3rio brasileiro. Fez alerta sobre o uso de cloroquina. Criticou estimativas de epidemiologistas. Leia no Poder360.", "url": "https://www.poder360.com.br/coronavirus/mandetta-diz-que-isolamento-total-pode-vir-a-ser-necessario-em-algum-momento/", "urlToImage": "https://static.poder360.com.br/2020/03/HenriqueMandetta-Mandetta-Coletiva-Planalto-3-1-1200x630.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T03:35:52Z", "content": "O ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, disse neste s\u00e1bado (28.mar.2020) que o\u00a0lockdown, o bloqueio total da circula\u00e7\u00e3o, pode vir a ser necess\u00e1rio em algum momento em determinadas regi\u00f5es do pa\u00eds. No entanto, afirmou que o fechamento total do territ\u00f3rio \u2026 [+6674 chars]", "translated_title": "Mandetta says full isolation 'may come to be needed' at some point-Poder360"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Trump diz que quarentena n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria em Nova York, New Jersey e Connecticut - G1", "description": "Na tarde de s\u00e1bado (28), o presidente dos EUA havia afirmado que avaliava quarentena obrigat\u00f3ria para esses estados. Recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que residentes n\u00e3o fa\u00e7am viagens que n\u00e3o sejam essenciais pelos pr\u00f3ximos 14 dias.", "url": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/03/28/trump-diz-que-quarentena-nao-sera-necessaria-em-nova-york-new-jersey-e-connecticut.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/Chi9OffOEZIk1JEKhIZ1xCLf0j4=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/R/5/8VClZbTvmcCBEaVuR9Bw/c-users-fcarvalh-downloads-000-1q86rv.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:54:00Z", "content": "O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, disse na noite neste s\u00e1bado (28), em rede social, que uma quarentena n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria em Nova York, New Jersey e Connecticut, ap\u00f3s ter consultado os governadores desses estados e recebido recomenda\u00e7\u00f5es d\u2026 [+1281 chars]", "translated_title": "Trump says quarantine won't be needed in New York, New Jersey and Connecticut-G1"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "\u2018Fomos atingidos por um meteoro\u2019, diz Paulo Guedes sobre impacto do coronav\u00edrus - G1", "description": "Ministro listou as medidas j\u00e1 tomadas pelo governo no campo econ\u00f4mico para mitigar os efeitos da crise e afirmou que dever\u00e1 anunciar tamb\u00e9m a rolagem da d\u00edvida dos munic\u00edpios.", "url": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/03/28/fomos-atingidos-por-um-meteoro-diz-guedes-sobre-impacto-do-coronavirus.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/qBcN1rLK6UytqakeLQatGTTYyq4=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/l/m/BABezZSJOFEByhFv5NEg/paulo-guedes-seminario-brasilia.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:48:00Z", "content": "O ministro da Economia, Paulo Guedes, disse neste s\u00e1bado (28) que o Brasil foi atingido por um meteoro ao comentar o impacto financeiro da pandemia de coronav\u00edrus no pa\u00eds. Ele afirmou ainda que pretende anunciar a rolagem das d\u00edvidas dos munic\u00edpios com a Uni\u00e3\u2026 [+4811 chars]", "translated_title": "'We were hit by a meteor', says Paulo Guedes on impact of coronavirus-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Meutimao.com.br"}, "author": "Meu Tim\u00e3o", "title": "Corinthians ainda tem um ter\u00e7o dos direitos de transmiss\u00e3o do Paulista para receber - Meu Tim\u00e3o", "description": "Paralisado para conter o avan\u00e7o da pandemia do novo coronav\u00edrus no Brasil, o Campeonato Paulista segue com futuro indefinido.", "url": "https://www.meutimao.com.br/noticias-do-corinthians/345876/corinthians-ainda-tem-um-terco-dos-direitos-de-transmissao-do-paulista-para-receber", "urlToImage": "https://cdn.meutimao.com.br/_upload/noticia-share/facebook/2020/03/28/falta-um-pouco-corinthians-ainda-tem-um-terco-dos-direitos_578fb92.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:26:14Z", "content": "Paralisado para conter o avan\u00e7o da pandemia do novo coronav\u00edrus no Brasil, o Campeonato Paulista segue com futuro indefinido. Mais do que saber se ainda vai poder lutar pela classifica\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3xima fase, o Corinthians tamb\u00e9m est\u00e1 de olho na parte financeira.\r\u2026 [+1063 chars]", "translated_title": "Corinthians still have a third of Paulista's broadcasting rights to receive-My Timon"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Declara\u00e7\u00e3o de Thelma sobre voto em Babu mobiliza a web - UOL", "description": "Durante combina\u00e7\u00e3o de votos com Marcela, na tarde de hoje no BBB20, Thelma afirmou que votaria em Babu para 'se proteger e proteger algu\u00e9m pr\u00f3ximo\", pouco depois de o carioca discutir com Prior por defend\u00ea-la. As narrativas repercutiram na web e a men\u00e7\u00e3o", "url": "https://tvefamosos.uol.com.br/noticias/redacao/2020/03/28/declaracao-de-thelma-sobre-voto-em-babu-mobiliza-a-web.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/de/2020/03/28/bbb-20-thelma-e-marcela-combinam-voto-na-area-externa-da-casa-1585426294158_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:14:52Z", "content": "Durante combina\u00e7\u00e3o de votos com Marcela, na tarde de hoje no BBB20, Thelma afirmou que votaria em Babu para 'se proteger e proteger algu\u00e9m pr\u00f3ximo\", pouco depois de o carioca discutir com Prior por defend\u00ea-la. As narrativas repercutiram na web e a men\u00e7\u00e3o \"J\u00e1 \u2026 [+2754 chars]", "translated_title": "Thelma's statement on vote in Babu mobilizes the web-UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Tudocelular.com"}, "author": "TudoCelular.com", "title": "Alerta de Oferta: Samsung Galaxy A30s a partir de R$ 900 - Tudocelular.com", "description": "Sucessor do popular Galaxy A30, o A30s agora tamb\u00e9m entra na briga pelo posto de \u00f3timo celular Android intermedi\u00e1rio em custo x benef\u00edcio.", "url": "https://www.tudocelular.com/samsung/noticias/n154316/alerta-de-oferta-galaxy-a30s.html", "urlToImage": "https://t2.tudocdn.net/504371?w=1200", "publishedAt": "2020-03-28T22:49:54Z", "content": "Ap\u00f3s renovar toda a sua linha de celulares b\u00e1sicos e intermedi\u00e1rios com a fam\u00edlia M e A, a Samsung continuou lan\u00e7ando mais modelos no mercado, como foi o caso do Galaxy A30s, com a proposta de ser uma vers\u00e3o melhorada do popular A30.\r\nAtualmente o aparelho in\u2026 [+1221 chars]", "translated_title": "Offer Warning: Samsung Galaxy A30s from R$ 900-Tudocelular.com"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "TV japonesa diz que Olimp\u00edadas ter\u00e3o in\u00edcio no dia 23 de julho de 2021 - globoesporte.com", "description": "Principal emissora de TV do Jap\u00e3o, NHK, diz que Jogos de 2021 ter\u00e3o in\u00edcio na mesma \u00e9poca que estavam previstos em 2020; Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional ainda n\u00e3o oficializou a nova data", "url": "https://globoesporte.globo.com/olimpiadas/coronavirus/noticia/tv-japonesa-diz-que-olimpiadas-terao-inicio-no-dia-23-de-julho.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/jHYrk8JVVvOhB64zRr6MFrJbq_c=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2020/O/Q/GFYPqrQVKnzdEYk6WP2g/unnamed.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:37:00Z", "content": "A TV NHK, do Jap\u00e3o, divulgou neste s\u00e1bado que a cerim\u00f4nia de abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos deve acontecer no dia 23 de julho de 2021, em data parecida com a que estava prevista em 2020 (24 de julho). A informa\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o \u00e9 oficial do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internac\u2026 [+1020 chars]", "translated_title": "Japanese TV says Olympics will begin on July 23, 2021-globoesporte.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Lorena Pacho", "title": "Vaticano confirma seis casos de coronav\u00edrus - EL PA\u00cdS Brasil", "description": "Santa S\u00e9 garante que o Papa n\u00e3o \u00e9 um dos positivos, embora um dos contagiados viva na mesma resid\u00eancia do Pont\u00edfice", "url": "https://brasil.elpais.com/internacional/2020-03-28/vaticano-confirma-seis-casos-de-coronavirus.html", "urlToImage": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/AhiUOr-vgyK-F2-VnafBH2cg3Rg=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/O5VAPDE3ABFPLD6DMJUDAKU424.aspx", "publishedAt": "2020-03-28T22:18:20Z", "content": "O coronav\u00edrus tamb\u00e9m chegou ao Vaticano. A Santa S\u00e9 registrou seis casos positivos, segundo divulgou em um comunicado. Um deles, na resid\u00eancia em que o Papa vive. Trata-se de um funcion\u00e1rio da Secretaria de Estado, o principal \u00f3rg\u00e3o do Governo do Vaticano, qu\u2026 [+3251 chars]", "translated_title": "Vatican confirms six cases of coronavirus-EL COUNTRY Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Gazetadopovo.com.br"}, "author": "Kelli Kadanus", "title": "Brasil tem 111 mortes e 3.904 infectados pelo novo coronav\u00edrus - Gazeta do Povo", "description": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atualizou neste s\u00e1bado (28) informa\u00e7\u00f5es sobre a pandemia do novo coronav\u00edrus no Brasil. Leia na Gazeta do Povo", "url": "https://www.gazetadopovo.com.br/republica/breves/coronavirus-dados-atualizados-brasil-28-03-2020/", "urlToImage": "https://media.gazetadopovo.com.br/2020/03/27152939/coronavirus-4952102_1280-660x372.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:22:30Z", "content": "O Brasil registrou at\u00e9 este s\u00e1bado (28), 114 mortes por causa do novo coronav\u00edrus. Segundo dados atualizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), j\u00e1 s\u00e3o 3.904 infectados pela Covid-19. At\u00e9 esta sexta-feira (27), eram 92 mortes e 3,4 mil casos confirmados em todo o \u2026 [+1146 chars]", "translated_title": "Brazil has 111 deaths and 3,904 infected by the new coronavirus-People's Gazette"}, {"source": {"id": null, "name": "Ebc.com.br"}, "author": null, "title": "Minist\u00e9rio alerta para risco do uso de cloroquina sem indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica - EBC", "description": "De acordo com nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a cloroquina e a hidroxicloroquina n\u00e3o devem ser administradas fora dos hospitais, pois podem provocar les\u00f5es na retina e dist\u00farbios cardiovasculares.", "url": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-03/ministerio-alerta-para-risco-do-uso-de-cloroquina-sem-indicacao-medica", "urlToImage": "https://imagens.ebc.com.br/_8mbcJeLhsJrWBiApABcuEwJCbk=/754x0/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-03-08t015402z_2046603708_rc2dff9xo111_rtrmadp_3_health-coronavirus-brazil.jpg?itok=fVPEf9sv", "publishedAt": "2020-03-28T21:15:00Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou uma nota t\u00e9cnica sobre o uso da cloroquina e da hidroxicloroquina em casos graves, com pacientes hospitalizados, infectados pelo novo coronav\u00edrus. O protocolo prev\u00ea cinco dias de uso, em complemento a outras medidas como aux\u00edlio\u2026 [+1327 chars]", "translated_title": "Ministry warns of risk of use of chloroquine without medical indication-EBC"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Plano do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade prev\u00ea ampliar isolamento com fechamento de escolas - Globo.com", "description": "Documento distribu\u00eddo a secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade e gestores do SUS sugere estrat\u00e9gia de transi\u00e7\u00e3o para os meses de abril, maio e junho.", "url": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/28/plano-do-ministerio-da-saude-preve-ampliar-isolamento-com-fechamento-de-escolas.ghtml", "urlToImage": "https://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/imagens/img_facebook.png", "publishedAt": "2020-03-28T20:00:00Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade distribuiu neste s\u00e1bado (28) a secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade e gestores do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no pa\u00eds um plano de a\u00e7\u00e3o de quarentena que recomenda o fechamento de escolas e universidades no m\u00eas de abril, com a possibilidade de\u2026 [+1336 chars]", "translated_title": "Health Ministry plan to extend isolation with school closure-Globo.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Em.com.br"}, "author": "Cec\u00edlia Emiliana", "title": "Vitamina D e coronav\u00edrus: o que j\u00e1 sabemos - Estado de Minas", "description": "Sim, a vitamina D tem papel importante na preven\u00e7\u00e3o e combate ao novo coronav\u00edrus. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o deve sair por a\u00ed comprando suplementos na farm\u00e1cia. Veja o que dizem estudos e especialistas sobre o assunto", "url": "https://www.em.com.br/app/noticia/bem-viver/2020/03/28/interna_bem_viver,1133431/vitamina-d-e-coronavirus-o-que-ja-sabemos.shtml", "urlToImage": "https://i.em.com.br/tYPgSxTchWnaZTCbpciyxicNqT0=/600x315/smart/imgsapp.em.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/28/1133431/20200328163745520996a.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:47:42Z", "content": "Aproveite o melhor do Estado de Minas: contedos exclusivos, colunistas renomados e muitos benefcios para voc.\r\nASSINE AGORAUtilizamos tecnologia e segurana do Google para fazer a assinatura.", "translated_title": "Vitamin D and coronavirus: what we already know-State of Mines"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "Manuela Figuer\u00eado", "title": "Coronav\u00edrus: Recife altera ponto de drive-thru para vacina\u00e7\u00e3o contra gripe - JC Online", "description": "Servi\u00e7o de drive-thru para vacina\u00e7\u00e3o de idosos segue no RioMar e agora tamb\u00e9m na Avenida Recife", "url": "https://jc.ne10.uol.com.br/pernambuco/2020/03/5604037-coronavirus--recife-altera-ponto-de-drive-thru-para-vacinacao-contra-gripe.html", "urlToImage": "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/03/27/597x330/1_wl270320009-8017168.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:09:00Z", "content": "Mesmo sem ter sido reabastecido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Programa de Imuniza\u00e7\u00e3o do Recife (PNI) dar\u00e1 continuidade \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima segunda-feira (30), com as 27 mil doses restantes.\u00a0Para evitar aglomera\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permitir que os idosos se exponham em \u2026 [+5989 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Recife alters point of drive-thru for flu vaccination-JC Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Criticalhits.com.br"}, "author": "https://www.facebook.com/joaovictoralbuquerque.bulhoes", "title": "Jogador de Animal Crossing viraliza ao recriar o ic\u00f4nico p\u00f4ster de Akira - Critical Hits", "description": "Lan\u00e7ado na \u00faltima sexta-feira (20), Animal Crossing: New Horizons rapidamente se tornou um dos jogos mais populares desse ano e at\u00e9 j\u00e1 est\u00e1 batendo", "url": "https://criticalhits.com.br/anime/jogador-de-animal-crossing-viraliza-ao-recriar-o-iconico-poster-de-akira/", "urlToImage": "https://criticalhits.com.br/wp-content/uploads/2020/03/akira.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:01:06Z", "content": "Lan\u00e7ado na \u00faltima sexta-feira (20), Animal Crossing: New Horizons rapidamente se tornou um dos jogos mais populares desse ano e at\u00e9 j\u00e1 est\u00e1 batendo recordes no Nintendo Switch.\r\nGrande parte desse sucesso se deve principalmente as suas in\u00fameras ferramentas de\u2026 [+732 chars]", "translated_title": "Animal Crossing player viralizes by recreating the iconic Akira poster-Critical Hits"}, {"source": {"id": null, "name": "Varelanoticias.com.br"}, "author": null, "title": "Pastor que chamou coronav\u00edrus de 'histeria' morre v\u00edtima da doen\u00e7a, diz site - Varela Not\u00edcias", "description": "M\u00fasico gospel fazia parte de um grupo de risco e contraiu Covid-19 durante viagem", "url": "https://varelanoticias.com.br/pastor-que-chamou-coronavirus-de-histeria-morre-vitima-da-doenca-diz-site/", "urlToImage": "https://varelanoticias.com.br/wp-content/uploads/2020/03/20200327220822454911u.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:20:00Z", "content": "Reda\u00e7\u00e3o VNredacao@varelanoticias.com.br\r\nO pastor norte-americano, Landon Spradlin, que classificou o novo coronav\u00edrus como \u201chisteria coletiva\u201d, faleceu por complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a, aos 66 anos, na \u00faltima quarta-feira (26). As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do site Raw Story\u2026 [+734 chars]", "translated_title": "Pastor who called coronavirus of 'hysteria' dies victim of the disease, says site-Varela News"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: M\u00e9dicos dizem que eventual reativa\u00e7\u00e3o de setores da economia em MG \u00e9 preocupante - G1", "description": "Nesta sexta-feira (27), Zema disse que o governo vai estudar, a partir da pr\u00f3xima semana, alternativas para reabertura de empresas de alguns setores estrat\u00e9gicos.", "url": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/noticia/2020/03/28/coronavirus-medicos-dizem-que-eventual-reativacao-de-setores-da-economia-em-mg-e-preocupante.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/NHLi0ThMjjI0vG71poQ4F79uCno=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8439623.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:55:00Z", "content": "A fala do governador Romeu Zema (Novo) sobre a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo sobre a reativa\u00e7\u00e3o de alguns setores da economia provocou rea\u00e7\u00f5es. Entre os m\u00e9dicos, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que a retomada de alguns estabelecimentos \u00e9 preocupante. Nesta sexta-feira (27), Zema dis\u2026 [+3837 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Doctors say eventual reactivation of sectors of the economy in MG is worrying-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Nasa mapeia \"asteroide do apocalipse\" para miss\u00e3o espacial ainda em 2020 - Tilt", "description": "Desde que foi descoberto h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, Bennu vem sendo tratado como o \"asteroide do apocalipse\" por sua probabilidade de colidir com a Terra. Agora, a NASA divulgou o mapa em alta resolu\u00e7\u00e3o do corpo celeste que ser\u00e1 usado por uma miss\u00e3o que ir\u00e1", "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/28/nasa-mapeia-asteroide-do-apocalipse-para-preparar-viagem-ate-ele-veja.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/a7/2020/03/28/bennu-o-asteroide-do-fim-do-mundo-recebera-uma-sonda-da-nasa-em-2020-1585412173114_v2_615x300.png", "publishedAt": "2020-03-28T16:42:46Z", "content": "Desde que foi descoberto h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, Bennu vem sendo tratado como o \"asteroide do apocalipse\" por sua probabilidade de colidir com a Terra. Agora, a NASA divulgou o mapa em alta resolu\u00e7\u00e3o do corpo celeste que ser\u00e1 usado por uma miss\u00e3o que ir\u00e1 at\u00e9\u2026 [+1643 chars]", "translated_title": "NASA maps \"asteroid from apocalypse\" for space mission still in 2020-Tilt"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "V\u00cdDEOS: MG1 de s\u00e1bado, 28 de mar\u00e7o - G1", "description": "Assista ao telejornal com as not\u00edcias de MG.", "url": "https://g1.globo.com/mg/minas-gerais/playlist/videos-mg1-de-sabado-28-de-marco.ghtml", "urlToImage": "http://s2.glbimg.com/nF3u9Cla8HAqI56zCV3bAKBagY8=/filters:max_age(3600)/s02.video.glbimg.com/deo/vi/53/96/8439653", "publishedAt": "2020-03-28T16:34:00Z", "content": null, "translated_title": "VIDEOS: MG1 Saturday, March 28-"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "R\u00fassia anuncia fechamento total de fronteiras para frear a pandemia do novo coronav\u00edrus - G1", "description": "Pa\u00eds j\u00e1 tinha anunciado suspens\u00e3o de voos, mas agora fechar\u00e1 totalmente fronteiras por estrada, ferrovi\u00e1rias e mar\u00edtimas a partir de segunda-feira (30).", "url": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2020/03/28/russia-fecha-totalmente-suas-fronteiras-para-frear-a-pandemia-do-novo-coronavirus.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/YpJG8ccvi_wkAhDH232oeMkSOw8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/T/t/yJFf9dScuvBD3tM9Mi8g/2020-03-24t135252z-883491345-rc2dqf9a16qe-rtrmadp-3-health-coronavirus-russia.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:31:00Z", "content": "A R\u00fassia fechar\u00e1 totalmente suas fronteiras a partir de segunda-feira para lutar contra a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, anunciou neste s\u00e1bado (28) o governo. De acordo com o decreto do governo, a R\u00fassia \"restringir\u00e1 temporariamente o tr\u00e1fego\" de entrada e s\u2026 [+1009 chars]", "translated_title": "Russia announces total closure of borders to curb the pandemic of new coronavirus-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "Empresas que faturam at\u00e9 R$ 10 milh\u00f5es ter\u00e3o ajuda para pagar sal\u00e1rios - Correio Braziliense", "description": "Governo anuncia programa de R$ 40 bilh\ufffdes para financiar, por dois meses, a folha de pagamento de pequenas e m\ufffddias companhias. Medida vai garantir rendimentos de at\ufffd dois sal\ufffdrios m\ufffdnimos por empregado, mas s\ufffd deve entrar em vigor em duas semanas", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2020/03/28/internas_economia,840834/empresas-que-faturam-ate-r-10-milhoes-terao-ajuda-para-pagar-salarios.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/28/840834/20200328022706893789o.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:40:22Z", "content": "Pequenas e mdias empresas recebero ajuda para pagar o salrio dos funcionrios durante a pandemia do novo coronavrus. O auxlio vir por meio de uma linha de crdito de R$ 40 bilhes para financiar, em condies favorveis, a folha de pagamento dos prximos dois meses.\u2026 [+4088 chars]", "translated_title": "Companies that bill up to R$ 10 million will have help to pay salaries-Correio Braziliense"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "RN tem 45 casos confirmados de coronav\u00edrus em seis cidades - G1", "description": "Dados foram atualizados pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade neste s\u00e1bado (28). Estado tem 1.130 casos suspeitos e 323 foram descartados.", "url": "https://g1.globo.com/rn/rio-grande-do-norte/noticia/2020/03/28/rn-tem-45-casos-confirmados-de-coronavirus-em-seis-cidades.ghtml", "urlToImage": "https://s.glbimg.com/jo/g1/static/live/imagens/img_facebook.png", "publishedAt": "2020-03-28T14:08:00Z", "content": "Com 17 novos casos confirmados neste s\u00e1bado (28) pela Secretaria Estadual de Sa\u00fade, o Rio Grande do Norte passa a ter 45 pessoas com o novo coronav\u00edrus - Covid-19. De acordo com o boletim epidemiol\u00f3gico, ainda h\u00e1 1.130 casos suspeitos e foram 323 descartados \u2026 [+791 chars]", "translated_title": "RN has 45 confirmed cases of coronavirus in six cities-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Ofuxico.com.br"}, "author": "OFuxico", "title": "BBB20: Conhe\u00e7a a miss\u00e3o solid\u00e1ria de Rafa Kalimann na \u00c1frica - Ofuxico", "description": "Saiba como funciona o trabalho da sister como embaixadora da ONG Miss\u00e3o \u00c1frica", "url": "https://www.ofuxico.com.br/bbb/noticias/bbb20-conheca-a-missao-solidaria-de-rafa-kalimann-na-africa/2020/03/28-374459.html", "urlToImage": "https://cdn-ofuxico.akamaized.net/img/upload/noticias/2020/03/27/conheca-o-trabalho-voluntario-da-rafa_374459_36.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:08:45Z", "content": "Rafa Kalimann conquistou ainda mais f\u00e3s depois de entrar no Big Brother Brasil 20. Isso porque, al\u00e9m de suas opini\u00f5es e atitudes dentro da casa, ela tamb\u00e9m conseguiu mostrar um pouco de seu trabalho.\u00a0\r\nQuando Tiago Leifert anunciou sobre a pandemia do coronav\u2026 [+5818 chars]", "translated_title": "BBB20: Meet the solidary mission of Rafa Kalimann in Africa-Ofuxico"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Bolsa cai 5,5% no dia, mas sobe 9,5% na semana; d\u00f3lar fecha acima de R$ 5 - UOL", "description": "O d\u00f3lar comercial fechou em alta de 2,22%, a R$ 5,107 na venda, depois de ter fechado abaixo de R$ 5 na v\u00e9spera. Na semana, a moeda acumulou alta de 1,58%. Foi a sexta semana seguida de avan\u00e7o.O Ibovespa, principal \u00edndice da Bolsa brasileira, fechou o dia", "url": "https://economia.uol.com.br/cotacoes/noticias/redacao/2020/03/27/fechamento-dolar-bolsa.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/c7/2020/01/19/16jan2020---macos-de-notas-de-dolar-encontrados-dentro-de-uma-almofada-de-sofa-de-segunda-mao-1579455355900_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:29:33Z", "content": "O d\u00f3lar comercial fechou em alta de 2,22%, a R$ 5,107 na venda, depois de ter fechado abaixo de R$ 5 na v\u00e9spera. Na semana, a moeda acumulou alta de 1,58%. Foi a sexta semana seguida de avan\u00e7o.\r\nO Ibovespa, principal \u00edndice da Bolsa brasileira, fechou o dia e\u2026 [+2751 chars]", "translated_title": "Bourse drops 5.5% on day, but rises 9.5% on week; dollar closes above R$ 5-UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Purepeople.com.br"}, "author": null, "title": "'BBB20': Manu Gavassi \u00e9 rica? Pai da cantora ironiza coment\u00e1rio de Gizelly - Purepeople.com.br", "description": "A capixaba Gizelly, dona do posto de l\u00edder da semana no Big Brother Brasil 20, fez um coment\u00e1rio sobre a vida financeira de Manu Gavassi foi alvo de pol\u00eamica dentro e fora do confinamento. A advogada ...", "url": "https://www.purepeople.com.br/noticia/-bbb20-manu-gavassi-e-rica-pai-da-cantora-ironiza-comentario-de-gizelly_a290566/1", "urlToImage": "https://static1.purepeople.com.br/articles/6/29/05/66/@/3291958-pai-de-manu-gavassi-ironiza-comentario-d-opengraph_1200-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:46:00Z", "content": "Bruna Marquezine j\u00e1 havia comentado sobre sapato\r\nO cal\u00e7ado de Manu, vale lembrar, j\u00e1 havia sido alvo de coment\u00e1rios por conta de sua apar\u00eancia. Uma internauta sugeriu que Bruna Marquezine desse um recado para Manu. \"Amiga avisa pra fada que esse tijolinho \u00e9 \u2026 [+995 chars]", "translated_title": "'BBB20': Is Manu Gavassi rich? Father of singer ironizes comment from Gizelly-Purepeople.com.br"}, {"source": {"id": null, "name": "1news.com.br"}, "author": "Rafael", "title": "Declara\u00e7\u00e3o de \u00eddolo do Corinthians deixa torcida da Fiel euf\u00f3rica: \u2018minha vontade era voltar\u2019 - 1News Brasil", "description": "O \u00eddolo do Tim\u00e3o est\u00e1 dando o que falar ap\u00f3s dizer que sua vontade era retornar. More", "url": "https://www.1news.com.br/noticia/595316/esportes/declaracao-de-idolo-do-corinthians-deixa-torcida-da-fiel-euforica-minha-vontade-era-voltar-27032020", "urlToImage": "https://www.1news.com.br/wp-content/uploads/2020/03/141339202003275e7e344344034.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:41:00Z", "content": "Com a sa\u00edda de Fabio Carille, no ano passado, o Corinthians decidiu tomar uma decis\u00e3o neste novo ciclo: cortar alguns \u00eddolos que n\u00e3o estavam nos planos do novo comandante, Tiago Nunes. Fazendo uma p\u00e9ssima campanha no Campeonato Paulista, mais mudan\u00e7as devem v\u2026 [+1271 chars]", "translated_title": "Declaration of idol of the Corinthians leaves cheer of the euphoric Fiel: 'my will was to go back'-1News Brazil"}]