[{"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Contenu de marque - Le360", "title": "Coronavirus: CIH Bank reporte les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits immobiliers et \u00e0 la consommation - Le360.ma", "description": "CIH Bank offre \u00e0 ses clients, financi\u00e8rement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie de coronavirus, la possibilit\u00e9 de reporter les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits au logement et \u00e0 la consommation qu&#039;ils ont contract\u00e9s, pour une dur\u00e9e de quatre mois (\u00e9ch\u00e9ances dues aux mois de m\u2026", "url": "https://fr.le360.ma/entreprise/coronavirus-cih-bank-reporte-les-echeances-des-credits-immobiliers-et-a-la-consommation-211990", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2019/03/cih-bank.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:35:33Z", "content": "CIH Bank offre \u00e0 ses clients, financi\u00e8rement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie de coronavirus, la possibilit\u00e9 de reporter les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits au logement et \u00e0 la consommation qu'ils ont contract\u00e9s, pour une dur\u00e9e de quatre mois (\u00e9ch\u00e9ances dues aux mois de mars, \u2026 [+1019 chars]", "translated_title": "Coronavirus: CIH Bank reports Les \u00e9ch\u00e9ances des C\u00e9dits immobilisers et la consommation-L360.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Article19.ma"}, "author": "Achraf", "title": "Covid-19 \u2013 Maroc: La MDJS lance l\u2019application mobile \u00ab NT7arko f\u2019dar \u00bb - Article19.ma - Site d\u2019information Marocain", "description": "La Marocaine Des Jeux et des Sports (MDJS) a annonc\u00e9, vendredi, le lancement d'une nouvelle application mobile de coaching sportif \u00e0 domicile \"NT7arko f\u2019d", "url": "http://article19.ma/accueil/archives/125943", "urlToImage": "http://article19.ma/accueil/wp-content/uploads/2020/03/MDJS-reston-a-la-maison-sport-application-Maroc.gif", "publishedAt": "2020-03-29T12:32:11Z", "content": "La Marocaine Des Jeux et des Sports (MDJS) a annonc\u00e9, vendredi, le lancement d\u2019une nouvelle application mobile de coaching sportif \u00e0 domicile \u00ab\u00a0NT7arko fdar\u00a0\u00bb, et ce dans le cadre de \u00ab\u00a0son engagement aux c\u00f4t\u00e9s des citoyens pour une pratique sportive r\u00e9guli\u00e8re\u2026 [+1751 chars]", "translated_title": "Covid-19-Maroc: La MDJS lce l' application mobile \" NT7arko f'ar \" -Article19.ma-Site d' information Marocain"}, {"source": {"id": null, "name": "Yabiladi.com"}, "author": "Yabiladi.com", "title": "Coronavirus et crise \u00e9conomique : Clash entre le patronat et les banques marocaines - Yabiladi", "description": "La Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du Maroc (CGEM) et le Groupement professionnel des banques du Maroc (GPBM) s\u2019\u00e9charpent au sujet des modalit\u00e9s d\u2019aide aux entreprises, sur", "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/91359/coronavirus-crise-economique-clash-entre.html", "urlToImage": "https://static.yabiladi.com/files/articles/ef613519668f6996511eecedf100447320200329134923.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:06:09Z", "content": "La Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des entreprises du Maroc (CGEM) et le Groupement professionnel des banques du Maroc (GPBM) s\u2019\u00e9charpent au sujet des modalit\u00e9s d\u2019aide aux entreprises, sur fond de gestion des effets socio-\u00e9conomiques de l\u2019urgence sanitaire. Dans une l\u2026 [+2442 chars]", "translated_title": "Coronavirus et cise \u00e9conomre: Clash entry le patronat et les banques marocains-Yabiladi"}, {"source": {"id": null, "name": "H24info.ma"}, "author": "H24Info.ma avec AFP", "title": "Coronavirus: le point sur la pand\u00e9mie dans le monde \u00e0 13h - H24info le portail d'information Marocain", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 se propage rapidement aux Etats-Unis, o\u00f9 Donald Trump a renonc\u00e9 \u00e0 isoler New York, tout en continuant ses ravages en Europe o\u00f9 l'on compte les deux tiers des 31.000 d\u00e9c\u00e8s mondiaux et o\u00f9 l'Espagne a annonc\u00e9 dimanche un nouveau record de\u2026", "url": "https://www.h24info.ma/monde/coronavirus-le-point-sur-la-pandemie-dans-le-monde-a-13h/", "urlToImage": "https://www.h24info.ma/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-declared-humanitys-greatest-threat.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:01:49Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 se propage rapidement aux Etats-Unis, o\u00f9 Donald Trump a renonc\u00e9 \u00e0 isoler New York, tout en continuant ses ravages en Europe o\u00f9 l\u2019on compte les deux tiers des 31.000 d\u00e9c\u00e8s mondiaux et o\u00f9 l\u2019Espagne a annonc\u00e9 dimanche un nouveau record de\u2026 [+5698 chars]", "translated_title": "Coronavirus: le point sur sur la band\u00e9mie dans le monde \u00e0 l' 13h-H24info le portail d' information marocain"}, {"source": {"id": null, "name": "Mapexpress.ma"}, "author": null, "title": "La pand\u00e9mie du coronavirus dans le monde en chiffres - MAP", "description": "Ci-apr\u00e8s le nouveau bilan de l'\u00e9volution de la pand\u00e9mie du Covid-19 dans le monde, qui a provoqu\u00e9 \u00e0 ce jour, au moins 30.900 d\u00e9c\u00e8s dans 202 pays d\u00e9nombr\u00e9s depuis son apparition en d\u00e9cembre, avec 665.295 cas confirm\u00e9s, dont 142.474 gu\u00e9ris.", "url": "http://www.mapexpress.ma/actualite/monde/pandemie-du-coronavirus-monde-en-chiffres-8/", "urlToImage": "http://www.mapexpress.ma/wp-content/uploads/2020/03/w_559753193.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:31:00Z", "content": "dimanche, 29 mars, 2020 \u00e0 11:31\r\nRabat \u2013 Ci-apr\u00e8s le nouveau bilan de l\u2019\u00e9volution de la pand\u00e9mie du Covid-19 dans le monde, qui a provoqu\u00e9 \u00e0 ce jour, au moins 30.900 d\u00e9c\u00e8s dans 202 pays d\u00e9nombr\u00e9s depuis son apparition en d\u00e9cembre, avec 665.295 cas confirm\u00e9s, \u2026 [+1409 chars]", "translated_title": "La popul\u00e9mie du coronavirus dans le monde en chiffres-MAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Mapexpress.ma"}, "author": null, "title": "Covid-19: Op\u00e9rationnalisation des mesures prises par les banques \u00e0 partir de ce lundi (GPBM) - MAP", "description": "Le Groupement Professionnel des Banques du Maroc (GPBM) a annonc\u00e9, dimanche, l'op\u00e9rationnalisation d\u00e8s lundi 30 mars des mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de Veille \u00c9conomique (CVE) pour le soutien et l'appui aux m\u00e9nages et aux entreprise\u2026", "url": "http://www.mapexpress.ma/actualite/economie-et-finance/covid-19-operationnalisation-mesures-prises-les-banques-partir-ce-lundi-gpbm/", "urlToImage": "http://www.mapexpress.ma/wp-content/uploads/2020/03/m.ottmane_ben_jelloune1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:03:00Z", "content": "dimanche, 29 mars, 2020 \u00e0 11:03\r\nCasablanca- Le Groupement Professionnel des Banques du Maroc (GPBM) a annonc\u00e9, dimanche, l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u00e8s lundi 30 mars des mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de Veille \u00c9conomique (CVE) pour le sou\u2026 [+2048 chars]", "translated_title": "Covid-19: Op\u00e9rationnalisation des mes primes pankes \u00e0 la partir de force lundi (GPBM) - MAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Maroc-diplomatique.net"}, "author": null, "title": "journ\u00e9e de la terre en Palestine, l'occasion de d\u00e9fendre le droit \u00e0 un \u00c9tat ind\u00e9pendant - Maroc diplomatique", "description": "La comm\u00e9moration de la 44\u1d49 journ\u00e9e de la terre en Palestine intervient lundi et vient rappeler le massacre de Sakhnin (\u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres au nord de Nazareth), perp\u00e9tr\u00e9 par les forces de l'occupation lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale du 30 mars 1976, qui s\u2026", "url": "https://maroc-diplomatique.net/la-journee-de-la-terre-en-palestine-loccasion-de-defendre-le-droit-a-un-etat-independant/", "urlToImage": "https://maroc-diplomatique.net/wp-content/uploads/2019/10/Palestine-e1571528303767.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:52:06Z", "content": "La comm\u00e9moration de la 44 journ\u00e9e de la terre en Palestine intervient lundi et vient rappeler le massacre de Sakhnin (\u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres au nord de Nazareth), perp\u00e9tr\u00e9 par les forces de l\u2019occupation lors de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale du 30 mars 1976, qui se\u2026 [+3804 chars]", "translated_title": "Journal\u00e9e de la terre en Palestine, l' occiason de d\u00e9pendre le droit \u00e0 la \u00c9tat ind\u00e9pendant-Maroc diplomatique"}, {"source": {"id": null, "name": "Bladi.net"}, "author": null, "title": "Maroc : le p\u00e8re d\u2019Abdelhak Nouri rassure sur l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de son fils - Marocains du monde", "description": "Le p\u00e8re d\u2019Abdelhak Nouri a affirm\u00e9 que l\u2019\u00e9tat de son fils s\u2019est beaucoup am\u00e9lior\u00e9 depuis son retour \u00e0 la maison. Le joueur de l'Ajax Amsterdam \u00e9tait tomb\u00e9 dans le coma durant l\u2019\u00e9t\u00e9 2017.", "url": "https://www.bladi.net/abdelhak-nouri-coma-pere,66673.html", "urlToImage": "https://www.bladi.net/IMG/arton66673.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:01:04Z", "content": "\"On prend soin de lui, on lui parle. Depuis qu\u2019il est sorti de l\u2019h\u00f4pital, son \u00e9tat s\u2019est beaucoup am\u00e9lior\u00e9. \u00catre avec sa famille lui a permis d\u2019avoir une interaction satisfaisante avec son entourage\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Al Kass Mohamed Nouri, le p\u00e8re d\u2019Appie. Il a p\u2026 [+591 chars]", "translated_title": "Maroc: le p\u00e8re d' Abdelhak Nouri rassure sur l' \u00e9tat de sant\u00e9 de son fils-Marocains du monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Le360 (AFP) - Le360", "title": "Covid-19: tout ce que vous devez savoir sur la chloroquine, l'hydroxychloroquine, et leurs m\u00e9dicaments commercialis\u00e9s - Le360.ma", "description": "Ces deux substances sont des d\u00e9riv\u00e9s synth\u00e9tiques de la quinine, prescrite depuis plusieurs d\u00e9cennies contre le paludisme, une maladie due \u00e0 un parasite v\u00e9hicul\u00e9 par un moustique.", "url": "https://fr.le360.ma/societe/covid-19-tout-ce-que-vous-devez-savoir-sur-la-chloroquine-lhydroxychloroquine-et-leurs-medicaments-211968", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/nivaquine_2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:17:46Z", "content": "Ces deux substances sont des d\u00e9riv\u00e9s synth\u00e9tiques de la quinine, prescrite depuis plusieurs d\u00e9cennies contre le paludisme, une maladie due \u00e0 un parasite v\u00e9hicul\u00e9 par un moustique.\r\nLa chloroquine est commercialis\u00e9e sous plusieurs noms selon les pays et les la\u2026 [+6108 chars]", "translated_title": "Covid-19: tout ce que vous devys savoir sur la chloroquine, l' hydroxychoroquine, et leurs meericamments commitciales-Le360.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Aujourdhui.ma"}, "author": "ALM", "title": "Covid19 : 35 nouveaux cas enregistr\u00e9s, 437 au total - Aujourd'hui Le Maroc", "description": "Jusqu\u2019\u00e0 8H du matin de ce dimanche, 35 nouveaux cas d\u2019infection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 437 cas le nombre total des cas de contamination, selon le min", "url": "http://aujourdhui.ma/actualite/covid19-35-nouveaux-cas-enregistres-437-au-total", "urlToImage": "http://aujourdhui.ma/wp-content/uploads/2020/03/Hopital-Coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:43:14Z", "content": "Jusqu\u00e0 8H du matin de ce dimanche, 35 nouveaux cas dinfection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 437 cas le nombre total des cas de contamination, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 ( www.covidmaroc.ma).\r\nLe nombre de d\u00e9c\u00e8s \u2026 [+250 chars]", "translated_title": "Covid19: 35 novefaux as enregistr\u00e9s, 437 au twal-Aujourd'ui Le Maroc"}, {"source": {"id": null, "name": "Footmercato.net"}, "author": null, "title": "Marseille : un hommage pour Michel Hidalgo - Foot Mercato", "description": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette semaine \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans, Michel Hidalgo a emport\u00e9 avec lui une partie historique du football fran\u00e7ais. Sa veuve, Monique, souhaite lui rendre un bel hommage et selon La Provence, elle appelle Marseille \u00e0 \u00eatre au rendez-vous une fois que (...)", "url": "http://www.footmercato.net/flash-mercato/marseille-un-hommage-pour-michel-hidalgo_277016", "urlToImage": "http://www.footmercato.net/local/cache-vignettes/L604xH339/arton277016-22c84.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:30:21Z", "content": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 cette semaine \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans, Michel Hidalgo a emport\u00e9 avec lui une partie historique du football fran\u00e7ais. Sa veuve, Monique, souhaite lui rendre un bel hommage et selon La Provence, elle appelle Marseille \u00e0 \u00eatre au rendez-vous une fois que la p\u00e9ri\u2026 [+271 chars]", "translated_title": "Marseille: un homage pour Michael Hidalgo-Foot Mercatto"}, {"source": {"id": null, "name": "Challenge.ma"}, "author": "Adama Sylla", "title": "McDonald's sert quotidiennement des repas gratuits - challenge.ma", "description": "La chaine de restauration s\u2019associe \u00e0 l\u2019\u00e9lan de solidarit\u00e9 nationale et lance l\u2019op\u00e9ration \u00ab Meta7dine \u00bb. Les entreprises continuent de se montrer solidaires face \u00e0 la crise sanitaire mondiale caus\u00e9e par le coronavirus. La derni\u00e8re action annonc\u00e9e est celle de\u2026", "url": "https://www.challenge.ma/mcdonalds-sert-quotidiennement-des-repas-gratuits-134825/", "urlToImage": "https://www.challenge.ma/wp-content/uploads/2020/03/PHOTO1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:27:00Z", "content": "La chaine de restauration s\u2019associe \u00e0 l\u2019\u00e9lan de solidarit\u00e9 nationale et lance lop\u00e9ration \u00ab Meta7dine \u00bb.\r\nLes entreprises continuent de se montrer solidaires face \u00e0 la crise sanitaire mondiale caus\u00e9e par le coronavirus. La derni\u00e8re action annonc\u00e9e est celle de\u2026 [+560 chars]", "translated_title": "McDonald's sert quotidian des repas grattuits-challenge.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Covid19: 35 nouveaux cas ce dimanche \u00e0 8h00 - L'\u00c9conomiste", "description": "Le nombre de cas ne cesse d\u2019augmenter au Maroc. 35 nouveaux cas confirm\u00e9s de coronavirus Covid19 ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ce dimanche \u00e0 ...", "url": "https://www.leconomiste.com/flash-infos/covid19-35-nouveaux-ce-dimanche-8h00", "urlToImage": "https://www.leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/covid-19_positifs_-_0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:17:39Z", "content": "Le nombre de cas ne cesse daugmenter au Maroc. 35 nouveaux cas confirm\u00e9s de coronavirus Covid19 ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ce dimanche \u00e0 08h00, ce qui porte le total \u00e0 437, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9. Un nouveau\u00a0d\u00e9c\u00e8s a\u00a0\u00e9t\u00e9 \u00e9galement recens\u00e9, soit 26 au total. A no\u2026 [+377 chars]", "translated_title": "Covid19: 35 novefaux cas force daniche \u00e0 8h00-L' \u00c9conomete"}, {"source": {"id": null, "name": "Medias24.com"}, "author": null, "title": "Rappel. Pas de changement d'heure ce week-end au Maroc ! - M\u00e9dias 24", "description": "Comme chaque dernier dimanche de mars, plusieurs pays sont pass\u00e9s ce week-end \u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9. Au Maroc, aucun changement ne sera effectu\u00e9 avant le mois de Ramadan.", "url": "https://www.medias24.com/rappel-pas-de-changement-d-heure-ce-week-end-au-maroc-8952.html", "urlToImage": "https://www.medias24.com/photos_articles/big/29-03-2020/hotloge0123000.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:40:00Z", "content": "Comme chaque dernier dimanche de mars, plusieurs pays sont\u00a0pass\u00e9s ce week-end \u00e0 lheure d\u00e9t\u00e9. Au Maroc, aucun changement ne sera effectu\u00e9 avant le\u00a0mois de Ramadan.\r\nA la fin de l'hiver, les interrogations sur le passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 refont surface. Si plusi\u2026 [+880 chars]", "translated_title": "Rappel. Pas de changment d' heat once week-end aoc Maroc! -M\u00e9dias 24"}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": ", LE MATIN", "title": "Coronavirus: 35 nouveaux cas confirm\u00e9s au Maroc, 437 au total - LE MATiN", "description": "Le Matin - Coronavirus: 35 nouveaux cas confirm\u00e9s au Maroc, 437 au total", "url": "https://lematin.ma/express/2020/coronavirus-35-cas-confirmes-maroc-437-total/334566.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/20d458cc71ac9f0dc000fbc609c602d3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:59:00Z", "content": "MAP, LE MATIN29 mars 2020 \u00e0 08:59\r\nTrente-cinq (35) nouveaux cas dinfection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 437 le nombre total des cas de contamination jusqu\u00e0 08H00 dimanche, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 sur le por\u2026 [+743 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 35 noveiaux as contrim\u00e9s au Maroc, 437 au total-LE MATTiN"}, {"source": {"id": null, "name": "Yawatani.com"}, "author": null, "title": "Huawei : la gifle que pr\u00e9pare Donald Trump d'apr\u00e8s Reuters - Ya Watani", "description": "Avant l\u00e2\u20ac\u2122apparition du nouveau coronavirus dans le monde, des tensions entre grandes puissances mondiales \u00c3\u00a9taient d\u00e2\u20ac\u2122actualit\u00c3\u00a9. En effet, 2019 \u00c3\u00a9tait l\u00e2\u20ac\u2122ann\u00c3\u00a9e o\u00c3\u00b9 la\u00a0Chine\u00a0et les\u00a0Etats-Unis\u00a0s\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9taient illustr\u00c3\u00a9s dans une guerre commerciale traduite pa\u2026", "url": "https://www.yawatani.com/economie/19852-huawei-la-gifle-que-prepare-donald-trump-d-apres-reuters", "urlToImage": "https://www.yawatani.com/images/articles/economy/2020/29-03-2020_huawei.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:34:55Z", "content": "<ul><li>\" onclick=\"window.open(this.href,'win2','status=no,toolbar=no,scrollbars=yes,titlebar=no,menubar=no,resizable=yes,width=640,height=480,directories=no,location=no'); return false;\" rel=\"nofollow\"&gt;\r\nImprimer</li><li>\r\nE-mail</li></ul>\r\nD\u00c3\u00a9tails\r\n Pub\u2026 [+2519 chars]", "translated_title": "Huwaji: la gifle que pr\u00e9pare Donald Trap d' apr\u00e8s Reutters-Ya Watani"}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Cr\u00e9dits de tr\u00e9sorerie: La garantie de l'Etat activ\u00e9e - L'\u00c9conomiste", "description": "Le dispositif de soutien aux entreprises impact\u00e9es par la crise sanitaire se pr\u00e9cise. L\u2019urgence aujourd\u2019hui est de les accompagner \u00e0 faire face aux \u00e9ch\u00e9ances imm\u00e9diates notamment le paiement des salaires, des loyers et le r\u00e8glement des ...", "url": "https://leconomiste.com/flash-infos/credits-de-tresorerie-la-garantie-de-l-etat-activee", "urlToImage": "https://leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/ministere-des-finances-092_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:15:19Z", "content": "Damane Oxyg\u00e8ne g\u00e9r\u00e9e par la CCG va permettre aux entreprises touch\u00e9es par la crise de mobiliser des ressources additionnelles pouvant aller jusqu\u00e0 20 millions de DH pour faire face aux charges courantes li\u00e9es \u00e0 lexploitation\r\n. Jusqu\u00e0 20 millions de DH additi\u2026 [+2493 chars]", "translated_title": "C\u00e9dibits de tr\u00e9soree: La gartie de l' Ettat active\u00e9e-L' \u00c9conom\u00e9"}, {"source": {"id": null, "name": "Laquotidienne.ma"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Le Groupe PSA fait don de 50 Peugeot 208 et 200 000 masques - laquotidienne.ma", "description": "Covid-19 : Le Groupe PSA se mobilise au Maroc et contribue \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale", "url": "https://www.laquotidienne.ma/article/alaune/covid-19-le-groupe-psa-fait-don-de-50-peugeot-208-et-200-000-masques", "urlToImage": "/uploads/actualites/5e7fadb371bab.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:11:17Z", "content": "Dans le cadre de la lutte contre le COVID-19 et ses cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales, le Groupe PSA se joint \u00e0 l\u2019effort national impuls\u00e9 par le Roi Mohammed VI par le don de 200\u00a0000 masques et de 50 Peugeot 208 produites au Maroc afin de soutenir les \u00e9qui\u2026 [+1092 chars]", "translated_title": "Covid-19: Le Groupe ASP fait no de 50 Peugeot 208 et 200,000 masquerques-laquetdiene.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.2m.ma"}, "author": "2M.ma", "title": "Covid-19 : l'Espagne annonce l'arr\u00eat de toutes les activit\u00e9s non essentielles \u00e0 partir du 30 mars - 2M Maroc", "description": "Le pr\u00e9sident du gouvernement espagnol, Pedro Sanchez, a annonc\u00e9, samedi 28 mars, l'arr\u00eat de toutes les activit\u00e9s non essentielles du 30 mars au 9 avril inclus, afin de renforcer la lutte contre la pand\u00e9mie de coronavirus. Lors de sa comparution au Palais de L\u2026", "url": "https://www.2m.ma/fr/news/covid-19-lespagne-annonce-larret-de-toutes-les-activites-non-essentielles-a-partir-du-30-mars-20200328/", "urlToImage": "https://www.2m.ma/site_media/uploads/imagesarticle/2020/3/29/1572547741Espagne_Pedro_Sanchez.image_corps_article.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:41:15Z", "content": null, "translated_title": "Covid-19: l' Espagne anonce l' arr\u00eat de toutes les actives non-entiles \u00e0 la partir du 30 mars-2M Maroc"}, {"source": {"id": null, "name": "Mapexpress.ma"}, "author": null, "title": "La CCIS de la R\u00e9gion Marrakech-Safi apporte une contribution de 8 MDH au Fonds sp\u00e9cial pour la gestion du coronavirus - MAP", "description": "La Chambre de Commerce, d'Industrie et de Services (CCIS) de la R\u00e9gion Marrakech-Safi a annonc\u00e9 avoir fait don de 8 millions de dirhams au profit du Fonds sp\u00e9cial pour la gestion de la pand\u00e9mie du coronavirus (Covid-19), mis en place sur Hautes Instructions d\u2026", "url": "http://www.mapexpress.ma/actualite/societe-et-regions/ccis-region-marrakech-safi-apporte-contribution-8-mdh-au-fonds-special-gestion-du-coronavirus/", "urlToImage": "http://www.mapexpress.ma/wp-content/uploads/2020/03/dr.png", "publishedAt": "2020-03-28T18:12:00Z", "content": "samedi, 28 mars, 2020 \u00e0 18:12\r\nMarrakech \u2013 La Chambre de Commerce, d\u2019Industrie et de Services (CCIS) de la R\u00e9gion Marrakech-Safi a annonc\u00e9 avoir fait don de 8 millions de dirhams au profit du Fonds sp\u00e9cial pour la gestion de la pand\u00e9mie du coronavirus (Covid-\u2026 [+1042 chars]", "translated_title": "La CCIS de la R\u00e9gion Marrakech-Safi \u00e0 l' se contribution de 8 MDH au Fonds sp\u00e9cial pour la gestion du coronavirus-MAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Jeuxvideo-live.com"}, "author": "malcolm89", "title": "La PS3 se coupera du monde le 30 juin prochain - JeuxVideo-Live", "description": "Avec le lancement de la PlayStation 5 en ligne de mire, Sony annonce la fin d'une fonction de la PlayStation 3 pour l'\u00e9t\u00e9 prochain C'est par le biais de son site officiel que Sony nous apprend cette semaine que la PS3 sera prochainement amput\u00e9e d'une fonction\u2026", "url": "https://www.jeuxvideo-live.com/news/la-ps3-se-coupera-du-monde-le-30-juin-prochain-97490", "urlToImage": "https://www.jeuxvideo-live.com/images/news/illustrations/la-ps3-se-coupera-du-monde-le-30-juin-prochain-97490-large.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:32:00Z", "content": "C'est par le biais de son site officiel que Sony nous apprend cette semaine que la PS3 sera prochainement amput\u00e9e d'une fonction d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la communication en ligne. A partir du 30 juin prochain, les possesseurs de la console de salon de Sony n'auront plus l'o\u2026 [+406 chars]", "translated_title": "La PS3 se coupera du monde le 30 juin prochin-JeuxVideo-Live"}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Le360 (AFP) - Le360", "title": "Diapo. Coronavirus: l'Europe et les \u00c9tats-Unis dans la tourmente de la pand\u00e9mie - Le360.ma", "description": "L&#039;Europe et les Etats-Unis se retrouvaient samedi en  \u00e9tat de si\u00e8ge face au nouveau coronavirus qui a fait pr\u00e8s de 28.000 morts dans le monde, au moment m\u00eame o\u00f9 en Chine, Wuhan, point de d\u00e9part de l&#039;\u00e9pid\u00e9mie, commen\u00e7ait \u00e0 sortir du confinement total.", "url": "https://m.le360.ma/monde/diapo-coronavirus-leurope-et-les-etats-unis-dans-la-tourmente-de-la-pandemie-211948", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/coronavirus-madrid.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:39:35Z", "content": "L'Europe et les Etats-Unis se retrouvaient samedi en \u00e9tat de si\u00e8ge face au nouveau coronavirus qui a fait pr\u00e8s de 28.000 morts dans le monde, au moment m\u00eame o\u00f9 en Chine, Wuhan, point de d\u00e9part de l'\u00e9pid\u00e9mie, commen\u00e7ait \u00e0 sortir du confinement total.Faute de v\u2026 [+7082 chars]", "translated_title": "Diapo. Coronavirus: l' Europe et les \u00c9tats-Unis de la tourmente de la pand\u00e9mie-Le360.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.2m.ma"}, "author": "2M.ma", "title": "L'hydroxychloroquine associ\u00e9e \u00e0 l'azithromycine serait efficace contre le Covid-19, selon une nouvelle \u00e9tude - 2M Maroc", "description": "L\u2019hydroxychloroquine associ\u00e9e \u00e0 l\u2019azithromycine serait tr\u00e8s efficace pour traiter le nouveau coronavirus, selon les r\u00e9sultats d\u2019une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e par le professeur Didier Raoult, qui dirige l'institut hospitalo-universitaire (IHU) de Marseille, en Fr\u2026", "url": "https://www.2m.ma/fr/news/lhydroxychloroquine-associee-a-lazithromycine-serait-efficace-contre-le-covid-19-selon-une-nouvelle-etude-20200328/", "urlToImage": "https://www.2m.ma/site_media/uploads/imagesarticle/2020/3/28/1581593601Covid-19-1-696x392_6jztKWK.image_corps_article.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:34:10Z", "content": null, "translated_title": "L' hydroxychoroquine Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l' azithromycine serajpace contre le Covid-19, selon unuvelle \u00e9tude-2M Maroc"}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Le360sport - Le360", "title": "Report des JO-2020: les sponsors pr\u00e9f\u00e8rent attendre des jours meilleurs - Le360.ma", "description": "&quot;Les sponsors pr\u00e9f\u00e8rent l&#039;ann\u00e9e prochaine&quot;: le report des Jeux olympiques de Tokyo \u00e0 2021, annonc\u00e9 mardi, est une bonne nouvelle pour les sponsors de l&#039;\u00e9v\u00e9nement, qui doivent faire face, en plus de la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus, au da\u2026", "url": "https://fr.le360.ma/sports/report-des-jo-2020-les-sponsors-preferent-attendre-des-jours-meilleurs-211943", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/tokyo-2020_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:55:00Z", "content": "Par Le360sport\r\n le 28/03/2020 \u00e0 14h58L'horloge des Jeux de Tokyo, le 27 mars 2020.\r\n\u00a9 Copyright : DR\"Les sponsors pr\u00e9f\u00e8rent l'ann\u00e9e prochaine\": le report des Jeux olympiques de Tokyo \u00e0 2021, annonc\u00e9 mardi, est une bonne nouvelle pour les sponsors de l'\u00e9v\u00e9nem\u2026 [+112 chars]", "translated_title": "Report des JO-2020: les sponors pr\u00e9f\u00e8rent attendre des jeours meillets-Le360.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Welovebuzz.com"}, "author": "Zineb Alaoui", "title": "Vid\u00e9o: Leila Hadioui s'explique apr\u00e8s la pol\u00e9mique autour de ses stories sur des gels hydroalcooliques - Welovebuzz", "description": "L\u2019actrice, mannequin, animatrice et cr\u00e9atrice de mode, Leila Hadioui, s\u2019est retrouv\u00e9e au coeur d\u2019une pol\u00e9mique suite \u00e0 quelques...", "url": "https://www.welovebuzz.com/video-leila-hadioui-sexplique-apres-la-polemique-autour-de-ses-stories-sur-des-gels-hydroalcooliques/", "urlToImage": "https://www.welovebuzz.com/wp-content/uploads/2020/03/Capture-d\u2019e\u0301cran-2020-03-28-a\u0300-15.39.07-e1585406373302.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:40:00Z", "content": "L\u2019actrice, mannequin, animatrice et cr\u00e9atrice de mode, Leila Hadioui, s\u2019est retrouv\u00e9e au coeur d\u2019une pol\u00e9mique suite \u00e0 quelques stories partag\u00e9es sur son compte Instagram dans lesquelles elle parle de gels hydroalcooliques dont le prix \u00e9tait plus cher que cel\u2026 [+1627 chars]", "translated_title": "V\u00e9\u00e9o: Leila Hadiousi ' expquique apr\u00e8s la pol\u00e9mique pour les des droits sur les hydroalcooliques-Welovebuzz"}, {"source": {"id": null, "name": "Frandroid.com"}, "author": "Omar Belkaab", "title": "Comparatif photo : Huawei P40 vs Samsung Galaxy S20 - Frandroid", "description": "Nous vous proposons ici un comparatif photo entre le Huawei P40 et le Samsung Galaxy S20. Nous avons pris diverses sc\u00e8nes en photo avec les deux smartphones et nous vous proposons de voter, dans chaque cas, pour le clich\u00e9 que vous pr\u00e9f\u00e9rez. Nous communiqueron\u2026", "url": "https://www.frandroid.com/produits-android/smartphone/689332_comparatif-photo-huawei-p40-vs-samsung-galaxy-s20-votes-lecteurs", "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/03/huawei-p40-samsung-galaxy-s20-apn-1200x851.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:20:09Z", "content": "Nous vous proposons ici un comparatif photo entre le Huawei P40 et le Samsung Galaxy S20. Nous avons pris diverses sc\u00e8nes en photo avec les deux smartphones et nous vous proposons de voter, dans chaque cas, pour le clich\u00e9 que vous pr\u00e9f\u00e9rez. Nous communiqueron\u2026 [+5045 chars]", "translated_title": "Comparatif photo: Huawei P40 vs Samsung Galaxy S20-Fraandroid"}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": "Hajjar El  Ha\u00efti, LE MATIN", "title": "Plus de 180 millions de femmes dans le monde touch\u00e9es par la maladie - LE MATiN", "description": "Le Matin - Plus de 180 millions de femmes dans le monde touch\u00e9es par la maladie", "url": "https://lematin.ma/express/2020/plus-180-millions-femmes-monde-touchees-maladie/334546.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/f89151449e00a7ba3dc5d56d8a1a71d2.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:45:00Z", "content": "Le monde entier c\u00e9l\u00e8bre aujourd\u2019hui samedi 28 mars la journ\u00e9e mondiale de l\u2019endom\u00e9triose. Cette maladie gyn\u00e9cologique, qui touche plus de 180 millions de femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er \u00e0 travers le monde, se caract\u00e9rise principalement par la pr\u00e9sence anormale de f\u2026 [+1164 chars]", "translated_title": "Plus de 180 millions de femmes trans le monde tuch\u00e9es par la maladie-LE MATN"}, {"source": {"id": null, "name": "Adiac-congo.com"}, "author": null, "title": "Covid-19 : deux \u00e9toiles s'\u00e9clipsent de la sc\u00e8ne dans la plus stricte intimit\u00e9 - Agence d'Information d'Afrique Centrale", "description": null, "url": "http://www.adiac-congo.com/content/covid-19-deux-etoiles-seclipsent-de-la-scene-dans-la-plus-stricte-intimite-114822", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T11:32:00Z", "content": "Briller aux yeux de tous dans des salles de concert bond\u00e9es mais partir en toute solitude et discr\u00e9tion\u00a0! Une sortie injuste pour ces deux artistes qui ont port\u00e9 la musique de lAfrique au firmament\u00a0: Aurelien Miatsonama, alias Aurlus Mab\u00e9l\u00e9, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le jeudi 1\u2026 [+1133 chars]", "translated_title": "Covid-19: deux \u00e9toiles s' \u00e9cliques de la sc\u00e8ne ans la plus strute infinit\u00e9-Agence d' Information d' Afrique Centrale"}, {"source": {"id": null, "name": "Leseco.ma"}, "author": "Mohammed Fizazi", "title": "Coronavirus : 13 nouveaux cas cette nuit - Leseco.ma", "description": "Treize nouveaux cas d'infection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 358 le nombre total des cas de contamination jusqu'\u00e0 08h00 samedi, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.", "url": "https://leseco.ma/coronavirus-13-nouveaux-cas-cette-nuit/", "urlToImage": "https://leseco.ma/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-6.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:25:00Z", "content": "Treize nouveaux cas d\u2019infection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 358 le nombre total des cas de contamination jusqu\u2019\u00e0 08h00 samedi, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.\r\nAucun nouveau d\u00e9c\u00e8s n\u2019a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9, ce qui mainti\u2026 [+591 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 13 noveiaux as cette-Leseco.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Lavieeco.com"}, "author": "Loubna Chihab", "title": "Covid-19 : Ces pays qui ont aplati leur courbe d'infection - La Vie \u00c9co", "description": "La Chine est parvenue \u00e0 son pic le 13 f\u00e9vrier \u2013 avec plus de 15 000 nouveaux cas en une journ\u00e9e \u2013, avant de redescendre \u00e0 seulement quelques dizaines de cas par jour.", "url": "https://www.lavieeco.com/actualite-maroc/covid-19-ces-pays-qui-ont-aplati-leur-courbe-dinfection/", "urlToImage": "https://www.lavieeco.com/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-asie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:06:00Z", "content": "La Chine est parvenue \u00e0 son pic le 13 f\u00e9vrier avec plus de 15 000 nouveaux cas en une journ\u00e9e , avant de redescendre \u00e0 seulement quelques dizaines de cas par jour.La politique stricte de confinement de quelques pays dAsie a fini par payer. Par politique stric\u2026 [+1725 chars]", "translated_title": "Covid-19: Ces Pays qui font aplati leur courbe d' infer-La Pie \u00c9cco"}, {"source": {"id": null, "name": "Lepetitjournal.com"}, "author": "Lucas Morlier", "title": "Bonne nouvelle, la couche d'ozone se reconstitue ! - Le Petit Journal", "description": "Une nouvelle \u00e9tude, men\u00e9e par un groupe de scien\u00adti\u00adfiques nord-am\u00e9ri\u00adcains a annonc\u00e9 une excellente nouvelle ! La couche d\u2019ozone au dessus de l\u2019An\u00adtar\u00adc\u00adtique est en train de se recons\u00adti\u00adtuer.\nEn effet, le Proto\u00adcole de Montr\u00e9a", "url": "https://lepetitjournal.com/auckland/actualites/bonne-nouvelle-la-couche-dozone-se-reconstitue-277117", "urlToImage": "https://lepetitjournal.com/sites/default/files/styles/main_article/public/2020-03/Couche%20Ozone.jpg?itok=CCpOdqfs", "publishedAt": "2020-03-27T23:51:38Z", "content": "Une nouvelle \u00e9tude, men\u00e9e par un groupe de scien\u00adti\u00adfiques nord-am\u00e9ri\u00adcains a annonc\u00e9 une excellente nouvelle ! La couche dozone au dessus de lAn\u00adtar\u00adc\u00adtique est en train de se recons\u00adti\u00adtuer.\r\nEn effet, le Proto\u00adcole de Montr\u00e9al, instaur\u00e9 en 1987, qui pr\u00e9voy\u2026 [+564 chars]", "translated_title": "Bonne novelle, la couche d'ozone se reconstitle! -Le Petit Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Youtube.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus en France : L'impossible distanciation sociale dans les foyers de migrants - FRANCE 24", "description": "Malgr\u00e9 les mesures de confinement mises en place en France pour lutter contre la pand\u00e9mie de Covid-19, des centaines de migrants et de demandeurs d'asile viv...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_rmNDhtfQ2Q", "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/_rmNDhtfQ2Q/maxresdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:56:24Z", "content": "Malgr\u00e9 les mesures de confinement mises en place en France pour lutter contre la pand\u00e9mie de Covid-19, des centaines de migrants et de demandeurs d'asile vivent toujours dans les rues de Paris et d\u00cele-de-France dans des abris de fortune. Les associations sont\u2026 [+331 chars]", "translated_title": "Coronavirus en France: L' impossible distribution sociale des es foyers de migrant-FRANCE 24"}, {"source": {"id": null, "name": "Sortiraparis.com"}, "author": null, "title": "La recette du cake aux marrons d'Angelina - sortiraparis", "description": "On fait confiance \u00e0 Angelina pour nous r\u00e9galer avec cette recette de cake aux marrons. Pr\u00eat.e \u00e0 la reproduire chez vous ?", "url": "https://www.sortiraparis.com/hotel-restaurant/cafe-tea-time/articles/213066-la-recette-du-cake-aux-marrons-d-angelina", "urlToImage": "https://www.sortiraparis.com/images/58/77153/549702-la-recette-du-cake-aux-marrons-d-angelina.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:17:00Z", "content": "Par\r\nManon C.\u00b7 Publi\u00e9 le 27 mars 2020 \u00e0 17h17\r\n\u00b7 Mis \u00e0 jour le 27 mars 2020 \u00e0 17h18\r\nOn fait confiance \u00e0 Angelina pour nous r\u00e9galer avec cette recette de cake aux marrons. Pr\u00eat.e \u00e0 la reproduire chez vous ? \r\nQui de mieux que la\u00a0Maison Angelina pour d\u00e9voiler \u2026 [+2128 chars]", "translated_title": "La recte du caku aux marrons d' Angelinea-oriensibaris"}, {"source": {"id": null, "name": "Gossip-room.fr"}, "author": "Adri1@Lyon2017", "title": "Coronavirus: le prince Charles sort du silence apr\u00e8s son diagnostic - Gossip Room", "description": "Diagnostiqu\u00e9 positif au Covid-19, le Prince Charles sort du silence et donne de ses nouvelles sur le compte Twitter de Clarence House.", "url": "https://www.gossip-room.fr/actualites/coronavirus-le-prince-charles-sort-du-silence-apres-son-diagnostic/", "urlToImage": "https://www.gossip-room.fr/wp-content/uploads/2020/03/prince-charles.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T13:04:00Z", "content": "Coronavirus : la famille royale n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e elle non plus par le nouveau Coronavirus. \u00c2g\u00e9 de 71 ans, le prince Charles a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 positif au Covid-19.\r\n(function(w,d) {\r\nvar i=w.invibes=w.invibes||{};\r\ni.uc=0;\r\ni.prod=2464;\r\nvar s=d.createEleme\u2026 [+2638 chars]", "translated_title": "Coronavirus: le print Charles sores du sence apr\u00e8s son diagnotic-Gossip Room"}]