[{"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "petter land\u00e9n", "title": "Real Madrid \u2022 Luka Jovic s\u00e5gas f\u00f6r sitt beteende - Expressen", "description": "Luka Jovic har varit rubrikernas man den senaste tiden \u2013 av helt fel anledningar. Nu rasar den serbiska fotbollstr\u00e4naren, Dragoslav Stepanovic, mot Jovic upptr\u00e4dande. \u2013 Han \u00e4r den ende som g\u00f6r allt i sin makt f\u00f6r att f\u00f6rst\u00f6ra sin karri\u00e4r, s\u00e4ger han till AS .", "url": "https://www.expressen.se/sport/fotboll/la-liga/gor-allt-i-sin-makt-for-att-forstora-sin-karriar/", "urlToImage": "https://z.cdn-expressen.se/images/00/37/0037f6c5372e429fb5b94375b67f7add/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:37:00Z", "content": "22-\u00e5riga Luka Jovic var likt resten av Real Madrids spelare satt i karant\u00e4n, men i mitten av mars d\u00f6k han pl\u00f6tsligt upp p\u00e5 Belgrads gator och var ute p\u00e5 stan och roade sig. Problemet f\u00f6r Jovic \u00e4r att alla som kommer till Serbien fr\u00e5n utsatta omr\u00e5den m\u00e5ste sit\u2026 [+1548 chars]", "translated_title": "Real Madrid Luka Jovic saw gas for his Behaviour-Expressway", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "TT", "title": "J\u00e4ttek\u00f6er runt avsp\u00e4rrat Helsingfors - Aftonbladet", "description": "Bilk\u00f6erna har ringlat kilometervis runt Helsingfors i morgonrusningen, den f\u00f6rsta vardagsmorgonen sedan huvudstadsomr\u00e5det Nyland st\u00e4ngdes av fr\u00e5n \u00f6vriga Finland.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/Wb5Lyk/jattekoer-runt-avsparrat-helsingfors", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/4bb77948-8f93-4a36-a8e7-18f5b9d7de75?fit=crop&h=1267&q=50&w=1900&s=848e53654b9c5937538ad8a1ded9295a9bf7675c", "publishedAt": "2020-03-30T06:24:00Z", "content": "avTT\r\nPublicerad: 30 mars 2020 kl. 08.24\r\nFoto: Heikki Saukkomaa/AP/TT\r\nL\u00e5nga k\u00f6er p\u00e5 m\u00e5ndagsmorgonen vid en av de ungef\u00e4r 30 v\u00e4gsp\u00e4rrar som uppr\u00e4ttats runt Helsingfors.\r\nBilk\u00f6erna har ringlat kilometervis runt Helsingfors i morgonrusningen, den f\u00f6rsta vardag\u2026 [+758 chars]", "translated_title": "Giant oaks wrapped around the Helsinki-Aftonbladet off-the-page", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": "svenska-dagbladet", "name": "Svenska Dagbladet"}, "author": "Jonas Ekblom", "title": "S\u00e5 \u00e4r l\u00e4get p\u00e5 Stockholmsb\u00f6rsen - Svenska Dagbladet", "description": "Efter stora ras och \u00e5terh\u00e4mtningar v\u00e4ntar en b\u00f6rs\u00f6ppning i Europa kring nollan. De flesta Asienb\u00f6rserna var strax innan st\u00e4ngning ned\u00e5t svagt. Tokyos Nikkeiindex f\u00f6rlorade mer.", "url": "https://www.svd.se/borsoppning-kring-nollan-vantas", "urlToImage": "https://images.svd.se/v2/images/50c8c4ba-2a1c-4990-a9c9-25380deeb5e8?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=1a3edd5d4e84401b73b6e17b8783c37d78eaa23e", "publishedAt": "2020-03-30T06:18:52Z", "content": "N\u00e4r en ny b\u00f6rsvecka \u00f6ppnade i Asien tidigt p\u00e5 m\u00e5ndagsmorgonen svensk tid \u00f6ppnade flera b\u00f6rser p\u00e5 minus flera procent men v\u00e4nde upp\u00e5t under dagen.\r\nEn timme innan st\u00e4ngning, klockan 09.00 svensk tid, l\u00e5g Shanghai- och Hongkongb\u00f6rsen p\u00e5 kring en halv procent mi\u2026 [+56 chars]", "translated_title": "That's the situation on the Stockholm Stock Exchange, the Swedish Daily News.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Johar Bendjelloul, Nicklas Thegerstr\u00f6m", "title": "Magdalena Andersson \u00f6ppnar f\u00f6r \u00f6kat statligt \u00e4gande - Dagens Nyheter", "description": "Finansminister Magdalena Andersson i stor intervju om coronakrisens n\u00e4sta steg - kamp mot arbetsl\u00f6shet och kickstart av ekonomin n\u00e4r smittspridningen bedarrat.", "url": "https://www.dn.se/ekonomi/magdalena-andersson-oppnar-for-okat-statligt-agande/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cfcdn-screen9/img/m/V/mVeFJGQBoygt60uu-pQuIA_image/image.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-30T06:16:03Z", "content": "Magdalena Andersson m\u00f6ter DN p\u00e5 finansdepartementet i Stockholm, under den kanske sv\u00e5raste globala krisen sedan andra v\u00e4rldskriget. V\u00e4rldsekonomin har avstannat tv\u00e4rt. De ekonomiska konsekvenserna f\u00f6r ett exportberoende land som Sverige \u00e4r sv\u00e5ra att ta in.\u00a0\r\n\u2026 [+8373 chars]", "translated_title": "Magdalena Andersson is opening up for increased state ownership-Today's News", "sentiment_basic": 0.2732, "sentiment_scaled": 0.8212618581538925}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "Max Wiman", "title": "Sk\u00e5nska proffset efter succ\u00e9n: \u201dJag har steppat upp riktigt\u201d - Sydsvenskan", "description": "Paulina Hersler kom hem med bagaget fullt av priser.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-30/skanska-proffset-efter-succen-jag-har-steppat-upp-riktigt", "urlToImage": "https://images.hdsydsvenskan.se/preset:full/0x103:2500x1508/hGmGjwUpqwrUgHEhdSVerIcBXYc.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:00:00Z", "content": "En succ\u00e9fylld s\u00e4song tog slut abrupt, men Paulina Hersler \u00e5kte hem till Malm\u00f6 som etablerad landslagsspelare och med en rad titlar i bagaget: slovenskt cup- och ligaguld, \u00e5rets center och MVP i hela ligan.En karri\u00e4r som b\u00f6rjade tufft med tv\u00e5 besv\u00e4rliga korsba\u2026 [+320 chars]", "translated_title": "\"I've been steppin ' up for real.\"", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Hugo Lindkvist", "title": "Tv\u00e5 d\u00f6da och flera smittade p\u00e5 \u00e4ldreboende i Falkenberg - DN.SE - Dagens Nyheter", "description": "Ytterligare fem boende har testats positivt f\u00f6r sjukdomen.", "url": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/tva-doda-och-flera-smittade-pa-aldreboende-i-falkenberg/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/30/2048361f-685c-49ea-a2d5-3a0a0c711552/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-30T05:58:58Z", "content": "Regionen har konstaterat att det finns en allm\u00e4n smittspridning av coronaviruset i Halland. I fredags hade 81 personer i regionen konstaterats b\u00e4ra p\u00e5 sjukdomen och smittskyddsl\u00e4karen Maria L\u00f6fgren r\u00e4knar med att antalet fall \u00f6kar under en period fram\u00f6ver.\r\n \u2026 [+4897 chars]", "translated_title": "Two dead and several infected at the Elder Living in Falkenberg-DN.SE-Today's News.", "sentiment_basic": -0.8176, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "TT", "title": "NMR stoppar demonstration p\u00e5 grund av virus - Aftonbladet", "description": "Nazistiska Nordiska motst\u00e5ndsr\u00f6relsen, NMR, st\u00e4ller in den planerade demonstrationen i Uppsala p\u00e5 f\u00f6rsta maj, rapporterar SVT Uppsala. Demonstrationen kommer i st\u00e4llet att h\u00e5llas senare.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/4qedvV/nmr-stoppar-demonstration-pa-grund-av-virus", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/4f4b2071-20f1-4642-852c-9a005d5740cd?fit=crop&h=1267&q=50&w=1900&s=a9305d4e8942e2ec52932a9888d266234a22b230", "publishedAt": "2020-03-30T05:51:00Z", "content": null, "translated_title": "The NMR will stop the demo because of the virus-the ftonbladet.", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.3927119409727451}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "ABB tappar int\u00e4kter \u2013 s\u00e4nker chefsl\u00f6ner - Sydsvenskan", "description": "Int\u00e4kterna faller och nu drar verkstadskoncernen ABB tillbaka tidigare vinstprognoser f\u00f6r 2020. Ordering\u00e5ngen har d\u00e4remot p\u00e5verkats n\u00e5got mindre \u00e4n s\u00e5 l\u00e4nge, enligt ett pressmeddelande. Samtidigt meddelar det svensk-schweiziska bolaget att s\u00e5v\u00e4l den ver", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-30/abb-tappar-intakter-sanker-chefsloner", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/0eCQuphURkx5jusbBf_OZMyFJew.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:41:35Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "ABB loses income-reducing the head of the South-Swede", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3759975907242885}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "TT", "title": "Ned\u00e5t p\u00e5 Tokyob\u00f6rsen - Dagens Nyheter", "description": "Tokyob\u00f6rsen f\u00f6ll 3 procent n\u00e4r handeln \u00f6ppnade p\u00e5 m\u00e5ndagsmorgonen.", "url": "https://www.dn.se/ekonomi/kraftigt-nedat-for-aktiekurserna-i-tokyo/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/30/eca30e5a-15de-4ec2-b1b1-e2c36e9a67dd/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-30T05:37:10Z", "content": "Oro f\u00f6r ytterligare spridning av coronaviruset och yenens utveckling i pandemins sp\u00e5r fick handlarna att dra i n\u00f6dbromsen.\r\nNikkei\u00a0225-index f\u00f6ll 3,3 procent i morgonhandeln, medan det bredare Topixindex tappade 3,2 procent.\r\nBland de stora f\u00f6rlorarna fanns T\u2026 [+495 chars]", "translated_title": "Downbelow on the Tokue Buried News Daily News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Pcforalla.idg.se"}, "author": null, "title": "Microsoft justerar sina tj\u00e4nster efter massiv rusning till molnet - PC f\u00f6r Alla", "description": "Xbox-anv\u00e4ndare kan inte ladda upp egna bilder och Teams f\u00e5r f\u00f6r\u00e4ndrad videouppl\u00f6sning.", "url": "https://pcforalla.idg.se/2.1054/1.732538/microsoft-justerar-sina-tjanster-efter-massiv-rusning-till-molnet", "urlToImage": "https://www.idg.se/editorial/1200/path/1.732538.1585518333!imageUploader/1067080211.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:34:35Z", "content": "B\u00e5de fritid och arbete har f\u00f6r m\u00e5nga flyttat ut p\u00e5 n\u00e4tet p\u00e5 grund av coronakrisen, och det har skapat ett stort tryck p\u00e5 m\u00e5nga molntj\u00e4nster. Microsoft har sett anv\u00e4ndningen av sina molntj\u00e4nster \u00f6ka med hela 775 procent i de delar av v\u00e4rlden d\u00e4r befolkningen t\u2026 [+710 chars]", "translated_title": "Microsoft adjusts its services by massively rush to cloud-PC for All", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "TT", "title": "Italienare f\u00f6rbereds p\u00e5 l\u00e5ngvariga \u00e5tg\u00e4rder - Aftonbladet", "description": "Trots tecken p\u00e5 en ljusning i virush\u00e4rjade Italien kommer landet att forts\u00e4tta vara nedst\u00e4ngt ett bra tag till, klarg\u00f6r regeringen. I b\u00e4sta fall kan uteg\u00e5ngsf\u00f6rbudet h\u00e4vas till i sommar.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/P9x3eb/italienare-forbereds-pa-langvarig-nedstangning", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/bd957d4b-5234-4ca7-8551-c8a01288c83e?fit=crop&h=1267&q=50&w=1900&s=33b5e7432ffabedefe1367daf44e2cbe2ba68a6a", "publishedAt": "2020-03-30T05:28:00Z", "content": "avTT\r\nPublicerad: 30 mars 2020 kl. 07.28Uppdaterad: 30 mars 2020 kl. 08.34\r\nFoto: Cecilia Fabiano/AP/TT\r\nEn man g\u00e5r l\u00e4ngs en folktom gata i Rom. I bakgrunden skymtar Colosseum.\r\nTrots tecken p\u00e5 en ljusning i virush\u00e4rjade Italien kommer landet att forts\u00e4tta va\u2026 [+2477 chars]", "translated_title": "Italians are being prepared for long-term action-the evening paper.", "sentiment_basic": 0.2263, "sentiment_scaled": 0.7859509110073783}, {"source": {"id": null, "name": "Affarsvarlden.se"}, "author": "Aff\u00e4rsv\u00e4rlden TT", "title": "Bolagen som trotsar b\u00f6rsstormen - Aff\u00e4rsv\u00e4rlden", "description": "De \u00e4r en handfull \u2013 b\u00f6rsbolagen som i stormen h\u00e5llit n\u00e4san ovanf\u00f6r vattenytan. Bactiguard, som tillverkar sjukv\u00e5rdsutrustning som f\u00f6rhindrar bakterietillv\u00e4xt, \u00e4r en klockren vinnare.", "url": "https://www.affarsvarlden.se/bors-ekonominyheter/bolagen-som-trotsar-borsstormen-6992141", "urlToImage": "https://www.affarsvarlden.se/Nyhetsbrev_Compost/Nytehtsbrev_Allm_nna/htm868-aktier-index-700-170412.jpg/binary/original/aktier-index-700-170412.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:25:00Z", "content": "De \u00e4r en handfull b\u00f6rsbolagen som i stormen h\u00e5llit n\u00e4san ovanf\u00f6r vattenytan. Bactiguard, som tillverkar sjukv\u00e5rdsutrustning som f\u00f6rhindrar bakterietillv\u00e4xt, \u00e4r en klockren vinnare.Stockholmsb\u00f6rsen har sedan toppen runt 20 februari tappat \u00f6ver 30 procent. Men \u2026 [+1814 chars]", "translated_title": "The Bolds who defy the storm of the world-the business world", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.8551422978467098}, {"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "per lidholm", "title": "Elena Belles starka ord \u2013 dubbla familjetragedin - Expressen", "description": "Hollywoodfrun Elena Belle f\u00f6rlorade nyligen tragiskt sin make Michael som hastigt gick bort. I ett k\u00e4nslostarkt inl\u00e4gg p\u00e5 Instagram ber\u00e4ttar hon nu att \u00e4ven hennes sv\u00e4rfar, Yves gick bort samma vecka. \u201dNu \u00e4r de i himlen tillsammans\u201d, skriver hon.", "url": "https://www.expressen.se/noje/elena-belles-starka-ord-dubbla-familjetragedin/", "urlToImage": "https://y.cdn-expressen.se/images/11/1d/111d9b5fbfbb469ea05d6d0c5bc48566/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:00:00Z", "content": "Det var i b\u00f6rjan av mars som svenska Elena Belles make Michael Theanne kollapsade n\u00e4ra deras hem i Los Angeles. Han blev 45 \u00e5r gammal.\u00a0\r\nElena Belle har sedan makens pl\u00f6tsliga d\u00f6d f\u00f6rs\u00f6kt dela med sig av sina k\u00e4nslor i sociala medier. I ett nytt inl\u00e4gg ber\u00e4tt\u2026 [+971 chars]", "translated_title": "Elena Belle's strong words-double the family tragedy-Expresses", "sentiment_basic": 0.5106, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Catia Hultquist", "title": "M\u00e4nniskornas coronakris har blivit hundarnas paradis - DN.SE - Dagens Nyheter", "description": "En hund \u00e4r rena h\u00f6gvinsten i jobbkompislotteriet n\u00e4r man arbetar hemma. Minilabradoodlen Sandi \u00e4r kontorets lustigkurre, skriver DN:s Catia Hultquist.", "url": "https://www.dn.se/kultur-noje/catia-hultquist-manniskornas-coronakris-har-blivit-hundarnas-paradis/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/29/0b53d25b-c811-4607-b34f-9d812eec1fc6/bigOriginal.JPG?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C997:561&crop=997:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-30T04:30:39Z", "content": "Hon hoppar upp mjukt och l\u00e4gger sig t\u00e4tt intill, med huvudet vilande mot mina ben. Det \u00e4r en rutin vi har, s\u00e5 snart jag s\u00e4tter mig i soffan f\u00f6r att skriva med datorn i kn\u00e4t. N\u00e4r hon somnar och jag k\u00e4nner tyngden av det varma lilla huvudet och hennes sm\u00e5 snusn\u2026 [+3432 chars]", "translated_title": "The people's coronarice has become the dog's paradise-DN.SE-News flash news", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "Olof Westerberg", "title": "Coronasmittan g\u00f6r att Sk\u00e5nes kommuner f\u00e5r kremera obegr\u00e4nsat - Sydsvenskan", "description": "Allt fler ombokade och n\u00e4ts\u00e4nda begravningar i smittans sp\u00e5r.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-30/obegransad-kremering-i-skane", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/pZZSSvbqljr_uSstbjRh47IRfOg.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:30:00Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "The coronasmittane makes the Borroboran Government cremundane cremundane-the South Swede", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Max Wiman", "title": "Caroline Seger forts\u00e4tter satsa p\u00e5 landslaget \u2013 trots OS-flytt - Dagens Nyheter", "description": "Roseng\u00e5rds-mittf\u00e4ltaren \u00e4r i coronakrisen kritisk till Svenska fotbollf\u00f6rbundets m\u00e5ldatum att starta damallsvenskan i slutet av maj.", "url": "https://www.dn.se/sport/seger-ger-inte-upp-rekordjakten-trots-uppskjutna-masterskap/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/27/0af57c2b-241b-4f37-8d3e-e1e8d470234d/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-30T04:15:48Z", "content": "N\u00e4r Sverige m\u00f6tte Portugal i Algarve Cup bara f\u00f6r knappt tre veckor sedan gjorde Caroline Seger sin 204:e landskamp. Hennes sportchef i FC Roseng\u00e5rd, Therese Sj\u00f6gran, \u00e4r b\u00e4st i Sverige genom tiderna p\u00e5 214 (Anders Svensson \u00e4r b\u00e4st p\u00e5 herrsidan med 148).\r\n S\u00e5d\u2026 [+4086 chars]", "translated_title": "Caroline Seger continues to wager on the national team-despite the Olympic move-Today's News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "per lidholm", "title": "Bianca Ingrosso svar p\u00e5 sexfr\u00e5gan om Phillipe - Expressen", "description": "Bianca Ingrosso h\u00e5ller sig hemma p\u00e5 grund av coronaviruset. D\u00e5 passar hon p\u00e5 att svara p\u00e5 n\u00e5gra av f\u00f6ljarnas fr\u00e5gor. I en ny vlogg p\u00e5 Youtube avsl\u00f6jar hon bland annat hur ofta hon och pojkv\u00e4nnen Phillipe Cohen har sex.", "url": "https://www.expressen.se/noje/biancas-arliga-svar-pa-privata-sexfragan/", "urlToImage": "https://x.cdn-expressen.se/images/ae/c6/aec64b69bd904b85a299a79d4132674b/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "Influencern och entrepren\u00f6ren Bianca Ingross, 25, brukar inte ha n\u00e5gra problem med att dela med sig av privata detaljer om sitt liv.\r\nInte heller om sitt sexliv. I ett Q&amp;A-avsnitt p\u00e5 hennes Youtube-kanal f\u00e5r hon bland annat fr\u00e5gan om hur ofta hon Phillipe\u2026 [+836 chars]", "translated_title": "Bianca Ingrosso's answer to the sex question about Phillipe-Express.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Trump f\u00f6rl\u00e4nger isoleringen \u2013 r\u00e4knar med 100 000 d\u00f6da i USA - SVT Nyheter", "description": "USA:s president Donald Trump har f\u00e5tt mycket kritik f\u00f6r att han ville h\u00e4va nedst\u00e4ngningen av landet till p\u00e5sk. Efter att coronaviruset nu snabbt spridits i landet \u00e4ndrar han sig \u2013 och f\u00f6rl\u00e4nger isoleringen i USA till den 30 april.\n\u2013 Jag har sett saker jag ald\u2026", "url": "https://www.svt.se/nyheter/utrikes/trump-ville-oppna-upp-usa-till-pask-nu-andrar-han-sig", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585538143/svts/article26214890.svt/alternates/large/trumpcorona-jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:17:15Z", "content": "President Donald Trump f\u00f6rl\u00e4nger riktlinjerna f\u00f6r social distansering i hela USA till den 30 april. D\u00e4rmed \u00f6verger han sin av experter kritiserade f\u00f6rhoppning att kunna h\u00e4va nedst\u00e4ngningen av landet till p\u00e5sk.\r\nN\u00e4r han talade under natten till m\u00e5ndagen, svens\u2026 [+1516 chars]", "translated_title": "Trump prolongs the isolation-100,000 deaths in the United States-SVT News.", "sentiment_basic": 0.4215, "sentiment_scaled": 0.9329167294082217}, {"source": {"id": null, "name": "Kristianstadsbladet.se"}, "author": "Robin Nilsson", "title": "Mats G J\u00f6nsson \u00f6ppnar f\u00f6r att g\u00e5 klubbarna till m\u00f6tes: \"M\u00e5ste ha sunt f\u00f6rnuft\u201d - Kristianstadsbladet", "description": "\u00c5hus Beachhandboll forts\u00e4tter att planera f\u00f6r att festivalen ska kunna genomf\u00f6ras som planerat i sommar. Samtidigt \u00f6ppnar Mats G J\u00f6nsson, grundare och vd f\u00f6r \u00c5hus Beach, f\u00f6r att hitta nya l\u00f6sningar g\u00e4llande lagens anm\u00e4lningar.\n\u2013 Vi befinner oss i en helt anna\u2026", "url": "https://www.kristianstadsbladet.se/sport/mats-g-jonsson-oppnar-for-att-ga-klubbarna-till-motes-maste-ha-sunt-fornuft/", "urlToImage": "https://d6jf7ok6u1qis.cloudfront.net/imengine/image.php?uuid=ceca37ce-1be2-5044-8f52-fbee4fec2ebd&type=preview&source=false&function=cropresize&width=768&height=384&q=75&x=0.0&y=0.12486772486772486&crop_w=1.0&crop_h=0.7502645502645503&z=1", "publishedAt": "2020-03-30T03:14:18Z", "content": "Kristianstadsbladet \u00e4r b\u00e4st i inloggat l\u00e4ge - som inloggad prenumerant har du obegr\u00e4nsad tillg\u00e5ng till allt inneh\u00e5ll.", "translated_title": "Mats G J\u00f6nsson opens the door to go to the clubs : 'Must have common sense'-'Kristiantowbladet '", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": null, "title": "Ett feministiskt perspektiv i regeringens globala respons p\u00e5 corona \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt.\u201d - Sydsvenskan", "description": "Petra T\u00f6tterman Andorff, generalsekreterare f\u00f6r Kvinna till Kvinna.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-30/ett-feministiskt-perspektiv-i-regeringens-globala-respons-pa-corona-ar-nodvandigt", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/fnE2L3n3TRoswAgRX7hc3Gy-plI.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:00:00Z", "content": "Den stora arbetsl\u00f6shet och ekonomiska kris som redan \u00e4r ett faktum och troligen f\u00f6rdjupas, sl\u00e5r s\u00e4rskilt h\u00e5rt mot kvinnor, skriver Petra T\u00f6tterman Andorff, generalsekreterare f\u00f6r Kvinna till Kvinna.\r\nDetta \u00e4r ett debattinl\u00e4gg. Skribenterna svarar f\u00f6r \u00e5siktern\u2026 [+4531 chars]", "translated_title": "A feminist perspective in the government's global response to the corona is necessary.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "TT", "title": "Polsk presidentkandidat: Skjut upp valet - Aftonbladet", "description": "G\u00e5r det att h\u00e5lla ett presidentval mitt under coronapandemin? Fr\u00e5gan v\u00e5llar politisk strid i Polen, d\u00e4r regeringen hittills har v\u00e4grat skjuta upp valet i maj.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/zGJL4K/polsk-presidentkandidat-skjut-upp-valet", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/598a9d16-3549-4df6-8766-011229d9beb3?fit=crop&h=1129&q=50&w=1900&s=75e8e9aaa45a3cca9bfcc16e7e054568bfe7592e", "publishedAt": "2020-03-30T02:22:00Z", "content": "avTT\r\nPublicerad: 30 mars 2020 kl. 04.22\r\nFoto: Czarek Sokolowski/AP/TT\r\nPresidentkandidaten Malgorzata Kidawa-Blonska under ett valm\u00f6te i Warszawa i februari.\r\nG\u00e5r det att h\u00e5lla ett presidentval mitt under coronapandemin?\r\nFr\u00e5gan v\u00e5llar politisk strid i Pole\u2026 [+1660 chars]", "translated_title": "Polish presidential candidate : Launch the elections-Aftonbladet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "Fredrik Lindahl", "title": "Explosion i centrala Lund - Sydsvenskan", "description": "Larm strax f\u00f6re klockan halv fyra.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-30/explosion-i-centrala-lund-nagon-har-kastat-en-kraftigare", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/X8JoeYlug_AaGiW1v2_LwKzaoiM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:00:47Z", "content": "Det var strax f\u00f6re halv fyra natten mellan s\u00f6ndag och m\u00e5ndag som larmet om en explosion i centrala Lund kom.N\u00e5gon har kastat en kraftigare fyrverkeripj\u00e4s mot en pizzeria, s\u00e4ger Mikael Lindh, vakthavande bef\u00e4l vid polisen.Ingen person kom till skada.", "translated_title": "Explosion in Central Lund-South Sweden", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "Niklas Eriksson", "title": "USA f\u00f6rl\u00e4nger coronaisoleringen efter snabb smittspridning - Aftonbladet", "description": "D\u00f6dssiffran i USA stiger explosionsartat. Experterna befarar upp\u00e5t 200\u00a0000 d\u00f6da amerikaner. I veckan skulle den utlysta isoleringsperioden ta slut och Donald Trump har sagt sig vilja \u00f6ppna landet innan p\u00e5sk. Nu har han f\u00f6rl\u00e4ngt \u201dsocial distanserings-lagarna\u201d \u2026", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/1n9kBl/usa-forlanger-coronaisoleringen-efter-snabb-smittspridning", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/b3fe105e-99c6-412c-aa75-b8947f8424cc?fit=crop&h=993&q=50&w=1900&s=34e55d1de76b91ba25d78c5f99808f6500ccc972", "publishedAt": "2020-03-29T22:46:00Z", "content": "avNiklas Eriksson\r\nPublicerad: 30 mars 2020 kl. 00.46Uppdaterad: 30 mars 2020 kl. 09.01\r\nD\u00f6dssiffran i USA stiger explosionsartat.\r\nExperterna befarar upp\u00e5t 200\u00a0000 d\u00f6da amerikaner.\r\nI veckan skulle den utlysta isoleringsperioden ta slut och Donald Trump har \u2026 [+3613 chars]", "translated_title": "United States prolongation of the coronaisol post-rapid onslaving-Aftonbladet", "sentiment_basic": 0.4215, "sentiment_scaled": 0.9329167294082217}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Lisa R\u00f6stlund, Emma Bouvin, Anna Gustafsson", "title": "26-\u00e5rig kvinna d\u00f6d i covid-19 - Dagens Nyheter", "description": "En 26-\u00e5rig kvinna som insjuknat i covid-19, avled p\u00e5 intensivv\u00e5rdsavdelning p\u00e5 S\u00f6dersjukhuset i fredags, enligt k\u00e4llor till DN.", "url": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/26-arig-kvinna-dod-i-covid-19/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/29/209ea776-a137-4aac-90db-a7a82ff4c10d/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T21:54:46Z", "content": "En 26-\u00e5rig kvinna har d\u00f6tt av covid-19. Hon v\u00e5rdades p\u00e5 en specialinr\u00e4ttad intensivv\u00e5rdsavdelning f\u00f6r covid-19-patienter p\u00e5 S\u00f6dersjukhuset i Stockholm och avled efter ett hj\u00e4rtstopp vid lunchtid i fredags, enligt k\u00e4llor till DN.\u00a0\r\nHon \u00e4r det yngsta k\u00e4nda d\u00f6ds\u2026 [+967 chars]", "translated_title": "26-year-old female dead in the covid-19 Daily News", "sentiment_basic": -0.6486, "sentiment_scaled": 0.12723987351302513}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "Andreas K\u00e4ck", "title": "Henrik Stenson om coronaviruset: \u201dRiktigt ot\u00e4ckt\u201d - Aftonbladet", "description": "Henrik Stensons tr\u00e4nare \u00e4r smittad. Nu h\u00e5ller den svenske stj\u00e4rnan tummarna f\u00f6r att allt ska g\u00e5 bra. \u2013 Jag har sj\u00e4lv haft vanliga influensan tre g\u00e5nger och en av g\u00e5ngerna var jag \u00f6vertygad om att jag skulle d\u00f6, s\u00e4ger han till The Guardian.", "url": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/a/g7nPwJ/var-helt-saker-pa-att-jag-skulle-do", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/75b68fa1-4063-4306-aa16-f0139ebc6e52?fit=crop&h=720&q=50&w=1280&s=3cfeb67b1eeef5447d64dabbd121145b419bd422", "publishedAt": "2020-03-29T21:06:00Z", "content": "PGA: The Players Championship 1215 mars (inst\u00e4llt), Valspar Championship 1922 mars (inst\u00e4llt), World Golf Championship 2529 mars (inst\u00e4llt), Corales Puntacana Resort &amp; Club Championship 2629 mars (uppskjutet), Valero Texas Open 25 april (inst\u00e4llt), Master\u2026 [+996 chars]", "translated_title": "Henrik Stenson, coronaviruset : \"Real scary\"-Aftonbladet.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Folkh\u00e4lsomyndigheten f\u00f6rsvarar svenska strategin: \u201dExperimentet \u00e4r att l\u00e5sa in en befolkning\u201d - Sveriges Television", "description": "Sverige g\u00e5r sin egen v\u00e4g i bek\u00e4mpningen av corona och i andra l\u00e4nder har det b\u00f6rjat pratas om \u201ddet svenska experimentet\u201d. Men Folkh\u00e4lsomyndighetens generaldirekt\u00f6r Johan Carlson v\u00e4nder p\u00e5 kritiken och riktar den mot l\u00e4nderna med tuffa f\u00f6rbud. \n\u2013 Det \u00e4r ett v\u00e4\u2026", "url": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/valdigt-knepigt-att-lasa-in-en-befolkning", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585511047/nyheter/article26213926.svt/alternates/large/rw-2020-0329-vod-ag-carlson-00-00-50-04-still005-jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:13:40Z", "content": "Folkh\u00e4lsomyndigheten har blivit ifr\u00e5gasatta m\u00e5nga g\u00e5nger om varf\u00f6r de inte rekommenderar den svenska regeringen att inf\u00f6ra tuffare \u00e5tg\u00e4rder i Sverige, likt m\u00e5nga andra l\u00e4nder runt om i v\u00e4rlden. Men Johan Carlson \u00e4r trygg med att det h\u00e4r \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4g f\u00f6r Sverig\u2026 [+1329 chars]", "translated_title": "The public health service defends the Swedish approach : 'The experiment is to lock up a population'-Sweden's Television", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": "svenska-dagbladet", "name": "Svenska Dagbladet"}, "author": "Erik Wallrup", "title": "\u201dD\u00f6den i Venedig\u201d och livet i coronans tid - Svenska Dagbladet", "description": "Idag g\u00e5r det inte att l\u00e4sa Thomas Manns \u201dD\u00f6den i Venedig\u201d utan att sl\u00e5s av de m\u00e5nga parallellerna till hotet fr\u00e5n den aktuella \u201dsmittan fr\u00e5n \u00f6st\u201d. \u00c4ven p\u00e5 ett existentiellt plan kan novellen p\u00e5minna oss om m\u00e4nniskans irrationalitet \ni relation till risktagand\u2026", "url": "https://www.svd.se/doden-i-venedig-och-livet-i-coronans-tid", "urlToImage": "https://images.svd.se/v2/images/adb8e22b-9b8d-4e33-bbb9-114d1115aedc?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=93864700942e9a73e28341223f30e6960e4f1920", "publishedAt": "2020-03-29T18:30:34Z", "content": "Det var bara en tillf\u00e4llighet, alls ingen profetisk insikt. En ny kurs i estetik skulle s\u00e4ttas samman, ett antal konstarter finnas med, en r\u00f6d tr\u00e5d spinnas. Tr\u00e5den blev D\u00f6den i Venedig, den mest k\u00e4nda av Thomas Manns noveller. Visserligen \u00e4r huvudpersonen Gus\u2026 [+763 chars]", "translated_title": "\"Death in Venice\" and the life of the Time of the Coronan Time, the Swedish Daily", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.16428248757717206}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "Anna & Hans Shimoda", "title": "Johan Giesecke: D\u00e5 l\u00e4ttas restriktionerna - Aftonbladet", "description": "Smittskyddsexperten och WHO-r\u00e5dgivaren Johan Giesecke blev tidigt fascinerad av epidemiologi. Han hymlar inte med det faktum att han \u201dg\u00e5r ig\u00e5ng\u201d p\u00e5 coronaviruset.  \u2013 Lite sp\u00e4nnande \u00e4r det faktiskt, det g\u00e5r inte att komma ifr\u00e5n. Det blir lite nerv i verksamhet\u2026", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/kJrWPk/johan-giesecke-da-lattas-restriktionerna", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/ddf8a78d-59ca-4202-907a-d34f264b3c4f?fit=crop&h=340&q=50&w=651&s=6162d584c2afa5ce8f0bf4e829176eb32bd07d08", "publishedAt": "2020-03-29T17:47:00Z", "content": "Johan Giesecke i stor intervju om pandemin, att bli k\u00e4ndis efter 70 och hur vi i Sverige har valt den r\u00e4tta v\u00e4gen \r\navAnna &amp; Hans Shimoda\r\nPublicerad: 29 mars 2020 kl. 19.47Uppdaterad: 29 mars 2020 kl. 20.31\r\nSmittskyddsexperten och WHO-r\u00e5dgivaren Johan G\u2026 [+10218 chars]", "translated_title": "Johan Giesecke : Then restrictions-Aftonbladet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "ledarredaktionen", "title": "Efter corona lever \u201dden tysta pandemin\u201d \u00e4nd\u00e5 kvar - Expressen", "description": "Kan Italiens slarv med antibiotika f\u00f6rklara de m\u00e5nga d\u00f6dsfallen under coronautbrottet? Risken finns.", "url": "https://www.expressen.se/ledare/efter-corona-lever-den-tysta-pandemin-anda-kvar/", "urlToImage": "https://z.cdn-expressen.se/images/00/7e/007e52b796ba4d7baaea4b143bafe885/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:53:00Z", "content": "Varf\u00f6r \u00e4r covid-19 s\u00e5 brutalt d\u00f6dligt i Italien? Landet st\u00e5r just nu f\u00f6r en tredjedel av v\u00e4rldens d\u00f6dsfall: drygt 10 000.\u00a0\r\nDet p\u00e5pekas ofta att landet har en \u00e5ldrad befolkning och att italienare umg\u00e5s mycket \u00f6ver generationsgr\u00e4nserna. Dessutom missade man de\u2026 [+2672 chars]", "translated_title": "After the corona, the \"silent pandemic\" still lives in the Express.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Dagensvimmerby.se"}, "author": "Webbpartner AB", "title": "Ung man i J\u00f6nk\u00f6ping d\u00f6d i Covid-19 \u2013 hade riskfaktorer - dagensvimmerby.se", "description": "En man i 30-&aring;rs&aring;ldern i Region J&ouml;nk&ouml;ping har avlidit i Covid-19. Det ber&auml;ttade regionen i dag. Mannen hade flera underliggande sjukdomar som medf&ouml;r &ouml;kad risk f&ouml;r det f&ouml;rr&auml;diska viruset.", "url": "https://www.dagensvimmerby.se/nyheter/e/54804/ung-man-i-jonkoping-dod-i-covid-19-hade-riskfaktorer/", "urlToImage": "https://www.dagensvimmerby.se/upload/news/891841277.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:43:36Z", "content": "En man i 30-\u00e5rs\u00e5ldern i Region J\u00f6nk\u00f6ping har avlidit i Covid-19. Det ber\u00e4ttade regionen i dag. Mannen hade flera underliggande sjukdomar som medf\u00f6r \u00f6kad risk f\u00f6r det f\u00f6rr\u00e4diska viruset.Mannen \u00e4r d\u00e4rmed den yngsta personen hittills som g\u00e5tt bort i corona och f\u2026 [+1113 chars]", "translated_title": "Young man in J\u00f6nk\u00f6ping dead in Covid-19-had risk factors-daily vimmerby.se", "sentiment_basic": -0.7506, "sentiment_scaled": 0.050444210209305784}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Hugo Lindkvist", "title": "Coronakrisen. Spanien sk\u00e4rper restriktioner efter svart helg - Dagens Nyheter", "description": "", "url": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/extraordinara-atgarder-efter-rekordmanga-dodsfall-i-spanien/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/29/16bbd1ed-768e-42e2-a630-953f77b062f0/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T16:43:32Z", "content": "Fr\u00e5n och med p\u00e5 m\u00e5ndag och tv\u00e5 veckor fram\u00f6ver tvingas samtliga landets 47 miljoner inv\u00e5nare stanna i sina hem. Inv\u00e5narna f\u00e5r bara l\u00e4mna bostaden f\u00f6r att inhandla mat eller mediciner. Premi\u00e4rminister Pedro S\u00e1nchez presenterade f\u00f6rslaget p\u00e5 ut\u00f6kade restriktion\u2026 [+4092 chars]", "translated_title": "The Coronak. Spain is shunking restrictions on a black holiday-Today's News.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Pren.nsd.se"}, "author": null, "title": "Tegnell: Det vi g\u00f6r i landet verkar ha effekt - NSD", "description": null, "url": "https://pren.nsd.se/artikel?redirect=https:%2f%2fwww.nsd.se%2fnyheter%2ftegnell-det-vi-gor-i-landet-verkar-ha-effekt-nm5329683.aspx&meter=false&action=completerequest&callback=https:%2f%2fwww.nsd.se%2finc%2feprencallback.aspx", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:34:00Z", "content": null, "translated_title": "Tegnell : what we do in the country seems to have an effect-NSD", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Kuriren.nu"}, "author": null, "title": "Larm om trafikolycka - kuriren.nu", "description": null, "url": "https://pren.kuriren.nu/artikel?redirect=https:%2f%2fwww.kuriren.nu%2fnyheter%2flarm-om-trafikolycka-nm5329789.aspx&meter=false&action=completerequest&callback=https:%2f%2fwww.kuriren.nu%2finc%2feprencallback.aspx", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:00:58Z", "content": null, "translated_title": "Road traffic accident-kuriren.now", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6155699442854992}, {"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "johan bratell", "title": "Allm\u00e4nna folksamlingar med \u00f6ver 50 personer \u00e4r sedan i dag, s\u00f6ndag, f\u00f6rbjudna i Sverige. - Expressen", "description": "\u00c4nnu en skidanl\u00e4ggning st\u00e4nger \u2013 fr\u00e5n och med i dag ligger verksamheten i Galtis skidanl\u00e4ggning i Arjeplog p\u00e5 is. \u2013 Vi ser beslutet som v\u00e5rt bidrag till att f\u00f6rs\u00f6ka minska spridningen av Covid-19, skriver vd:n, H\u00e5kan Ederl\u00f6v, p\u00e5 Galtis webbplats.", "url": "https://www.expressen.se/nyheter/coronaviruset/fran-och-med-i-dag-galler-regeringens-nya-lag-om-allmanna-sammankomster-/", "urlToImage": "https://z.cdn-expressen.se/images/0e/1a/0e1ae8b347f74fb2bff318a3e358f6b2/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:33:43Z", "content": "Sedan tidigare har Romme skidanl\u00e4ggning meddelat att de st\u00e4nger verksamheten f\u00f6r s\u00e4songen. Senast i raden att st\u00e4nga \u00e4r Galtis skidanl\u00e4ggning i Arjeplog.\u00a0\r\n Ansvariga myndigheter har \u00e4nnu ej g\u00e5tt ut med n\u00e5gon rekommendation att svenska skidanl\u00e4ggningar skall \u2026 [+2544 chars]", "translated_title": "Public communities with more than 50 people are then today, Sunday, banned in Sweden. -Express.", "sentiment_basic": -0.4588, "sentiment_scaled": 0.2701400391507303}]