[{"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "SDA, Simon Binz, AFP", "title": "Donald Trump rechnet mit mindestens 100'000 Corona-Toten in den USA - Nau.ch", "description": "Es sind erschreckende Zahlen: Donald Trump rechnet mit mindestens 100'000 Corona-Toten in den USA. Eine Expertin geht sogar noch von Zehntausenden mehr aus.", "url": "https://www.nau.ch/news/amerika/donald-trump-rechnet-mit-mindestens-100000-corona-toten-in-den-usa-65686048", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/b8llR/1024/virus-outbreak-trump.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:23:44Z", "content": null, "translated_title": "Donald Trump rechnet mit mindestens 100 ' 000 Corona-Toten in den USA-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "Nau People", "title": "Kate Middleton weinte bittere Tr\u00e4nen bei Prinz Harrys Abschied - Nau.ch", "description": "Sie wirkt immer taff und stets hochprofessionell, doch beim Abschied von Prinz Harry weinte Herzogin Kate Middleton offenbar bittere Tr\u00e4nen.", "url": "https://www.nau.ch/people/welt/kate-middleton-weinte-bittere-tranen-bei-prinz-harrys-abschied-65686039", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/mo55W/1024/kate-middleton-prinz-harry.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:18:00Z", "content": null, "translated_title": "Kate Middleton weinte bittere Tr\u00e4nen bei Prinz Harrys Abschied-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Watson.ch"}, "author": "watson.ch", "title": "Neymar wehrt sich gegen Vorwurf, er halte sich nicht an Corona-Regeln - watson", "description": "watson - das newsportal", "url": "https://www.watson.ch/!536326610", "urlToImage": "https://www.watson.ch/imgdb/a21f/Qx,A,14,28,536,301,287,46,181,123/1376782273517609", "publishedAt": "2020-03-30T05:24:00Z", "content": "Neymar wehrt sich gegen den Vorwurf, er halte sich nicht an Corona-Regeln\r\nDer brasilianische Fussballstar Neymar hat sich gegen den Verdacht gewehrt, er halte sich nicht an die Regeln zur Selbstisolation in der Corona-Krise. Neymar lebe in seinem Anwesen in \u2026 [+1796 chars]", "translated_title": "Neymar wehrt sich gegen Vorwurf, er halte sich nicht an Corona-Regeln-watson"}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "B\u00e4ch SZ: Mann schiesst um sich \u2013 verhaftet - BLICK.CH", "description": "Ein 40-j\u00e4hriger Schweizer hat in der Nacht auf Montag in B\u00e4ch SZ mehrere Sch\u00fcsse abgegeben. Die Polizei konnte ihn zur Aufgabe bewegen.", "url": "https://www.blick.ch/news/schweiz/zentralschweiz/polizeiaktion-in-baech-sz-mann-40-schiesst-um-sich-verhaftet-id15820124.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15329445-v0-20190518112007907.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=95&width=1024&height=576", "publishedAt": "2020-03-30T05:06:45Z", "content": "In B\u00e4ch SZ sind mitten in der Nacht pl\u00f6tzlich Sch\u00fcsse gefallen. Bei der Kantonspolizei ging am Montag kurz nach 1 Uhr ein Notruf ein eine Person ben\u00f6tigte Hilfe.\r\nAls eine Streife vor Ort erschien, wurden aus einer Wohnung Sch\u00fcsse in Richtung des Polizeifahrz\u2026 [+509 chars]", "translated_title": "B\u00e4ch SZ: Mann schiesst um sich-verhaftet-BLICK.CH"}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "Corona: Risikopersonen k\u00f6nnen zur Arbeit gezwungen werden - BLICK.CH", "description": "Von der \u00d6ffentlichkeit unbemerkt hat der Bundesrat die Corona-Verordnung angepasst. Auch besonders gef\u00e4hrdete Personen m\u00fcssen wieder arbeiten. Beim Gewerkschaftsbund schrillen die Alarmglocken.", "url": "https://www.blick.ch/news/politik/kleine-aenderung-grosse-konsequenzen-risikopatienten-koennen-wieder-zum-arbeiten-gezwungen-werden-id15820098.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15798194-v3-bundeshaus1-327215219-highres.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=562&width=5508&height=3101", "publishedAt": "2020-03-30T04:55:42Z", "content": "Am Montag, 16. M\u00e4rz, hat der Bundesrat den Schutz von Corona-Risikopersonen in der Arbeitswelt erlassen: \u00abBesonders gef\u00e4hrdete Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer erledigen ihre arbeitsvertraglichen Pflichten von zu Hause aus. Ist dies nicht m\u00f6glich, so werden\u2026 [+3047 chars]", "translated_title": "Corona: Risikopersonen k\u00f6nnen zur Arbeit gezwungen werden-BLICK.CH"}, {"source": {"id": null, "name": "Mobiflip.de"}, "author": "Oliver Schwuchow", "title": "Samsung: Neues Galaxy Tab wohl diese Woche - mobiFlip", "description": "Samsung wird wohl noch im Laufe der Woche ein neues Android-Tablet vorstellen und auf den Markt bringen.", "url": "https://www.mobiflip.de/shortnews/samsung-galaxy-tab-s6-lite-leak/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/www.mobiflip.de/wp-content/uploads/2020/03/samsung-galaxy-tab-s6-lite.jpg?fit=1200%2C800&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-30T04:44:45Z", "content": "Samsung wird wohl noch im Laufe der Woche ein neues Android-Tablet vorstellen und auf den Markt bringen. Das Samsung Galaxy Tab S6 Lite deutet sich an, eine g\u00fcnstige Version vom normalen Galaxy Tab S6, welches im Sommer 2019 gezeigt wurde.\r\nSamsung Galaxy Tab\u2026 [+1196 chars]", "translated_title": "Samsung: Neues Galaxy Tab wohl diese Woche-mobiFlip"}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(zen)", "title": "Lady Gagas Vater bettelt um Geld f\u00fcr sein Lokal - 20 Minuten", "description": "Der Vater des millionenschweren Superstars hat versucht, via Crowdfunding die Lohnkosten seines Personals zu decken. Und erz\u00fcrnte damit das Internet.", "url": "https://www.20min.ch/people/international/story/Wegen-Corona-geschlossen--Lady-Gagas-Vater-bettelt-um-Geld-fuer-sein-Lokal-25280127", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/2/5/2/25280127/15/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:44:00Z", "content": "Die Corona-Pandemie hat schwere Auswirkungen auf die Gastronomie. Das bekommt auch Lady Gagas (34) Vater zu sp\u00fcren. Joe Germanotta musste im Rahmen des Shutdowns sein New Yorker Restaurant Joanne's Trattoria vor\u00fcbergehend schliessen \u0096 und startete deswegen ei\u2026 [+3064 chars]", "translated_title": "Lady Gagas Vater bettelt um Geld f\u00fcr sein Lokal-20 Minuten"}, {"source": {"id": null, "name": "Bluewin.ch"}, "author": "Bluewin", "title": "Regazzonis brutales Ende in der Formel 1 - bluewin.ch", "description": "Clay Regazzoni ist einer der charismatischsten Autorennfahrer der Siebzigerjahre. Heute vor 40 Jahren endet die Formel-1-Karriere des Sp\u00e4tberufenen auf tragische Weise.", "url": "https://www.bluewin.ch/de/sport/motorsport/regazzonis-brutales-ende-in-der-formel-1-374479.html", "urlToImage": "https://production-livingdocs-bluewin-ch.imgix.net/2020/3/30/19c4b2dc-9709-4baa-a666-d13074ee5cd8.jpeg?w=1200&h=630&fit=crop&crop=faces", "publishedAt": "2020-03-30T02:04:00Z", "content": "Clay Regazzoni hinterliess nicht nur in der Formel 1 seine Spuren.\r\nClay Regazzoni ist einer der charismatischsten Autorennfahrer der Siebzigerjahre. Heute vor 40 Jahren endet die Formel-1-Karriere des Sp\u00e4tberufenen auf tragische Weise.\r\nAn jenem Freitag, dem\u2026 [+5961 chars]", "translated_title": "Regazzonis brutales Ende in der Formel 1-bluewin.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Cetoday.ch"}, "author": null, "title": "Smarte Beleuchtung f\u00fcr das Home-Entertainment \u2013 mehr als \"nur Licht\" - CEtoday", "description": "Philips Hue ist der Platzhirsch in Sachen smarter Beleuchtung f\u00fcr das Zuhause. Was das System alles kann und wie es im Consumer-Electronics-Fachhandel f\u00fcr Zusatzverk\u00e4ufe sorgen kann, erl\u00e4utert Gerwin van der Horst, Consumer Director DACH bei Signify.", "url": "http://www.cetoday.ch/news/2020-03-30/smarte-beleuchtung-fuer-das-home-entertainment-mehr-als-nur-licht", "urlToImage": "https://www.cetoday.ch/sites/default/files/media/2020/03/13/kopie-von-philips_hue_play_hdmi_sync_box_lifestyle_01.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:01:00Z", "content": "Seit Mai 2018 firmiert Philips Lighting unter dem neuen Firmennamen Signify. Vor allem im Consumer-Bereich nutzen Sie auch weiterhin die Marke Philips. Welche Produktbereiche sind f\u00fcr den CE-Fachhandel interessant? \r\nGerwin van der Horst: Am interessantesten \u2026 [+3808 chars]", "translated_title": "Smarte Beleuchtung f\u00fcr das Home-Entertainment-mehr als \"nur Licht\"-CEtoday"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "SDA Regional", "title": "Kanton Bern bietet Pl\u00e4tze f\u00fcr Patienten aus dem Ausland - Nau.ch", "description": "Das Berner Inselspital bietet zwei Pflegepl\u00e4tze f\u00fcr Covid-19-Patienten aus dem benachbarten Ausland an.", "url": "https://www.nau.ch/ort/bern/kanton-bern-bietet-platze-fur-patienten-aus-dem-ausland-65686011", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/WR8ax/1024/coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:31:02Z", "content": null, "translated_title": "Kanton Bern bietet Pl\u00e4tze f\u00fcr Patienten aus dem Ausland-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "Hagenbuch ZH: Zwei Verletzte bei Unfall auf der A1 - BLICK.CH", "description": "Bilder der Zerst\u00f6rung: Bei einem f\u00fcrchterlichen Unfall auf der A1 bei Hagenbuch ZH verletzen sich die beiden Insassen eines Toyota. Schlimm trifft es die Beifahrerin (29): Sie muss mit schweren Verletzungen ins Spital gebracht werden.", "url": "https://www.blick.ch/news/schweiz/zuerich/unfall-auf-der-a1-frau-im-spital-beifahrerin-29-bei-crash-in-toyota-eingeklemmt-id15820025.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15820010-v0-verkehrsunfall-a1-hagenbuchzh-05.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=0&width=1918&height=1080", "publishedAt": "2020-03-29T20:09:07Z", "content": "Schwerer Verkehrsunfall auf der A1: In Hagenbuch am \u00e4ussersten Zipfel des Kantons Z\u00fcrich verletzen sich am Sonntagnachmittag bei einem Crash eine Frau (29) in einem Toyota schwer. Ebenfalls verletzt: Der Mann (22) der das Auto lenkte. Er kam jedoch mit gering\u2026 [+1071 chars]", "translated_title": "Hagenbuch ZH: Zwei Verletzte bei Unfall auf der A1-BLICK.CH"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "SDA, AFP, DPA", "title": "Coronavirus Ausland: Heimkehrer fliehen in der Ukraine vor Zwangsqua - Nau.ch", "description": "Das Coronavirus hat die Welt im Griff. Bisher gibt es global mehr als 597'000 best\u00e4tigte F\u00e4lle. \u00dcber 27'000 sind laut BAG bisher an der Krankheit gestorben.", "url": "https://www.nau.ch/news/amerika/ausland-ticker-us-baby-ist-das-weltweit-jungste-corona-opfer-65685774", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/RQR0J/1024/corona.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:46:40Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus Ausland: Heimkehrer fliehen in der Ukraine vor Zwangsqua-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Radiohamburg.de"}, "author": "Radio Hamburg", "title": "Brokkoli & Co. - Diese Lebensmittel sind essenziell f\u00fcr das Immunsystem - Radio Hamburg", "description": "Bestimmte Lebensmittel haben einen besonderen Einfluss auf das Immunsystem. Diese Vitamine sind essenziell&nbsp;f\u00fcr eure Abwehrkr\u00e4fte!", "url": "https://www.radiohamburg.de/Nachrichten/Ratgeber/Gesundheit/2020/Maerz/Brokkoli-Co.-Diese-Lebensmittel-sind-essenziell-fuer-das-Immunsystem", "urlToImage": "http://www.radiohamburg.de/var/ezflow_site/storage/images/media/images/brokkoli-gesunde-ernaehrung/59105944-1-ger-DE/Brokkoli-Gesunde-Ernaehrung_image_1200.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:42:46Z", "content": "Bestimmte Lebensmittel haben einen besonderen Einfluss auf das Immunsystem. Diese Vitamine sind essenziell\u00a0f\u00fcr eure Abwehrkr\u00e4fte!", "translated_title": "BrokWhatever & Co. -Diese Lebensmittel sind essenziell f\u00fcr das Immunsystem-Radio Hamburg"}, {"source": {"id": null, "name": "Tagesanzeiger.ch"}, "author": "va", "title": "So lief die Entlassung der Sion-Spieler ab - Tages-Anzeiger", "description": "Per Whatsapp wurden neun Super-League-Spieler informiert, dass ihnen gek\u00fcndigt wird. Johan Djourou ist einer davon und ist \u00abschockiert\u00bb.", "url": "https://www.tagesanzeiger.ch/so-lief-die-entlassung-der-sion-spieler-ab-168671613399", "urlToImage": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/ToGmhKB4eHM/8Xnpafdoq4Z8afUtmgriTR.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:15:00Z", "content": "In einer Whatsapp-Nachricht werden die Spieler des FC Sion vor die Wahl gestellt: weniger Lohn oder K\u00fcndigung. Es ist der Morgen des 18. M\u00e4rz, die Folgen der Coronavirus-Pandemie werden f\u00fcr den Schweizer Fussball immer wie offensichtlicher und Sion-Pr\u00e4sident \u2026 [+2853 chars]", "translated_title": "So lief die Entlassung der Sion-Spieler ab-Tages-Anzeiger"}, {"source": {"id": null, "name": "Pcgameshardware.de"}, "author": null, "title": "Doom Eternal: Entwickler mit interessanten Details zur Technik - PC Games Hardware", "description": "Entwickler haben auf Twitter ein paar Details zur Technik von Doom: Eternal verraten.", "url": "https://www.pcgameshardware.de/Doom-Eternal-Spiel-72610/News/Entwickler-ueber-die-Technik-1346629/", "urlToImage": "https://www.pcgameshardware.de/screenshots/medium/2020/03/DoomEternal-PCGAMES-Test-Review020-pc-games.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:31:00Z", "content": "Der versuchte Gag mit Steve Jobs ist ziemlich l\u00e4cherlich. Ich wei\u00df auch nicht was es an der \u00dcbersetzung auszusetzen gibt.Statt unsachlicher Kritik k\u00f6nnte man ja, wenn man die Twitter-Threads verfolgt hat, auch selbst etwas hierzu schreiben und das Wissen teil\u2026 [+3042 chars]", "translated_title": "Doom Eternal: Entwickler mit interessanten Details zur Technik-PC Games Hardware"}, {"source": {"id": null, "name": "Bluewin.ch"}, "author": "Bluewin", "title": "TennisAuch Wimbledon vor Absage \u2013 was bedeutet das f\u00fcr Federer & Co? - bluewin.ch", "description": "Wimbledon d\u00fcrfte der n\u00e4chste Sport-Grossanlass sein, der dem Coronavirus zum Opfer f\u00e4llt. Diese Woche wollen die Verantwortlichen entscheiden. Die Zeichen stehen auf Absage.", "url": "https://www.bluewin.ch/de/sport/tennis/auch-wimbledon-vor-absage-was-bedeutet-das-fuer-federer-co-374393.html", "urlToImage": "https://production-livingdocs-bluewin-ch.imgix.net/2020/3/29/f1c6b147-8155-4071-9ac9-3d2166575ff4.jpeg?w=1200&h=630&fit=crop&crop=faces", "publishedAt": "2020-03-29T15:22:00Z", "content": "Roger Federer blickt zusammen mit der Tenniswelt in eine ungewisse Zukunft.\r\nWimbledon d\u00fcrfte der n\u00e4chste Sport-Grossanlass sein, der dem Coronavirus zum Opfer f\u00e4llt. Diese Woche wollen die Verantwortlichen entscheiden. Die Zeichen stehen auf Absage.\r\nSeit 18\u2026 [+3501 chars]", "translated_title": "TennisAuch Wimbledon vor Absage-was bedeutet das f\u00fcr Federer & Co? -bluewin.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Nach Rauswurf von Martin Kopp - Leitung des Bistums Chur wehrt sich mit Rundumschlag - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Die Fronten im Bistum Chur verh\u00e4rten sich weiter. Nach den Protesten rechtfertigt die Bistumsleitung ihren Entscheid.", "url": "https://www.srf.ch/news/regional/zentralschweiz/nach-rauswurf-von-martin-kopp-leitung-des-bistums-chur-wehrt-sich-mit-rundumschlag", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/401891.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:51:00Z", "content": "In der Auseinandersetzung rund um die Absetzung von Generalvikar Martin Kopp meldet sich nun Peter B\u00fcrcher, apostolischer Administrator im Bistum Chur, zu Wort. In einem Schreiben begr\u00fcndet er seine Entscheidung und macht Martin Kopp dabei heftige Vorw\u00fcrfe.\r\n\u2026 [+2001 chars]", "translated_title": "Nach Rauswurf von Martin Kopp-Leitung des Bistums Chur wehrt sich mit Rundumschlag-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)"}, {"source": {"id": null, "name": "Aargauerzeitung.ch"}, "author": "Sven Altermatt", "title": "Coronavirus: Lockdown k\u00f6nnte verl\u00e4ngert werden - St.Galler Tagblatt", "description": "Die Schliessung von Schulen und Gesch\u00e4ften dauert vorerst bis zum 19. April. Doch eine Lockerung der Notstandsregeln ist auch danach nicht zu erwarten, wie Informationen der CH-Media-Redaktion zeigen.", "url": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/coronavirus-lockdown-koennte-verlaengert-werden-ld.1208575", "urlToImage": "https://img.luzernerzeitung.ch/C=W5177,H2907.748,X0,Y271.1258/S=W1200M,H674M/O=75/C=AR1200x674/https://nzz-regio-assets-prod.s3.amazonaws.com/2020/3/29/6a327fe3-383f-42be-9671-916ffddaa06d.jpeg?wmark=none", "publishedAt": "2020-03-29T14:35:00Z", "content": "Am 16. M\u00e4rz hat der Bundesrat die ausserordentliche\u00a0Lage ausgerufen. Sie dauert bis zum 19. April - wom\u00f6glich aber l\u00e4nger. Von links: Guy Parmelin, Simonetta Sommaruga, Karin Keller-Sutter und Alain Berset.\r\nEs sind die dr\u00e4ngendsten Fragen dieser Tage: Wie la\u2026 [+5926 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Lockdown k\u00f6nnte verl\u00e4ngert werden-St. Galler Tagblatt"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.zsz.ch"}, "author": "Werner Bartens", "title": "Vermehrt untypische Verl\u00e4ufe \u2013 Covid-19, das Cham\u00e4leon - Z\u00fcrichsee-Zeitung", "description": "Der Anteil der Corona-Infektionen, die ohne oder mit untypischen Symptomen verlaufen, ist offenbar noch h\u00f6her als angenommen.", "url": "https://www.zsz.ch/covid-19-das-chamaeleon-398235634813", "urlToImage": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/kKAaf0942KY/DsKMObx_aFfBmp6S9NgUfk.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:29:00Z", "content": "Auch er k\u00f6nnte infiziert sein, ohne es zu wissen: Ein Velofahrer in Jakarta macht halt, um sich die H\u00e4nde zu waschen. Foto: Getty Images\r\n\u00c4rzte haben ein besonderes Verh\u00e4ltnis zu Cham\u00e4leons. Damit ist nicht gemeint, dass sie die Schuppenkriechtiere gerne im h\u2026 [+327 chars]", "translated_title": "Vermehrt untypische Verl\u00e4ufe-Covid-19, das Cham\u00e4leon-Z\u00fcrichsee-Zeitung"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nzz.ch"}, "author": "Ruth Fulterer", "title": "Corona und Airbnb: K\u00f6nnten nun Mieter profitieren? - Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "description": "Dass Reisende auf der ganzen Welt ihre Buchungen stornieren, bringt Airbnb und seine Vermieter unter Druck. Was jetzt mit den leeren Wohnungen passiert.", "url": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/corona-laesst-airbnb-einbrechen-koennten-mieter-profitieren-ld.1548138", "urlToImage": "https://img.nzz.ch/C=W3892,H2186.007,X554,Y667.4967/S=W1200M,H674M/O=75/C=AR1200x674/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/3/26/7d2abc29-2041-4d9e-bca1-64a2f55064e6.jpeg?wmark=nzz", "publishedAt": "2020-03-29T14:16:00Z", "content": "Viele Ferienwohnungen werden in Zukunft leer bleiben.\r\nF\u00fcr Airbnb-Vermieter stehen schwierige Zeiten an. Zum Beispiel f\u00fcr den 65-j\u00e4hrigen Z\u00fcrcher, der mit der NZZ gesprochen hat, aber anonym bleiben will: Normalerweise habe er keine Schwierigkeiten, die fast \u2026 [+6409 chars]", "translated_title": "Corona und Airbnb: K\u00f6nnten nun Mieter profitieren? -Neue Z\u00fcrcher Zeitung"}, {"source": {"id": null, "name": "Tagblatt.ch"}, "author": null, "title": "Zahl der Covid-19-Erkrankungen steigt auf 14'336 | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt", "description": "Die Anzahl best\u00e4tigter Covid-19-Erkrankungen in der Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein steigt weiter. Bis Sonntagmittag gab es 14\u2019336 best\u00e4tigte F\u00e4lle, 1123 mehr als am Vortag. Laut BAG starben 257 Menschen im Zusammenhang mit einer Covid-19-Erkrankung.", "url": "https://www.tagblatt.ch/newsticker/schweiz/zahl-der-covid-19-erkrankungen-steigt-auf-14-336-ld.1208531", "urlToImage": "https://img.luzernerzeitung.ch/C=W1024,H576,X0,Y96/S=W1024M,H576M/O=75/C=AR1024x576/https://nzz-regio-assets-prod.s3.amazonaws.com/2020/3/29/e94f00d9-76a6-48e1-89ad-95ecaf1bdebf.jpeg?wmark=none", "publishedAt": "2020-03-29T10:24:11Z", "content": "Von den verstorbenen Personen waren 165 \u00fcber 80 Jahre alt. Die Zahlen basieren auf den Informationen, die Laboratorien sowie \u00c4rztinnen und \u00c4rzte dem Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) im Rahmen der Meldepflicht bis Sonntagmorgen \u00fcbermittelt haben. Daher k\u00f6nnen di\u2026 [+772 chars]", "translated_title": "Zahl der Covid-19-Erkrankungen steigt auf 14 ' 336 | St. Galler Tagblatt-St. Galler Tagblatt"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Krzysztof Penderecki gestorben \u2013 Beliebt beim Publikum, verp\u00f6nt bei der Avantgarde - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Krzysztof Penderecki geh\u00f6rte zu den prominentesten und gleichzeitig umstrittensten Figuren der zeitgen\u00f6ssischen Musik.", "url": "https://www.srf.ch/kultur/musik/krzysztof-penderecki-gestorben-beliebt-beim-publikum-verpoent-bei-der-avantgarde", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_kultur/f1088b.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:07:30Z", "content": "Fr\u00fch k\u00fcndigte sich sein Ruhm an: Als die Jury des Warschauer Kompositionswettbewerbs 1959 die Couverts zu den anonym eingereichten Partituren \u00f6ffnete, entdeckten sie bei allen drei ersten Preisen nur einen Namen: Krzysztof Penderecki.\r\nNach diesem spektakul\u00e4r\u2026 [+3194 chars]", "translated_title": "Krzysztof Penderecki gestorben-Beliebt beim Publikum, verp\u00f6nt bei der Avantgarde-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)"}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "30 Prozent weniger Kunden in Coop Superm\u00e4rkten - Telebasel", "description": "Die Coronavirus-Krise trifft laut \u00abSonntagsZeitung\u00bb den gr\u00f6ssten Schweizer Detailh\u00e4ndler Coop trotz Hamsterk\u00e4ufen stark. Chef Joos Sutter zur aktuellen Lage", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/29/30-prozent-weniger-kunden-in-coop-supermaerkten/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/408366843_highres-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:57:16Z", "content": "\u00abWir haben ein Drittel weniger Kunden in den Superm\u00e4rkten\u00bb, sagte Coop-Chef Joos Sutter im Interview mit der \u00abSonntagsZeitung\u00bb. Und obwohl diese mehr einkauften, leide die Coop-Gruppe auch unter der Krise. \u00abDie Coronakrise wird sich f\u00fcr Coop negativ auswirken\u2026 [+353 chars]", "translated_title": "30 Prozent weniger Kunden in Coop Superm\u00e4rkten-Telebasel"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "Rebekka Affolter", "title": "VW und Audi passen wegen Corona-Krise Logos an - Nau.ch", "description": "Die Autohersteller VW und Audi haben ihre Logos angepasst. Im Zeichen des Social Distancing r\u00fcckten sie die Buchstaben und Zeichen auseinander.", "url": "https://www.nau.ch/news/europa/vw-und-audi-passen-wegen-corona-krise-logos-an-65685814", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/ly3or/1024/vw-audi.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:15:07Z", "content": null, "translated_title": "VW und Audi passen wegen Corona-Krise Logos an-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Das Neueste zur Corona-Krise - Die Schweiz hilft \u00fcber Landes- und Kantonsgrenzen hinweg - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "B\u00fcrgermeister Bill de Blasio warnt eindringlich: \u00abHier f\u00fchlt es sich wortw\u00f6rtlich an wie zu Kriegszeiten.\u00bb", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neueste-zur-corona-krise-in-new-york-city-wird-medizinische-ausruestung-knapp", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/99c821.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:23:00Z", "content": "<li>18:57Italien: Zahl der Coronaf\u00e4lle steigt langsamer\r\nIn Italien hat sich der Anstieg der Neuinfektionen mit dem Coronavirus verlangsamt. Aber auch am Sonntag gab es wieder Hunderte Todesf\u00e4lle. Wie der Zivilschutz mitteilte, stieg die Zahl der Corona-Toten\u2026 [+14805 chars]", "translated_title": "Das Neueste zur Corona-Krise-Die Schweiz hilft \u00fcber Landes-und Kantonsgrenzen hinweg-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Das Neueste zur Corona-Krise - Post f\u00fcr 30 Millionen britische Haushalte - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Ein Flugzeug mit 159 R\u00fcckkehrern aus Chile ist in Z\u00fcrich gelandet. Eine Maschine aus Algier soll sp\u00e4ter in Genf landen.", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neueste-zur-corona-krise-1100-schweizer-repatriiert", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/338596.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:23:00Z", "content": "<li>12:09Schweiz z\u00e4hlt 14'336 Corona-Infizierte\r\nDie Anzahl best\u00e4tigter Covid-19-Erkrankungen in der Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein steigt weiter. Bis Sonntagmittag gab es 14\u2019336 best\u00e4tigte F\u00e4lle, 1123 mehr als am Vortag. Laut BAG starben 257 Mensche\u2026 [+8599 chars]", "translated_title": "Das Neueste zur Corona-Krise-Post f\u00fcr 30 Millionen britische Haushalte-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nzz.ch"}, "author": "Christian Speicher", "title": "Coronavirus: Der Stammbaum verr\u00e4t, woher es kommt - Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "description": "Donald Trump nennt es das chinesische Virus. Im Gegenzug versucht China, den Verdacht auf andere L\u00e4nder zu lenken. Was stimmt? Die Ver\u00e4nderungen im Genom des Virus verraten es.", "url": "https://www.nzz.ch/wissenschaft/coronavirus-der-stammbaum-verraet-woher-es-kommt-ld.1548271", "urlToImage": "https://img.nzz.ch/C=W2026,H1139.625,X0,Y0.1875/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/3/27/434b40c7-0a8b-48d3-a868-0abbaec1a148.png?wmark=nzz", "publishedAt": "2020-03-29T03:30:00Z", "content": "Auch wenn Ger\u00fcchte anderes besagen: Mit gr\u00f6sster Wahrscheinlichkeit sprang das neue Corona-Virus in der chinesischen Metropole Wuhan vom Tier auf den Menschen \u00fcber.\r\nIn den letzten Wochen sind wir Zeugen geworden, wie schnell sich das neue Coronavirus um den \u2026 [+6035 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Der Stammbaum verr\u00e4t, woher es kommt-Neue Z\u00fcrcher Zeitung"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nzz.ch"}, "author": "Nils Pf\u00e4ndler", "title": "Coronavirus: Frau strandet in London statt nach Z\u00fcrich zu ziehen - Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "description": "Ausgehverbot in Griechenland, Einreisebeschr\u00e4nkung in der Schweiz, dann Lockdown im Vereinigten K\u00f6nigreich: Die Corona-Krise machte einer Spanierin gleich mehrmals einen Strich durch die Rechnung. Nur einmal hatte die 38-J\u00e4hrige Gl\u00fcck.", "url": "https://www.nzz.ch/zuerich/coronavirus-frau-strandet-in-london-statt-nach-zuerich-zu-ziehen-ld.1548751", "urlToImage": "https://img.nzz.ch/C=W4000,H2250,X0,Y209/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/3/27/25f5129b-dfb8-4c9b-9b24-4ab38106682e.jpeg?wmark=nzz", "publishedAt": "2020-03-29T03:01:00Z", "content": "Sicherheitszaun am Flughafen Heathrow: Gloria Martinez sitzt in London fest, an einen Abflug ist derzeit nicht zu denken.\r\nEigentlich sollte Gloria Martinez* l\u00e4ngst in Z\u00fcrich sein. Nach f\u00fcnf Jahren in London w\u00e4re die Spanierin diesen Monat in die Schweiz gezo\u2026 [+6013 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Frau strandet in London statt nach Z\u00fcrich zu ziehen-Neue Z\u00fcrcher Zeitung"}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Corona-Ticker Kranker Premier Johnson wendet sich ans Volk - Telebasel", "description": "Das Coronavirus stellt die Schweiz und die Welt auf den Kopf. Hier im Ticker bleiben Sie \u00fcber die aktuellen Ereignisse auf dem Laufenden.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/28/pelosi-macht-trump-vorwuerfe-sein-leugnen-war-toedlich/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/412768563_highres-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:32:00Z", "content": "Papst Franziskus hat zu Beginn der Morgenmesse am Sonntag im G\u00e4stehaus Santa Marta seine Trauer \u00fcber die Coronavirus-Epidemie ausgedr\u00fcckt. Er f\u00fchle sich all jenen Menschen verbunden, die einsam seien, vor allem jenen, die derzeit wegen des Virus in der Intens\u2026 [+974 chars]", "translated_title": "Corona-Ticker Kranker Premier Johnson wendet sich ans Volk-Telebasel"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "DPA", "title": "Auf Mars: N\u00e4chster Nasa-Rover nimmt knapp elf Millionen Namen mit - Nau.ch", "description": "Der neue Rover von Nasa soll knapp elf Millionen Namen von Menschen aus aller Welt mit auf seine Mission auf den Mars nehmen.", "url": "https://www.nau.ch/news/forschung/auf-mars-nachster-nasa-rover-nimmt-knapp-elf-millionen-namen-mit-65685671", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/J6eV0/1024/mars-rover-perseverance.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:30:00Z", "content": null, "translated_title": "Auf Mars: N\u00e4chster Nasa-Rover nimmt knapp elf Millionen Namen mit-Nau.ch"}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(20 Minuten)", "title": "Was k\u00f6nnen Neobanken? - 20 Minuten", "description": "Revolut, Transferwise oder Neon bieten eine Alternative zur Hausbank und versprechen tiefe Geb\u00fchren und simple Handhabung. Hier eine \u00dcbersicht.", "url": "https://www.20min.ch/finance/growup/story/Das-koennen-Neobanken-20830608", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/2/0/8/20830608/9/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:04:00Z", "content": "Was sind Neobanken? \r\nSchon Mitte 20 aber noch immer nicht wirklich im Erwachsenenleben angekommen? No need to panic! \u00abGrow Up\u00bb beantwortet dir alles, was du sp\u00e4testens mit 30 wissen musst. Seien es Fragen zur Karriere, dem Umgang mit Geld oder den Beh\u00f6rden: \u2026 [+2345 chars]", "translated_title": "Was K\u00f6nnen Neobanken? -20 Minuten"}, {"source": {"id": null, "name": "Bazonline.ch"}, "author": "Christina Berndt", "title": "Die Frage nach der Mutation \u2013 Kann das Virus zur\u00fcckkommen? - Basler Zeitung", "description": "Ob Patienten nach einer \u00fcberstandenen Erkrankung dauerhaft immun sind, ist noch unsicher. Hoffnung macht, dass sich Sars-CoV-2 auf seinem Weg um die Welt bisher kaum ver\u00e4ndert hat.", "url": "https://www.bazonline.ch/kann-das-virus-zurueckkommen-801043650947", "urlToImage": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/-C5ufuMppaw/ExTppRgS4jBB38yyeGKh_9.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:16:00Z", "content": "Fachleute wie Eingesperrte fragen sich: Wann wird der Virus erfolgreich bek\u00e4mpft sein?\r\nWird der Sieg von Dauer sein? Mehr als eine halbe Milliarde Menschen tragen das neue Coronavirus mindestens schon in sich, ein Viertel der Weltbev\u00f6lkerung ist von Isolatio\u2026 [+6026 chars]", "translated_title": "Die Frage nach der Mutation-Kann das Virus zur\u00fcckkommen? -Basler Zeitung"}, {"source": {"id": "bild", "name": "Bild"}, "author": "Bild.de", "title": "Corona-Viren auf Oberfl\u00e4chen: Wie Sie Ihre Eink\u00e4ufe richtig reinigen - BILD", "description": "Einkaufen ist wegen Corona zu einer nervenaufreibenden Sache geworden: Die Viren haften auf Oberfl\u00e4chen schonmal mehrere Tage. BILD erkl\u00e4rt, wie man die Lebensmittel zu Hause reinigen muss.  *** BILDplus Inhalt ***", "url": "https://www.bild.de/bild-plus/lifestyle/essen-trinken/essen-und-trinken/corona-viren-auf-oberflaechen-wie-sie-ihre-einkaeufe-richtig-reinigen-69685276.bild.html", "urlToImage": "https://bilder.bild.de/fotos/corona-viren-auf-oberflaechen-wie-sie-ihre-einkaeufe-richtig-reinigen-201395373-69685354/Bild/3,club=bildplus.bild.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:33:03Z", "content": "Einkaufen ist wegen Corona zu einer nervenaufreibenden Sache geworden: Die Viren haften auf Oberfl\u00e4chen schonmal mehrere Tage. BILD erkl\u00e4rt, wie man die Lebensmittel zu Hause reinigen muss.", "translated_title": "Corona-Viren auf Oberfl\u00e4chen: Wie Sie Ihre Eink\u00e4ufe richtig reinigen-BILD"}]