[{"source": {"id": null, "name": "Landbote.ch"}, "author": "Werner Bartens", "title": "Vermehrt untypische Verl\u00e4ufe \u2013 Covid-19, das Cham\u00e4leon - Der Landbote", "description": "Der Anteil der Corona-Infektionen, die ohne oder mit untypischen Symptomen verlaufen, ist offenbar noch h\u00f6her als angenommen.", "url": "https://www.landbote.ch/covid-19-das-chamaeleon-398235634813", "urlToImage": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/kKAaf0942KY/DsKMObx_aFfBmp6S9NgUfk.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:02:00Z", "content": "Auch er k\u00f6nnte infiziert sein, ohne es zu wissen: Ein Velofahrer in Jakarta macht halt, um sich die H\u00e4nde zu waschen. Foto: Getty Images\r\n\u00c4rzte haben ein besonderes Verh\u00e4ltnis zu Cham\u00e4leons. Damit ist nicht gemeint, dass sie die Schuppenkriechtiere gerne im h\u2026 [+327 chars]", "translated_title": "Vermehrt untypische Verl\u00e4ufe-Covid-19, das Cham\u00e4leon-Der Landbote", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Bluewin.ch"}, "author": "Bluewin", "title": "Entlassener Djourou wehrt sich: \u00abDaf\u00fcr gebe ich Sion die gr\u00f6sste Schuld\u00bb - bluewin.ch", "description": "Sion-Boss Christian Constantin reagierte auf die Corona-Krise, indem er gleich neun Spielern fristlos k\u00fcndigte. Davon betroffen war auch Neuzuzug Johan Djourou, der sich gegen diese Massnahme wehrt.", "url": "https://www.bluewin.ch/de/sport/fussball-schweiz/entlassener-djourou-wehrt-sich-dafuer-gebe-ich-sion-die-groesste-schuld-374304.html", "urlToImage": "https://production-livingdocs-bluewin-ch.imgix.net/2020/3/29/d016d326-f410-4a5d-a472-0e4e70792a4a.jpeg?w=1200&h=630&fit=crop&crop=faces", "publishedAt": "2020-03-29T11:31:00Z", "content": "Johan Djourous Vertrag beim FC Sion lief bis im Juni.\r\nSion-Boss Christian Constantin reagierte auf die Corona-Krise, indem er gleich neun Spielern fristlos k\u00fcndigte. Davon betroffen war auch Neuzuzug Johan Djourou, der sich gegen diese Massnahme wehrt.\r\nDie \u2026 [+3547 chars]", "translated_title": "Entlassener Djourou wehrt sich: \"Daf\u00fcr gebe ich Sion die gr\u00f6sste Schuld\"-bluewin.ch", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": null, "name": "Bluewin.ch"}, "author": "Bluewin", "title": "MusikTill Lindemann: Virus gegen mich nicht erschaffen - bluewin.ch", "description": "Aufatmen bei allen Fans von Rammstein: Nach einem Tag konnte Till Lindemann die Intensivstation wieder verlassen. Auch das Ergebnis seines Corona-Tests ist da.", "url": "https://www.bluewin.ch/de/news/vermischtes/lindemann-virus-gegen-mich-nicht-erschaffen-374325.html", "urlToImage": "https://production-livingdocs-bluewin-ch.imgix.net/2020/3/29/6ceda822-b1bc-4a97-893b-605c7be7c9d7.jpeg?w=1200&h=630&fit=crop&crop=faces", "publishedAt": "2020-03-29T10:34:00Z", "content": "Ein Virus gegen ihn existiert noch nicht: Rammstein-S\u00e4nger Til Lindemann bei der Tournee 2019 in Frankfurt. (Archivbild)Source:KEYSTONE/DPA/BORIS ROESSLER\r\nAufatmen bei allen Fans von Rammstein: Nach einem Tag konnte Till Lindemann die Intensivstation wieder \u2026 [+1500 chars]", "translated_title": "MusikTill Lindemann: Virus gegen mich nicht erschaffen-bluewin.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Schweiz Zahl der Infizierten in der Schweiz steigt auf 14'336 - Telebasel", "description": "Die Anzahl der Infektionen in der Schweiz und Liechtenstein steigt weiter. Bis Sonntagmittag gab es 14\u2019336 best\u00e4tigte F\u00e4lle,1123 mehr als am Vortag.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/29/zahl-der-infizierten-in-der-schweiz-steigt-auf-14336/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/412289548_highres-1024x653.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:28:30Z", "content": "Laut BAG starben 257 Menschen im Zusammenhang mit einer Covid-19-Erkrankung .\r\nDie Zahlen basieren auf den Informationen, die Laboratorien sowie \u00c4rztinnen und \u00c4rzte dem Bundesamt f\u00fcr Gesundheit (BAG) im Rahmen der Meldepflicht bis Sonntagmorgen \u00fcbermittelt ha\u2026 [+639 chars]", "translated_title": "Schweiz Zahl der Infizierten in der Schweiz steigt auf 14 ' 336-Telebasel", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "Michelle Hunziker sammelt Spenden f\u00fcr Klinik in Bergamo - BLICK.CH", "description": "Michelle Hunziker und Ehemann Tomaso Trussardi wollen in der Coronakrise helfen: F\u00fcr das Spital in Bergamo haben sie 1,2 Millionen Euro gesammelt.", "url": "https://www.blick.ch/people-tv/schweiz/mehr-als-eine-million-euro-michelle-hunziker-sammelt-spenden-fuer-spital-in-bergamo-id15819374.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15813783-v1-bildschirmfoto-2020-03-25-um-15-31-22.png?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=0&width=2811&height=1580", "publishedAt": "2020-03-29T10:27:29Z", "content": "Michelle Hunziker (43) sprach erst vor wenigen Tagen \u00fcber ihr Leben im italienischen Bergamo w\u00e4hrend der Coronakrise. Im virtuellen Gespr\u00e4ch mit Thomas Gottschalk (69), Oliver Pocher (42) und G\u00fcnther Jauch (63) sagte die Moderatorin: \u00abBergamo ist eine Stadt, \u2026 [+2063 chars]", "translated_title": "Michelle Hunziker sammelt Spenden f\u00fcr Clink in Bergamo-BLICK.CH", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "Birsfelden BL: Velofahrer nach Jogger-Unfall schwer verletzt - BLICK.CH", "description": "Ein Velofahrer stiess am Sonntag in Birsfelden BL mit einem Jogger zusammen, st\u00fcrzte und wurde dabei schwer verletzt.", "url": "https://www.blick.ch/news/schweiz/basel/zusammenstoss-in-birsfelden-bl-jogger-laeuft-auf-radweg-velofahrer-schwer-verletzt-id15819232.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15819231-v0-bildschirmfoto-2020-03-29-um-10-04-52.png?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=20&width=745&height=419", "publishedAt": "2020-03-29T08:16:08Z", "content": "Auf der Kraftwerksbr\u00fccke in Birsfelden BL sind am Samstag ein Velofahrer und ein Jogger zusammengestossen. Der Velofahrer st\u00fcrzte und erlitt schwere Verletzungen, der Jogger wurde leicht verletzt.\r\nWie die Baselbieter Polizei am Sonntag auf Grund bisheriger E\u2026 [+479 chars]", "translated_title": "Birsfelden BL: Velofahrer nach Jogger-Unfall schwer verletzt-BLICK.CH", "sentiment_basic": 0.6166, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "Rebekka Affolter", "title": "VW und Audi passen wegen Corona-Krise Logos an - Nau.ch", "description": "Die Autohersteller VW und Audi haben ihre Logos angepasst. Im Zeichen des Social Distancing r\u00fcckten sie die Buchstaben und Zeichen auseinander.", "url": "https://www.nau.ch/news/europa/vw-und-audi-passen-wegen-corona-krise-logos-an-65685814", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/ly3or/1024/vw-audi.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:15:07Z", "content": null, "translated_title": "VW und Audi passen wegen Corona-Krise Logos an-Nau.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "SDA", "title": "Sommerzeit gilt wieder in der Schweiz - Nau.ch", "description": "Die Schweiz hat wieder auf Sommerzeit umgestellt. Um Punkt 2.00 Uhr wurden die Uhren in der Nacht auf Sonntag um eine Stunde auf 3.00 Uhr angepasst. Damit werden die N\u00e4chte erneut eine Stunde k\u00fcrzer und an den Abenden bleibt es folglich l\u00e4nger hell.", "url": "https://www.nau.ch/news/schweiz/sommerzeit-gilt-wieder-in-der-schweiz-65685772", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/qb4WM/1024/die-schweiz-hat-in-der-nacht-auf-sonntag-die-uhren-wieder-auf-sommerzeit-umgestellt-archivbild.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:15:00Z", "content": null, "translated_title": "Sommerzeit gilt wieder in der Schweiz-Nau.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Aargauerzeitung.ch"}, "author": "az", "title": "Lockdown bis Ende Sommer und unnachgiebige Skigebiete \u2013 das schreibt die Sonntagspresse - Aargauer Zeitung", "description": "Von verl\u00e4ngerten Massnahmen gegen das Coronavirus bis zu Skigebieten, die den Kunden keine Entsch\u00e4digung zahlen wollen \u2013 die Sonntagspresse wird von der Coronakrise dominiert. Die kompakte \u00dcbersicht.", "url": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/lockdown-bis-ende-sommer-und-unnachgiebige-skigebiete-das-schreibt-die-sonntagspresse-137533158", "urlToImage": "https://static.az-cdn.ch/__ip/kFGcraX7q23ccnz8Mj8pU5460KA/b96804e92ab9713cc315fcaee453f4b3e945ba71/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=873&remote.size.h=582&local.crop.h=491&local.crop.w=873&local.crop.x=0&local.crop.y=90&r=1,teaser-medium/das-schreibt-die-sonntagspresse", "publishedAt": "2020-03-29T05:42:04Z", "content": null, "translated_title": "Lockdown bis Ende Sommer und unnachgiebige Skigebiete-das schreibt die Sonntagspresse-Aargauer Zeitung", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Das Neueste zur Corona-Krise - 1100 Schweizer repatriiert - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Die SBB reagiert auf eine Anordnung der italienischen Beh\u00f6rden: Es fahren keine Z\u00fcge mehr von und nach Italien.", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neueste-zur-corona-krise-keine-zuege-mehr-nach-italien", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/1091c68.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:23:00Z", "content": "<li>14:31Keine Z\u00fcge mehr nach Italien\r\nAufgrund einer Anordnung der italienischen Beh\u00f6rden hat die SBB den Bahnverkehr von und nach Italien bis auf Weiteres eingestellt. Dies gibt das Unternehmen auf Twitter bekannt.\r\nVerkehr von und nach Italien eingestellt\r\u2026 [+11582 chars]", "translated_title": "Das Neueste zur Corona-Krise-1100 Schweizer repatriiert-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Das Neueste zur Corona-Krise - Post f\u00fcr 30 Millionen britische Haushalte - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Ein Flugzeug mit 159 R\u00fcckkehrern aus Chile ist in Z\u00fcrich gelandet. Eine Maschine aus Algier soll sp\u00e4ter in Genf landen.", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neueste-zur-corona-krise-1100-schweizer-repatriiert", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/338596.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:23:00Z", "content": "<li>12:09Schweiz z\u00e4hlt 14'336 Corona-Infizierte\r\nDie Anzahl best\u00e4tigter Covid-19-Erkrankungen in der Schweiz und im F\u00fcrstentum Liechtenstein steigt weiter. Bis Sonntagmittag gab es 14\u2019336 best\u00e4tigte F\u00e4lle, 1123 mehr als am Vortag. Laut BAG starben 257 Mensche\u2026 [+8599 chars]", "translated_title": "Das Neueste zur Corona-Krise-Post f\u00fcr 30 Millionen britische Haushalte-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Martin A. Bartholdi", "title": "Aston Martin Valkyrie: Britischer Hypercar mit Schweizer Seele - BLICK.CH", "description": "Noch in diesem Jahr will Aston Martin seinen Hypercar Valkyrie auf den Markt bringen. F\u00fcr die Entwicklung spannte die britische Marke mit dem Formel-1-Team von Red Bull zusammen. Doch die Idee stammt aus der Schweiz.", "url": "https://www.blick.ch/auto/abgefahren/aston-martin-valkyrie-hypercar-mit-schweizer-seele-id15817113.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15811908-v0-aston-martin-valkyrie-8.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=274&width=5300&height=2983", "publishedAt": "2020-03-29T04:17:46Z", "content": "Dieser Bolide \u00fcbertrifft alles, was Aston Martin bislang entwickelt hat. Bis zu 1160 PS und ein maximales Drehmoment von 900 Newtonmetern soll der Hybrid-Sportwagen Valkyrie liefern. Mehr Daten mag der britische Sportwagenbauer noch nicht herausr\u00fccken, aber e\u2026 [+3214 chars]", "translated_title": "Aston Martin Valkyrie: Britischer Hypercar mit Schweizer Seele-BLICK.CH", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(fee)", "title": "\u00abWer diese Antik\u00f6rper hat, kann wieder arbeiten\u00bb - 20 Minuten", "description": "Neue Antik\u00f6rpertests zeigen an, wer bereits Covid-19 \u00fcberstanden hat und immun ist. Sie sollen in der Schweiz im grossen Stil eingesetzt werden.", "url": "https://www.20min.ch/wissen/news/story/-Wer-diese-Antikoerper-hat--kann-wieder-arbeiten--16202262", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/1/6/2/16202262/12/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:09:00Z", "content": "Eine Covid-19-Infektion kann v\u00f6llig unbemerkt ablaufen. Deshalb planen L\u00e4nder wie \u00d6sterreich, Deutschland oder Grossbritannien den fl\u00e4chendeckenden Einsatz sogenannter Antik\u00f6rpertests. Auch die Schweiz hat sich dazu entschieden. \r\nWissen-Push Abonnieren Sie i\u2026 [+2826 chars]", "translated_title": "\"Wer diese Antik\u00f6rper hat, kann wieder arbeiten\"-20 Minuten", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Aargauerzeitung.ch"}, "author": "az", "title": "1123 neue Infektionen in der Schweiz seit gestern ++ Liebe in Corona-Zeiten: Menschen treffen sich am Grenzzaun in Kreuzlingen ++ Berset: \u00abEs wird bis Mitte Mai nicht vor\u00fcber sein\u00bb - Aargauer Zeitung", "description": "Die Corona-Krise h\u00e4lt die Schweiz in Atem. Alle News, Reaktionen, Hintergr\u00fcnde und Tipps in unserem Newsblog.", "url": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/keine-zuege-zwischen-schweiz-und-italien-1123-neue-infektionen-in-der-schweiz-seit-gestern-liebe-in-corona-zeiten-menschen-treffen-sich-am-grenzzaun-137362395", "urlToImage": "https://static.az-cdn.ch/__ip/m80T554AANFWGS_CXB1VQCYBVa4/b69c995e50845794ab3397d2487e46bfe7b90d06/remote.adjust.rotate=0&remote.size.w=5029&remote.size.h=3353&local.crop.h=2829&local.crop.w=5029&local.crop.x=0&local.crop.y=150&r=1,teaser-medium/neue-galerie-zum-coronavirus-newsticker-ab-26--maerz-2020", "publishedAt": "2020-03-29T03:50:00Z", "content": "Die SBB meldet: Neu gibt es keine Z\u00fcge mehr nach Italien. Auch kommen keine mehr von Italien in die Schweiz.\r\n\u00a9 Keystone\r\nSeit Konstanz und Kreuzlingen ein Zaun trennt, treffen sich dort oft Paare und Familien.\r\n\u00a9 Keystone\r\nDie Corona-Krise h\u00e4lt die Schweiz i\u2026 [+73 chars]", "translated_title": "1123 neue Infektionen in der Schweiz seit gestern + + Liebe in Corona-Zeiten: Menschen treffen sich am Grenzzaun in Kreuzlingen + + Berset: \"Es wird bis Mitte Mai nicht vor\u00fcber sein\"-Aargauer Zeitung", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nzz.ch"}, "author": "Christian Speicher", "title": "Coronavirus: Der Stammbaum verr\u00e4t, woher es kommt - Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "description": "Donald Trump nennt es das chinesische Virus. Im Gegenzug versucht China, den Verdacht auf andere L\u00e4nder zu lenken. Was stimmt? Die Ver\u00e4nderungen im Genom des Virus verraten es.", "url": "https://www.nzz.ch/wissenschaft/coronavirus-der-stammbaum-verraet-woher-es-kommt-ld.1548271", "urlToImage": "https://img.nzz.ch/C=W2026,H1139.625,X0,Y0.1875/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/3/27/434b40c7-0a8b-48d3-a868-0abbaec1a148.png?wmark=nzz", "publishedAt": "2020-03-29T03:30:00Z", "content": "Auch wenn Ger\u00fcchte anderes besagen: Mit gr\u00f6sster Wahrscheinlichkeit sprang das neue Corona-Virus in der chinesischen Metropole Wuhan vom Tier auf den Menschen \u00fcber.\r\nIn den letzten Wochen sind wir Zeugen geworden, wie schnell sich das neue Coronavirus um den \u2026 [+6035 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Der Stammbaum verr\u00e4t, woher es kommt-Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "DPA", "title": "Atletico Madrid beklagt Tod eines 14-j\u00e4hrigen Nachwuchsspielers - Nau.ch", "description": "Der 14-j\u00e4hrige Nachwuchsspieler Christian Minchola aus der Jugend von Atletico Madrid ist \u00fcberraschend verstorben. Der Verein zeigt sich best\u00fcrzt.", "url": "https://www.nau.ch/sport/fussball-int/atletico-madrid-beklagt-tod-eines-14-jahrigen-nachwuchsspielers-65685744", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/gqr8y/1024/atletico-madrid.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:16:00Z", "content": null, "translated_title": "Atletico Madrid beklagt Tod eines 14-j\u00e4hrigen Nachwuchsspielers-Nau.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Schweiz | International | Corona-Ticker Spanien betrauert 838 Tote an nur einem Tag - Telebasel", "description": "Das Coronavirus stellt die Schweiz und die Welt auf den Kopf. Hier im Ticker bleiben Sie \u00fcber die aktuellen Ereignisse auf dem Laufenden.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/28/franzoesischer-botschafter-bedankt-sich-bei-der-schweiz/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/387223884_highres-1-1024x682.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:32:00Z", "content": "Papst Franziskus hat zu Beginn der Morgenmesse am Sonntag im G\u00e4stehaus Santa Marta seine Trauer \u00fcber die Coronavirus-Epidemie ausgedr\u00fcckt. Er f\u00fchle sich all jenen Menschen verbunden, die einsam seien, vor allem jenen, die derzeit wegen des Virus in der Intens\u2026 [+974 chars]", "translated_title": "Schweiz | International | Corona-Ticker Spanien betrauert 838 Tote an nur einem Tag-Telebasel", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Schweiz Aargau und Genf \u00fcbernehmen Patienten aus dem Elsass - Telebasel", "description": "Die Kantone Aargau und Genf haben je zwei schwer erkrankte Coronavirus-Patienten aus dem franz\u00f6sischen Elsass \u00fcbernommen.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/28/aargau-und-genf-uebernehmen-patienten-aus-dem-elsass/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/6074575_highres-1-1024x738.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:00:00Z", "content": "Am Samstag seien die beiden Patienten aus Colmar per Helikopter im Kantonsspital Aarau eingetroffen, teilte Staatskanzlei am Abend mit. Beide m\u00fcssten gegenw\u00e4rtig intubiert werden und bed\u00fcrfen voraussichtlich f\u00fcr mehrere Tage noch intensivmedizinischer Pflege.\u2026 [+1014 chars]", "translated_title": "Schweiz Aargau und Genf \u00fcbernehmen Patienten aus dem Elsass-Telebasel", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(mon)", "title": "Velofahrerin wird von Traktor \u00fcberrollt und stirbt - 20 Minuten", "description": "Bei einem Unfall in Regensdorf ZH ist am Samstagnachmittag eine E-Bike-Fahrerin ums Leben gekommen.", "url": "https://www.20min.ch/schweiz/zuerich/story/Velofahrerin-von-Traktor-ueberrollt-12954529", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/1/2/9/12954529/12/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:08:00Z", "content": "Am Samstag kurz nach 16.45 Uhr fuhr eine 80-j\u00e4hrige Frau mit ihrem E-Bike auf einer Quartierstrasse in Regensdorf ZH bergw\u00e4rts. Dabei kreuzte sie einen entgegenkommenden landwirtschaftlichen Traktor mit Anh\u00e4nger. Das Gespann wurde von einem 22 Jahre alten Man\u2026 [+645 chars]", "translated_title": "Velofahrerin wird von Traktor \u00fcberrollt und stirbt-20 Minuten", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(20 Minuten)", "title": "Was k\u00f6nnen Neobanken? - 20 Minuten", "description": "Revolut, Transferwise oder Neon bieten eine Alternative zur Hausbank und versprechen tiefe Geb\u00fchren und simple Handhabung. Hier eine \u00dcbersicht.", "url": "https://www.20min.ch/finance/growup/story/Das-koennen-Neobanken-20830608", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/2/0/8/20830608/9/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:04:00Z", "content": "Was sind Neobanken? \r\nSchon Mitte 20 aber noch immer nicht wirklich im Erwachsenenleben angekommen? No need to panic! \u00abGrow Up\u00bb beantwortet dir alles, was du sp\u00e4testens mit 30 wissen musst. Seien es Fragen zur Karriere, dem Umgang mit Geld oder den Beh\u00f6rden: \u2026 [+2345 chars]", "translated_title": "Was K\u00f6nnen Neobanken? -20 Minuten", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.de"}, "author": null, "title": "Huawei P40: Jetzt vorbestellen und gratis Zubeh\u00f6r erhalten - Business Insider Deutschland", "description": "Ihr k\u00f6nnt das Huawei P40 und P40 Pro jetzt vorbestellen. Zu jeder Huawei P40 Bestellung erhaltet ihr die Watch GT 2e und die FreeBuds 3 gratis.", "url": "https://www.businessinsider.de/insider-picks/huawei-p40-vorbestellen-gratis-zubehor/", "urlToImage": "https://cdn.businessinsider.de/wp-content/uploads/2020/03/Jonas-Leupe_Unsplash-e1585405175800.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:46:37Z", "content": "Huawei*\r\n<ul><li>Huawei Fans aufgepasst: Ihr k\u00f6nnt die neuen Huawei Modelle P40 und P40 Pro* jetzt vorbestellen.</li><li>Und vorbestellen wird belohnt: Ihr bekommt die Huawei Watch GT 2e und die FreeBuds 3 im Gesamtwert von 348,00 Euro gratis obendrauf.</li><\u2026 [+3034 chars]", "translated_title": "Huawei P40: Jetzt vorbestellen und gratis Zubeh\u00f6r erhalten-Business Insider Deutschland", "sentiment_basic": 0.0516, "sentiment_scaled": 0.6098605165032454}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "Esther Dietzler", "title": "Michael Wendler lebt \u00abnur noch von der Kohle von Laura\u00bb - Nau.ch", "description": "Michael Wendler geht es finanziell nicht gut. Jetzt offenbart er, dass er momentan vom Geld seiner Freundin Laura M\u00fcller lebt.", "url": "https://www.nau.ch/people/welt/michael-wendler-lebt-nur-noch-von-der-kohle-von-laura-65685611", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/GAWxV/1024/michael-wendler-laura-muller.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:34:48Z", "content": null, "translated_title": "Michael Wendler lebt \"nur noch von der Kohle von Laura\"-Nau.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Derbund.ch"}, "author": "Christina Berndt", "title": "Die Frage nach der Mutation \u2013 Kann das Virus zur\u00fcckkommen? - Der Bund", "description": "Ob Patienten nach einer \u00fcberstandenen Erkrankung dauerhaft immun sind, ist noch unsicher. Hoffnung macht, dass sich Sars-CoV-2 auf seinem Weg um die Welt bisher kaum ver\u00e4ndert hat.", "url": "https://www.derbund.ch/kann-das-virus-zurueckkommen-801043650947", "urlToImage": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/-C5ufuMppaw/ExTppRgS4jBB38yyeGKh_9.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:16:00Z", "content": "Fachleute wie Eingesperrte fragen sich: Wann wird der Virus erfolgreich bek\u00e4mpft sein?\r\nWird der Sieg von Dauer sein? Mehr als eine halbe Milliarde Menschen tragen das neue Coronavirus mindestens schon in sich, ein Viertel der Weltbev\u00f6lkerung ist von Isolatio\u2026 [+6026 chars]", "translated_title": "Die Frage nach der Mutation-Kann das Virus zur\u00fcckkommen? -Der Bund", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": "bild", "name": "Bild"}, "author": "Bild.de", "title": "Corona-Viren auf Oberfl\u00e4chen: Wie Sie Ihre Eink\u00e4ufe richtig reinigen - BILD", "description": "Einkaufen ist wegen Corona zu einer nervenaufreibenden Sache geworden: Die Viren haften auf Oberfl\u00e4chen schonmal mehrere Tage. BILD erkl\u00e4rt, wie man die Lebensmittel zu Hause reinigen muss.  *** BILDplus Inhalt ***", "url": "https://www.bild.de/bild-plus/lifestyle/essen-trinken/essen-und-trinken/corona-viren-auf-oberflaechen-wie-sie-ihre-einkaeufe-richtig-reinigen-69685276.bild.html", "urlToImage": "https://bilder.bild.de/fotos/corona-viren-auf-oberflaechen-wie-sie-ihre-einkaeufe-richtig-reinigen-201395373-69685354/Bild/3,club=bildplus.bild.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:33:03Z", "content": "Einkaufen ist wegen Corona zu einer nervenaufreibenden Sache geworden: Die Viren haften auf Oberfl\u00e4chen schonmal mehrere Tage. BILD erkl\u00e4rt, wie man die Lebensmittel zu Hause reinigen muss.", "translated_title": "Corona-Viren auf Oberfl\u00e4chen: Wie Sie Ihre Eink\u00e4ufe richtig reinigen-BILD", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Watson.ch"}, "author": "Helene Obrist", "title": "Coronavirus: 6 Gr\u00fcnde, warum die Schweiz besser dasteht, als noch vor zwei Wochen - watson", "description": "watson - das newsportal", "url": "https://www.watson.ch/!516174466", "urlToImage": "https://www.watson.ch/imgdb/b1a2/Qx,A,0,104,5470,3075,2721,420,1457,999/1913475328331855", "publishedAt": "2020-03-28T11:40:00Z", "content": "6 Gr\u00fcnde, warum die Situation in der Schweiz bereits besser ist als noch vor zwei Wochen\r\nZw\u00f6lf Tage ist es her, seit der Bundesrat die ausserordentliche Lage ausgerufen hat. \u00abWir sind noch nicht mal in der H\u00e4lfte des Marathons\u00bb, sagte Bundesrat Alain Berset \u2026 [+6039 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 6 Gr\u00fcnde, warum die Schweiz besser dasteht, als noch vor zwei Wochen-watson", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Basel Unsere K\u00fcnstler gegen die Krise im TV - Telebasel", "description": "Pure Unterhaltung gegen die Krise zuhause mit Baschi, Anna Rossinelli, Nubya und vielen anderen: Heute am Samstag 28. M\u00e4rz 2020 um 20:15 Uhr.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/28/unsere-kuenstler-gegen-die-krise/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/unbenannt-68.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:50:00Z", "content": "Nach ein paar Telefonaten hatten die ersten K\u00fcnstler zugesagt innerhalb weniger Tage war das Festival \u00abUnsere K\u00fcnstler gegen die Krise\u00bb einget\u00fctet.\r\nAm Freitag, 27. M\u00e4rz 2020, war um 19:15 Uhr Premiere der grossen Fernsehshow. Am Samstag, 28. M\u00e4rz 2020, gibt \u2026 [+1035 chars]", "translated_title": "Basel Unsere K\u00fcnstler gegen die Krise im TV-Telebasel", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": null, "name": "Kleinezeitung.at"}, "author": null, "title": "Gegen Covid-19: Die weltweite Suche nach einem Wirkstoff - Kleine Zeitung", "description": "Die ganze Welt wartet auf wirksame Therapien und einen Impfstoff gegen das Coronavirus. Wie Pharmafirmen jetzt vorgehen, welche Chance die Welt verpasst hat.", "url": "https://www.kleinezeitung.at/lebensart/gesundheit/5791874/Gegen-Covid19_Die-weltweite-Suche-nach-einem-Wirkstoff", "urlToImage": "https://media.kleinezeitung.at/social_klz_paid/images/uploads_520/0/8/2/5791874/6B43C0B7-AC5E-4FD0-8F60-A0D7E68EBA62_v0_h.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:10:00Z", "content": "Die weltweite Suche nach einem Wirkstoff \u00a9\u00a0Parilov - stock.adobe.com\r\nWann gibt es ein Medikament, wann eine Impfung gegen das neuartige Coronavirus? Diese Frage treibt die ganze Welt um und f\u00fchrt zu einem beispiellosen Wettlauf in der Forschung: Noch nie hab\u2026 [+412 chars]", "translated_title": "Gegen Covid-19: Die weltweite Suche nach einem Wirkstoff-Kleine Zeitung", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.1603369700317635}, {"source": {"id": null, "name": "Www.nau.ch"}, "author": "Alexander K\u00f6nig", "title": "Xiaomi Mi 10 Pro offiziell vorgestellt - Nau.ch", "description": "Xiaomi hat mit dem Mi 10 (Pro) erstmals ein Flaggschiff-Ger\u00e4t vorgestellt, das \u00e4hnlich teuer ist wie die Oberklassen-Ger\u00e4te von Samsung und Huawei.", "url": "https://www.nau.ch/news/digital/xiaomi-mi-10-pro-offiziell-vorgestellt-65685383", "urlToImage": "https://c.nau.ch/i/0lLAx/1024/xiaomi-smartphone.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T22:32:00Z", "content": null, "translated_title": "Xiaomi Mi 10 Pro offiziell vorgestellt-Nau.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Nicole Vandenbrouck", "title": "Die Beachvolleyballerin f\u00e4hrt bei Ramon die Treppe runter - BLICK.CH", "description": "Die Beachvolleyballerin Tanja H\u00fcberli und ihr Freund, Slalom-Ass Ramon Zenh\u00e4usern, bringen mit einem gelungenen Video sich und viele andere zum Lachen.", "url": "https://www.blick.ch/sport/beachvolley/die-beachvolleyballerin-faehrt-bei-ramon-die-treppe-runter-hueberli-macht-den-zenhaeusern-id15818093.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15817874-v0-hueb5.jpg?imwidth=1000&ratio=16_9&x=0&y=87&width=566&height=318", "publishedAt": "2020-03-27T20:27:59Z", "content": "Auf diese Idee muss man zuerst mal kommen: Tanja H\u00fcberli steht im voller Skimontur oben am Treppenabsatz, ein T\u00fcrchen dient als Starttor. Die Beachvolleyballerin klopft sich anfeuernd auf die Brust und prustet, wie das sonst ihr Freund Ramon Zenh\u00e4usern (27) v\u2026 [+1320 chars]", "translated_title": "Die Beachvolleyballerin f\u00e4hrt bei Ramon die Treppe runter-BLICK.CH", "sentiment_basic": -0.8316, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Netzwoche.ch"}, "author": null, "title": "So gelingt das virtuelle Meeting - Netzwoche", "description": "Zusammenarbeit findet in diesen Tagen zu einem grossen Teil virtuell statt. Welche Grundregeln gilt es bei virtuellen Sitzungen zu beachten? Welche Tools erleichtern die Meetings? Und welche Fehler sollte man unbedingt vermeiden? Christian Lundsgaard-Hansen v\u2026", "url": "https://www.netzwoche.ch/news/2020-03-27/so-gelingt-das-virtuelle-meeting", "urlToImage": "https://www.netzwoche.ch/sites/default/files/media/2020/03/27/portrait-christian-lundsgaard-hansen.png", "publishedAt": "2020-03-27T16:48:00Z", "content": "Dieser Tage finden Millionen von Meetings im virtuellen Raum statt. Die altbekannte und vertraute physische Sitzung weicht dem virtuellen Zusammentreffen, welches mithilfe verschiedener Tools wie zum Beispiel Zoom, Google Hangouts oder Skype durchgef\u00fchrt werd\u2026 [+9789 chars]", "translated_title": "So gelingt das virtuelle Meeting-Netzwoche", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Telebasel.ch"}, "author": null, "title": "Antik\u00f6rpertests treffen in der Schweiz ein - Telebasel", "description": "Das Coronavirus stellt die Schweiz und die Welt auf den Kopf. Hier im Ticker bleiben Sie \u00fcber die aktuellen Ereignisse auf dem Laufenden.", "url": "https://telebasel.ch/2020/03/27/weltweit-mehr-als-30000-coronavirus-tote/", "urlToImage": "https://telebasel.ch/wp-content/uploads/2020/03/412763123_highres-1024x729.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:38:00Z", "content": null, "translated_title": "Antik\u00f6rpertests treffen in der Schweiz ein-Telebasel", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Blick.ch"}, "author": "Blick.ch", "title": "Coronakrise: Kanton Freiburg beschlagnahmt Privatklinik - BLICK.CH", "description": "Der Kanton Freiburg reagiert auf die Coronakrise. Er zieht 40 Fachkr\u00e4fte aus der Pflege und \u00c4rzte der Privatklinik Clinique G\u00e9n\u00e9rale ab. Sie werden im Kantonsspital gebraucht.", "url": "https://www.blick.ch/news/wirtschaft/40-angestellte-ins-kantonsspital-abgezogen-kanton-freiburg-beschlagnahmt-privatklinik-id15817339.html", "urlToImage": "https://img.blick.ch/incoming/15817336-v1-bildschirmfoto-2020-03-27-um-14-47-29.png?imwidth=1000&ratio=16_9&x=138&y=0&width=967&height=544", "publishedAt": "2020-03-27T14:19:25Z", "content": "Der Kanton Freiburg greift im Kampf gegen das Coronavirus auf die Kapazit\u00e4ten von Privatkliniken zur\u00fcck. Davon betroffen ist auch die zur Aevis-Victoria-Gruppe geh\u00f6rende Freiburger Clinique G\u00e9n\u00e9rale.\r\n\u00abUnsere Klinik in Freiburg ist beschlagnahmt worden\u00bb, sagt\u2026 [+3701 chars]", "translated_title": "Coronakrise: Kanton Freiburg beschlagnahmt Privatclink-BLICK.CH", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Www.srf.ch"}, "author": null, "title": "Das Neueste zur Corona-Krise - BAG: \u00abVorhersagen zur Epidemie-Kurve, sind schwierig\u00bb - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "description": "Die Epidemie werde nicht einfach vorbeigehen und verschwinden, sagte der Gesundheitsminister in einem Interview.", "url": "https://www.srf.ch/news/schweiz/das-neueste-zur-corona-krise-berset-krise-nicht-vor-mitte-mai-zu-ende", "urlToImage": "https://www.srf.ch/static/cms/images/branded_srf_news/58707a.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:28:00Z", "content": "<li>16:41Berset: \u00abKrise wird nicht vor Mitte Mai zu Ende sein\u00bb\r\nGesundheitsminister Alain Berset erwartet, dass die Corona-Krise in der Schweiz nicht vor Mitte Mai zu Ende sein wird. Es sei verfehlt, zu denken, dass die epidemische Welle die Schweiz treffe, a\u2026 [+12974 chars]", "translated_title": "Das Neueste zur Corona-Krise-BAG: \"Vorhersagen zur Epidemie-Kurve, sind schwierig\"-Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}, {"source": {"id": null, "name": "Pctipp.ch"}, "author": null, "title": "Auch Green.ch und Cyberlink erh\u00f6hen Bandbreite - PCtipp.ch", "description": "Nach mehreren Telkos folgen nun die Internet Service Provider Green.ch und Cyberlink. Doch nicht alle Services sind kostenlos.", "url": "https://www.pctipp.ch/news/kommunikation/artikel/auch-greench-und-cyberlink-erhoehen-bandbreite-94169/?forcedesktop=ofbzyk1&amp;cHash=a9400a50b84af8159e589794b13a1144", "urlToImage": "https://www.pctipp.ch/fileadmin/media/bilder/teaser/Green.ch_Cyberlink_teaser.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:25:22Z", "content": "Die Internet Service Provider Green.ch und Cyberlink erh\u00f6hen ihre Bandbreite, um ihre Kunden w\u00e4hrend der Corona-Krise im Home Office zu unterst\u00fctzen, wie die beiden Unternehmen unabh\u00e4ngig voneinander kommunizieren.\r\nGreen.ch\r\nDer Schweizer Internetprovider Gr\u2026 [+1668 chars]", "translated_title": "Auch Green.ch und Cyberlink erh\u00f6hen Bandbreite-PCtipp.ch", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.574230078718409}]