[{"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "tobias bj\u00f6rklund", "title": "Xavi: \u201dJag vet att jag vill \u00e5terv\u00e4nda till Barcelona\u201d - Expressen", "description": "Xavi nobbade Barcelona i vintras. Men nu meddelar klubbikonen att han planerar att \u00e5terv\u00e4nda \u2013 och r\u00e4knar samtidigt upp tre stj\u00e4rnspelare han d\u00e5 skulle vilja v\u00e4rva. \u2013 Jag vet att jag vill \u00e5terv\u00e4nda till Barcelona, jag \u00e4r exalterad \u00f6ver det, s\u00e4ger Xavi", "url": "https://www.expressen.se/sport/fotboll/la-liga/xavis-plan-for-barcelona-listar-tre-dromvarvningar/", "urlToImage": "https://x.cdn-expressen.se/images/e4/eb/e4eb42d3159645aa97ea55a7c3c06810/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:45:59Z", "content": "N\u00e4r Barcelona sparkade Ernesto Valverde i vintras fick Xavi en f\u00f6rfr\u00e5gan om att ta \u00f6ver klubben en f\u00f6rfr\u00e5gan som han d\u00e5 nobbade.\r\n N\u00e4r jag nu har sett hur jag fungerar som tr\u00e4nare tror jag att jag kan bidra med saker till spelarna. Men jag gjorde klart f\u00f6r de\u2026 [+1310 chars]", "translated_title": "Xavi : \"I know I want to go back to the Barcelona\"-Expressway."}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "Tegnell: Det vi g\u00f6r i landet m\u00e5ste ha effekt - Sydsvenskan", "description": "Antalet personer som intensivv\u00e5rdas per dag i covid-19 har minskat de senaste dagarna.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/yngre-man-dod-i-corona-i-jonkoping", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/lwIdJgRO8i9-qkRlxgUk9jrQSGo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:33:00Z", "content": "Antalet personer som intensivv\u00e5rdas per dag i covid-19 har minskat de senaste dagarna, s\u00e4ger statsepidemilog Anders Tegnell. \u00d6kningen i antalet \u00e4ldre som drabbas har stabiliserats. Det vi g\u00f6r i landet m\u00e5ste ha en effekt, s\u00e4ger Tegnell.\r\nI Sverige har nu total\u2026 [+2506 chars]", "translated_title": "Tegnell : what we do in the country must have the power-the South Swede."}, {"source": {"id": null, "name": "Expressen.se"}, "author": "linda johansson", "title": "Markoolios sv\u00e5ra tid \u2013 st\u00f6ttas av Berghagen - Expressen", "description": "Marko \u201dMarkoolio\u201d Lehtosalo, 45, och Jessica Westerg\u00e5rd Lethosalo, 36, har ans\u00f6kt om skilsm\u00e4ssa efter sex \u00e5rs \u00e4ktenskap. Samtidigt genomg\u00e5r artisten en personlig kris, men upplever att han har st\u00f6d \u2013 en av st\u00f6ttepelarna \u00e4r Lasse Berghagen. \u201dDet h\u00e4r \u00e4r Lasse. \u2026", "url": "https://www.expressen.se/noje/markoolios-svara-tid-efter-skilsmassan-stottas-av-berghagen/", "urlToImage": "https://z.cdn-expressen.se/images/08/fa/08fabea63c37443389bac65ca5d14084/16x9/original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:00Z", "content": "Marko Markoolio Lehtosalo och Jessica Westerg\u00e5rd Lethosalo l\u00e4mnade in en gemensam ans\u00f6kan om \u00e4ktenskapsskillnad till Nacka tingsr\u00e4tt i b\u00f6rjan av \u00e5ret.\r\n Det d\u00e4r vill inte jag kommentera, det f\u00e5r ni ta med Marko, sa Jessica Westerg\u00e5rd Lethosalo till Aftonblade\u2026 [+1775 chars]", "translated_title": "Marcoolio's hard time-heist by Berghagen-Expresses"}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "Polisen: H\u00e5ll avst\u00e5ndet, \u00e4ven i glassk\u00f6n - Sydsvenskan", "description": "Helgen har bjudit p\u00e5 sol och bl\u00e5 himmel i \u00d8stjylland i Danmark. Det har f\u00e5tt m\u00e5nga att l\u00e4mna sin virusisolering f\u00f6r att str\u00e4cka p\u00e5 benen i det vackra v\u00e4dret. Faktum \u00e4r att s\u00e5 m\u00e5nga tog sig ut i l\u00f6rdags att det r\u00e5dde brist p\u00e5 parkeringsplatser och tr\u00e4ngs", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/polisen-hall-avstandet-aven-i-glasskon", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/A2YeCJEOW5e3dWBs3uN-khtueR4.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:57:22Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "Cops, keep your distance, even in the glass-comb-South Swede."}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "TT", "title": "Britterna kan f\u00e5 stanna hemma till sommaren - Aftonbladet", "description": "Det m\u00e5ste bli v\u00e4rre innan det kan bli b\u00e4ttre. Det skriver Storbritanniens premi\u00e4rminister Boris Johnson i ett brev till hush\u00e5llen. Britterna b\u00f6r f\u00f6rbereda sig p\u00e5 att stanna hemma under en betydande tid \u2013 kanske till b\u00f6rjan av juni, enligt en expert.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/kJrW9A/britterna-kan-fa-stanna-hemma-till-sommaren", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/2bb5329c-ccc8-4bea-832f-8e80dc6f0c4b?fit=crop&h=921&q=50&w=1900&s=83e9cd589956c9f5751f239feaf7b54fb7a5298b", "publishedAt": "2020-03-29T11:50:00Z", "content": "Britterna kan f\u00e5 stanna hemma till sommaren\r\navTT\r\nPublicerad: 29 mars 2020 kl. 13.50\r\n1 av 2 | Foto: Alberto Pezzali/AP/TT\r\nBritterna uppmanas att h\u00e5lla sig inomhus, men de f\u00e5r g\u00e5 ut f\u00f6r att k\u00f6pa mat. Men d\u00e5 ska de h\u00e5lla tv\u00e5 meters avst\u00e5nd. H\u00e4r syns folk k\u00f6a\u2026 [+2366 chars]", "translated_title": "The British may be allowed to stay home for the summer-the evening paper."}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Radioprofilen dog av corona \u2013 togs till sjukhus en vecka tidigare - SVT Nyheter", "description": "Radiolegendaren Kerstin Behrendtz smittades av coronaviruset. Hon dog p\u00e5 sjukhuset under l\u00f6rdagen.\n\u2013 Hon var s\u00e5 full av livsgl\u00e4dje. D\u00e4rf\u00f6r k\u00e4nns det s\u00e5 otroligt sorgligt, s\u00e4ger Anna-Karin Larsson, musikchef Sveriges Radio.", "url": "https://www.svt.se/kultur/radioprofilen-dog-av-corona-togs-till-intensiven-en-vecka-tidigare", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585467768/nyheter/article26209818.svt/alternates/large/jojkerstin-jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:38:53Z", "content": "I m\u00e5nga \u00e5r var Kerstin Behrendtz en publikk\u00e4r musikredakt\u00f6r p\u00e5 Sveriges radio. Det var hon som best\u00e4mde vilka l\u00e5tar som skulle spelas i Sportextra och flera andra popul\u00e4ra program.\r\n Ganska f\u00e5 musikredakt\u00f6rer blir ett namn med publiken. Men hon blev det och f\u2026 [+1234 chars]", "translated_title": "The radio-profile was killed by the corona-taken to hospital one week earlier-SVT News."}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "H&M fryser tyska hyresinbetalningar - Sydsvenskan", "description": "Flera stora kl\u00e4df\u00f6retag med butiker p\u00e5 de i vanliga fall mest v\u00e4lbes\u00f6kta shoppinggatorna i Tyskland \u2013 d\u00e4ribland Adidas och H&M \u2013 meddelar att de inte kommer att betala hyra f\u00f6r lokaler som st\u00e4ngts ned f\u00f6r att minska smittspridningen. H&M planerar att sk", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/h-m-fryser-tyska-hyresinbetalningar", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/ITDHB1pEFUpcH0mjUdOCtA5bZT0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:27:43Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "H&M freezes German Hyresinpayments-South Swede"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Kristina Hedberg", "title": "Liga i G\u00f6teborg spr\u00e4ckt \u2013 br\u00f6der \u00e5talas f\u00f6r m\u00e4nniskohandel - Dagens Nyheter", "description": "Tv\u00e5 polska br\u00f6der i G\u00f6teborg h\u00e4mtade hit flera fattiga landsm\u00e4n och tvingade dem att ing\u00e5 i en st\u00f6ldliga, enligt polisen. Nu \u00e5talas fem personer f\u00f6r bla m\u00e4nniskohandel.", "url": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/stoldligans-ledare-hade-lyxklockor-fotfolket-levde-i-misar/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/26/29b9c988-7459-485c-80b9-1b959f06fb70/bigOriginal.png?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C675:380&crop=675:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T11:21:34Z", "content": "De kallar varandra f\u00f6r J\u00e4tten och Lillen, Generalen och Fransosen. Om ligan d\u00f6k upp i en serietidning eller sagobok hade man kunnat charmas av smeknamnen, men i verkliga livet handlar detta om en cynisk aff\u00e4rsid\u00e9 som blomstrade i G\u00f6teborgstrakten under st\u00f6rre\u2026 [+3878 chars]", "translated_title": "Liga in Gothenburg's split brothers are being charged with trafficking in human beings today's News."}, {"source": {"id": null, "name": "Barometern.se"}, "author": "Viktor Andersson/TT", "title": "Almapriset flyttar hem till Astrid Lindgren - Barometern-OT", "description": "Vem f\u00e5r v\u00e4rldens st\u00f6rsta barn- och ungdomslitteraturpris? Och kan det delas ut som vanligt? Det \u00e4r dags f\u00f6r Almaprisets jury att tillk\u00e4nnage \u00e5rets pristagare.\nI \u00e5r sker tillk\u00e4nnagivandet i Astrid Lindgrens l\u00e4genhet i Stockholm.", "url": "https://www.barometern.se/article/almapriset-flyttar-hem-till-astrid-lindgren-2/", "urlToImage": "https://d6jf7ok6u1qis.cloudfront.net/imengine/image.php?uuid=91e183d5-a9cf-58f3-86cb-4c09156ce51e&type=preview&source=false&function=cropresize&width=768&height=384&q=75&x=0.0&y=0.13397901533494755&crop_w=1.0&crop_h=0.7323110034974442&z=1", "publishedAt": "2020-03-29T11:16:00Z", "content": "Barometern Oskarshamns-Tidningen \u00e4r b\u00e4st i inloggat l\u00e4ge - som inloggad prenumerant har du obegr\u00e4nsad tillg\u00e5ng till allt inneh\u00e5ll.", "translated_title": "Almapriset moves back to Astrid Lindgren-Barometern-OT"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Materielbrist hot mot coronabek\u00e4mpning - Sveriges Television", "description": "SVT:s nyhetstj\u00e4nst med nyheter fr\u00e5n hela Sverige och v\u00e4rlden inom kultur, sport, opinion och v\u00e4der.", "url": "https://www.svt.se/nyheter/snabbkollen/materielbrist-hot-mot-coronabekampning", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/resources/svtservice-n-render/og-svt-nyheter_1.png", "publishedAt": "2020-03-29T11:11:52Z", "content": "V\u00e4rldsh\u00e4lsoorganisationen (WHO) menar att den kroniska globala bristen p\u00e5 personlig skyddsutrustning \u00e4r ett av de st\u00f6rsta hoten mot anstr\u00e4ngningarna att bek\u00e4mpa coronapandemin.\r\nUnderskottet bekr\u00e4ftas av Top Glove, v\u00e4rldens st\u00f6rsta tillverkare av skyddshandsk\u2026 [+253 chars]", "translated_title": "Suppress of materials to combat coronafightSweden Television"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Malin Fransson", "title": "Dick Axelssons l\u00e5ga brinner \u2013 vill stanna i Djurg\u00e5rden och SHL - Dagens Nyheter", "description": "Det blev inget slutspel i SHL. Det fick en positiv f\u00f6ljdeffekt f\u00f6r Dick Axelsson: Kroppen \u00e4r inte slut som den brukar vara. Men han f\u00e5r v\u00e4nta p\u00e5 nytt kontrakt.", "url": "https://www.dn.se/sport/dick-axelsson-vill-fortsatta-i-djurgarden/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/27/5018b003-7ff8-4e2d-bfd9-c917abafcd34/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T11:07:33Z", "content": "Ofta \u00e4r det i slutspelet som kroppen tar mest stryk, men i och med att det inte blev n\u00e5got slutspel i \u00e5r k\u00e4nner jag mig riktigt fr\u00e4sch. Jag \u00e4r v\u00e4ldigt sugen p\u00e5 att k\u00f6ra en s\u00e4song till, s\u00e4ger Dick Axelsson.\r\n Det var skillnad efter f\u00f6rra s\u00e4songen. D\u00e5 kunde jag\u2026 [+6902 chars]", "translated_title": "Dick Axelsson's flame-wants to stay in Djurg\u00e5rden and SHL-Day's News"}, {"source": {"id": "svenska-dagbladet", "name": "Svenska Dagbladet"}, "author": "Elisabet Andersson", "title": "\u201dDet \u00e4r l\u00e5g testosteronhalt i Akademien\u201d - Svenska Dagbladet", "description": "Hon k\u00e4nner sig som Svenska Akademiens ton\u00e5ring. I en ny roman utforskar Anne Sw\u00e4rd metoo-fr\u00e5gor som kvinnlig underordning och v\u00e5ld i relationer.", "url": "https://www.svd.se/det-ar-lag-testosteronhalt-i-akademien", "urlToImage": "https://images.svd.se/v2/images/5db33dd6-e7d7-4086-8e78-7dac46525914?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=d5d814f691f075fff5c18961f674c24b6627d24f", "publishedAt": "2020-03-29T11:00:57Z", "content": "Hon har klivit in i tillnyktringsfasen. Fasen d\u00e5 hon tvingas inse att romanen hon skrivit ska l\u00e4sas av andra, att det ska st\u00e4llas fr\u00e5gor om hur n\u00e4ra allt detta ligger hennes eget liv.\r\nBoken, som just kommit fr\u00e5n tryckeriet, ligger som en liten bomb mellan os\u2026 [+153 chars]", "translated_title": "\"It's a low testosterone slippery in the Academy of the Day of the Academy.\""}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Man i 30-\u00e5rs\u00e5ldern avliden av corona i l\u00e4net - Sveriges Television", "description": "Tre nya d\u00f6dsfall p\u00e5 grund av covid-19 har i helgen intr\u00e4ffat i J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n. En av de d\u00f6da \u00e4r enligt Region J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n en yngre man.", "url": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/jonkoping/en-yngre-man-avliden-av-corona-i-lanet", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585481849/nyheter/lokalt/jonkoping/article26210762.svt/alternates/large/default-title", "publishedAt": "2020-03-29T10:39:12Z", "content": "De tre d\u00f6dsfallen har intr\u00e4ffat mellan fredag kv\u00e4ll och l\u00f6rdag kv\u00e4ll. Tv\u00e5 av de d\u00f6da \u00e4r \u00e4ldre personer med underliggande sjukdomar. N\u00e4r det g\u00e4ller den yngre mannen vill h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdsdirekt\u00f6r Mats Bojestig inte kommentera eventuella underliggande sjukdo\u2026 [+148 chars]", "translated_title": "The death of the corona in the counties-Sweden Television"}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "Mikaela Hedberg", "title": "Barseb\u00e4cks golfanl\u00e4ggning klar till att s\u00e4ljas - Sydsvenskan", "description": "Efter att ha varit i familjens \u00e4go i 45 \u00e5r ska Barseb\u00e4cks GCC s\u00e4ljas vidare.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/barsebacks-golfanlaggning-klar-till-att-saljas", "urlToImage": "https://images.hdsydsvenskan.se/preset:full/0x131:1528x991/yxRsVDVpVqTiPOctEIEDazROPV4.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:30:00Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "The Barseb\u00e4ck floor is ready for sale-the South Swede."}, {"source": {"id": null, "name": "Www.di.se"}, "author": null, "title": "Rekordm\u00e5nga d\u00f6da i Spanien \u2013 f\u00f6r tredje dagen i rad - Dagens Industri", "description": "Spanien noterar f\u00f6r tredje dagen i rad ett ledsamt rekord i antal avlidna i coronautbrottet som h\u00e4rjar landet.", "url": "https://www.di.se/live/rekordmanga-doda-i-spanien-for-tredje-dagen-i-rad/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/29/98fc0855-57eb-44c4-9b48-458bf77516cc/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&crop=16/9xh:1xh;*,*&crop=1xw:9/16xw;*,*&downsize=1340:*&output-quality=60&output-format=jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:29:26Z", "content": "TT\r\n Publicerad: 29 mars 2020, 12:29", "translated_title": "Recordmany deaths in spainSpain, for the third day in a row, Today's Industry"}, {"source": {"id": "svenska-dagbladet", "name": "Svenska Dagbladet"}, "author": "Mikael T\u00f6rnwall", "title": "Internetkvaliteten under coronakrisen \u2013 EU:s krav avf\u00e4rdas - Svenska Dagbladet", "description": "EU:s varningar om att n\u00e4tet ska krascha n\u00e4r allt fler arbetar hemma \u00e4r \u00f6verdrivna. Det h\u00e4vdar Netnod, som driver infrastrukturen f\u00f6r det svenska internet. Just nu arbetar n\u00e4stan en tredjedel av svenskarna hemifr\u00e5n.", "url": "https://www.svd.se/trots-eus-varningar--internet-klarar-trycket", "urlToImage": "https://images.svd.se/v2/images/d110127f-67e5-4440-ae07-fbd740409899?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=42ec4aa03db8b9c15dcfb7ad01ad5805f932827a", "publishedAt": "2020-03-29T10:28:33Z", "content": "F\u00f6r kommunikationsbyr\u00e5n Wenderfalck blev det en blixtsnabb omst\u00e4llning. N\u00e4r medarbetarna gick hem p\u00e5 fredagen f\u00f6r en vecka sedan var beskedet att f\u00f6retaget skulle ha \u00f6ppet som vanligt den kommande m\u00e5ndagen. Men under helgen kom nya rekommendationer och lednin\u2026 [+279 chars]", "translated_title": "Internet quality under the coroncrisis-EU requirements dismissed-Svenska Dagbladet"}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "Misst\u00e4nkta penningf\u00f6rfalskare gripna - Sydsvenskan", "description": "Fyra m\u00e4n i 25-\u00e5rs\u00e5ldern har anh\u00e5llits misst\u00e4nkta f\u00f6r penningf\u00f6rfalskning sedan polisen hittat f\u00f6rfalskade sedlar i bilen de f\u00e4rdades i, rapporterar Sveriges Radios P4 S\u00f6rmland. Gripandet skedde natten till s\u00f6ndagen i Brandk\u00e4rr i Nyk\u00f6ping d\u00e5 polisen stop", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/misstankta-penningforfalskare-gripna", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/2ZYyyRkQSwcEn1U9GGKZN9Xd_6o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:52:03Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "Suspen money counterfeiters arrested-South Swede"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.blt.se"}, "author": "Cecilia Karlsson", "title": "H\u00e4r \u00e4r nattens h\u00e4ndelser \u2013 lokalt och i omv\u00e4rlden - Blt", "description": "En man fick f\u00f6ras till sjukhus efter en misshandel i Karlskrona.", "url": "http://www.blt.se/nyheter/har-ar-nattens-handelser-lokalt-och-i-omvarlden-973", "urlToImage": "https://d6jf7ok6u1qis.cloudfront.net/imengine/image.php?uuid=07a78ade-e6f0-59a7-b7d5-39bcf7e64a49&type=preview&source=false&width=1600&height=800&function=thumbnail&q=100&z=100&fullsize=1", "publishedAt": "2020-03-29T09:42:10Z", "content": "En man fick f\u00f6ras till sjukhus efter en misshandel i Karlskrona. \r\nFoto:\u00a0Johan Nilsson/TT\r\nBlekinge\r\nPolisen larmades till Ronnebyv\u00e4gen i Karlskrona vid 03-tiden p\u00e5 s\u00f6ndagen, d\u00e4r initiala uppgifter talade om ett br\u00e5k mellan flera personer. En man i 30-\u00e5rs\u00e5lde\u2026 [+3363 chars]", "translated_title": "Here are the events of the night-local and in the world-Blt"}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": "TT", "title": "Larm om \u00f6kat v\u00e5ld i hemmen i Australien - Sydsvenskan", "description": "Fler kvinnor \u00e4n vanligt s\u00f6ker hj\u00e4lp f\u00f6r v\u00e5ld i hemmet i Australien. \u00d6kningen har skett sedan vissa av landets verksamheter har f\u00e5tt st\u00e4nga f\u00f6r att bromsa coronavirusets framfart. S\u00f6kningarna p\u00e5 Google efter hj\u00e4lp mot v\u00e5ld i hemmet har \u00f6kat med 75 procen", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/larm-om-okat-vald-i-hemmen-i-australien", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/WDo_EOHGXrm9Ff5ZxKKA7YGahOo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:26:38Z", "content": "Med v\u00e5ra nyhetsnotiser f\u00e5r du senaste nytt om \u00e4mnen som du f\u00f6ljer.\r\nF\u00f6r att kunna f\u00e5 notiser fr\u00e5n oss m\u00e5ste du ge din webbl\u00e4sare till\u00e5telse.\r\nS\u00e4tt ig\u00e5ng!\r\n\u00c4ndra dina notisinst\u00e4llningar\r\nDin webbl\u00e4sare till\u00e5ter inte att vi visar notiser du m\u00e5ste \u00e4ndra dina ins\u2026 [+262 chars]", "translated_title": "Alarm of increased violence in the home in Australia-South Swede"}, {"source": {"id": "svenska-dagbladet", "name": "Svenska Dagbladet"}, "author": "Johan Hellekant", "title": "Petter Stordalens Nordic Choice Hotels och Ving i coronakris - Svenska Dagbladet", "description": "I veckan har hotell- och charterkungen Petter Stordalen varnat f\u00f6r att han inte klarar av att r\u00e4dda sin h\u00e5rt pressade bolagsgrupp. Den stora fr\u00e5gan \u00e4r hur l\u00e5ngt banker och myndigheter \u00e4r beredda att g\u00e5 f\u00f6r att st\u00f6tta Stordalen.", "url": "https://www.svd.se/stordalens-rop-pa-hjalp-mest-extrema-jag-upplevt", "urlToImage": "https://images.svd.se/v2/images/e86592fd-28fd-41e3-88f9-cab992d684cf?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=530894ae2885616d50eb8886b5799d1c1aedfc25", "publishedAt": "2020-03-29T08:01:02Z", "content": "Den g\u00e5ngna veckan kom ett mycket l\u00e5gm\u00e4lt pressmeddelande till redaktioner landet runt. Ikv\u00e4ll den 25 mars cirka kl 21.00 landar Vings sista svenska charterresen\u00e4rer.\r\nDet var samtidigt en sorglig bild av resebranschen, som intill nyligen lockade miljardinvest\u2026 [+68 chars]", "translated_title": "Petter Stordals Nordic Choice Hotels and Ving i coronakris-Svenska Dagbladet"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Johan Esk", "title": "Johan Esk: Varf\u00f6r ska vi pl\u00f6tsligt tro p\u00e5 Kina? - Dagens Nyheter", "description": "Kr\u00f6nika om det m\u00e4rkliga att v\u00e4rlden pl\u00f6tsligt ska ta Kinas ord f\u00f6r sanningar. \u201dT\u00e4nk om OS skulle g\u00e5tt i Peking och inte Tokyo nu.\u201d", "url": "https://www.dn.se/sport/johan-esk-varfor-ska-vi-plotsligt-tro-pa-kina/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/27/6cf2130a-0d7d-4362-afb5-d2df0d2c22e0/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T07:31:31Z", "content": "Kina har f\u00e5tt koll p\u00e5 smittan.\r\nI Kina har alla siffror g\u00e5tt ner.\r\nI Kina g\u00e5r folk till jobbet igen.\r\nKina har stoppat spridningen. De enda som sprider viruset kommer fr\u00e5n utlandet.\r\nJas\u00e5?\r\nEfter att i \u00e5ratal ha f\u00e5tt l\u00e4ra mig att allt som s\u00e4gs fr\u00e5n myndighete\u2026 [+4979 chars]", "translated_title": "Johan Esk : why should we suddenly believe in China? -Today's News."}, {"source": {"id": null, "name": "Aftonbladet.se"}, "author": "Aftonbladet, TT", "title": "Nu \u00e4r det sommartid - Aftonbladet", "description": "Om du k\u00e4nner dig lite extra h\u00e4nging i dag \u00e4r det troligen f\u00f6r att den ljuva sommartiden \u00e4r kommen. Klockan tv\u00e5 i natt st\u00e4lldes klockan fram en timme, till klockan tre. Beh\u00f6ver du st\u00e4lla om ett ur? S\u00e5 h\u00e4r mycket \u00e4r klockan.", "url": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/xPkAzR/nu-ar-det-sommartid", "urlToImage": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/e6e1db8b-2f62-4935-9ae5-52b1a8f63847?fit=crop&h=1277&q=50&w=1900&s=3f179e62a47a41d996b893dd89a816f50ba228dd", "publishedAt": "2020-03-29T07:16:00Z", "content": "Nu \u00e4r det sommartid\r\navAftonbladet, TT\r\nPublicerad: 29 mars 2020 kl. 09.16\r\nOm du k\u00e4nner dig lite extra h\u00e4nging i dag \u00e4r det troligen f\u00f6r att den ljuva sommartiden \u00e4r kommen.\r\nKlockan tv\u00e5 i natt st\u00e4lldes klockan fram en timme, till klockan tre.\r\nBeh\u00f6ver du st\u2026 [+2942 chars]", "translated_title": "Now it's the Daylight Saving Time-the evening paper."}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Explosion i s\u00f6dra Stockholm i natt - SVT Nyheter", "description": "SVT:s nyhetstj\u00e4nst med nyheter fr\u00e5n hela Sverige och v\u00e4rlden inom kultur, sport, opinion och v\u00e4der.", "url": "https://www.svt.se/nyheter/snabbkollen/explosion-i-sodra-stockholm-i-natt", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/resources/svtservice-n-render/og-svt-nyheter_1.png", "publishedAt": "2020-03-29T06:06:39Z", "content": "N\u00e5gonting har exploderat i en lokal i Bred\u00e4ng i sydv\u00e4stra Stockholm. Boende i omr\u00e5det vaknade vid 02-tiden av en kraftig sm\u00e4ll i bottenv\u00e5ningen av ett flerfamiljshus.\r\nEnligt Jens M\u00e5rtensson, vakthavande bef\u00e4l vid polisen, r\u00f6r det sig om n\u00e5gon form av lokal s\u2026 [+233 chars]", "translated_title": "Explosion in South Stockholm last night-SVT News"}, {"source": {"id": null, "name": "Eposten.se"}, "author": null, "title": "N\u00f6dropet fr\u00e5n intensiven: Stanna hemma! - Enk\u00f6pings-Posten", "description": null, "url": "https://pren.eposten.se/artikel?redirect=https:%2f%2fwww.eposten.se%2fnyheter%2fuppsala%2fsjukskoterskan-vadjar-folj-restriktionerna-unt5543840.aspx&meter=false&action=completerequest&callback=https:%2f%2fwww.eposten.se%2finc%2feprencallback.aspx", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T06:02:19Z", "content": null, "translated_title": "The call from the ICU, stay at home!"}, {"source": {"id": null, "name": "Sydsvenskan.se"}, "author": null, "title": "S\u00e5 vill SD bygga sitt folkhem - Sydsvenskan", "description": "Louise Erixon styr i partiets nationalistiska skyltf\u00f6nster.", "url": "https://www.sydsvenskan.se/2020-03-29/solvesborg-i-dag-sverige-i-morgon", "urlToImage": "https://www.sydsvenskan.se/images/ZPudBnz5Y1h8ORCyHTYChf2iTnY.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:30:00Z", "content": "Sverigedemokraterna har utsett Jimmie \u00c5kessons hemstad S\u00f6lvesborg till skyltf\u00f6nster.\r\nH\u00e4r ska det nationalistiska folkhemmet f\u00f6rverkligas av SD-ledarens sambo Louise Erixon.\r\n Jag vill se en stolthet \u00f6ver nationen och det som v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der har skapat, s\u00e4ger h\u2026 [+177 chars]", "translated_title": "So the SD wants to build his people's home-the South Swede."}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.se"}, "author": "Bj\u00f6rn af Kleen", "title": "Coronaviruset USA: Ingen karant\u00e4n f\u00f6r New York, New Jersey eller Connecticut - Dagens Nyheter", "description": "", "url": "https://www.dn.se/nyheter/varlden/trump-delstater-slipper-karantan/", "urlToImage": "https://cached-images.bonnier.news/cms30/UploadedImages/2020/3/29/d155b7a0-07a5-45db-990d-38c8d99d9e8b/bigOriginal.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "publishedAt": "2020-03-29T04:06:52Z", "content": "Under l\u00f6rdagen varnade f\u00f6rst Donald Trump f\u00f6r att hela New York, New Jersey och Connecticut skulle s\u00e4ttas i karant\u00e4n, vilket i praktiken hade inneburit att de m\u00e4nniskor som bor d\u00e4r inte skulle ha f\u00e5tt l\u00e4mna sina delstater. Syftet skulle ha varit att begr\u00e4nsa \u2026 [+1271 chars]", "translated_title": "Coronaviruset United States : no quarantine for New York, New Jersey or Connecticut-Today's News"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Forskare: F\u00e5 barn drabbas av coronaviruset - Sveriges Television", "description": "Bara mellan en och fem procent av de som blir sjuka i det nya coronaviruset \u00e4r barn, visar en sammanst\u00e4llning av vetenskapliga studier fr\u00e5n Kina, Italien och USA p\u00e5 n\u00e4stan 100\u00a0000 smittade. Endast ett f\u00e5tal barn avled i covid-19, de flesta f\u00e5r en mycket milda\u2026", "url": "https://www.svt.se/nyheter/vetenskap/ovanligt-att-barn-far-covid-19-visar-ny-genomgang", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585458100/svts/article26202446.svt/alternates/large/uni313747-jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:00:00Z", "content": "Professor Jonas Ludvigsson vid Karolinska institutet har g\u00e5tt igenom 45 vetenskapligt publicerade studier p\u00e5 sammanlagt 99\u00a0000 covid-19-patienter.\r\nI Kina var tv\u00e5 procent av de drabbade barn (0-18 \u00e5r), i Italien drygt en procent och i USA fem procent. De allr\u2026 [+1690 chars]", "translated_title": "Scientists : Few children suffer from the coronaviruset-Sweden Television"}, {"source": {"id": null, "name": "Ystadsallehanda.se"}, "author": "Jenni Dahlgren", "title": "Exsambo f\u00e5r betala 50 000 i skadest\u00e5nd och g\u00f6ra 220 timmars samh\u00e4llstj\u00e4nst f\u00f6r grov kvinnofridskr\u00e4nkning - Ystads Allehanda", "description": "Tomelilabo d\u00f6md f\u00f6r grov kvinnofridskr\u00e4nkning av sin f\u00f6re detta sambo.", "url": "http://www.ystadsallehanda.se/tomelilla/exsambo-far-betala-50-000-i-skadestand-och-gora-220-timmars-samhallstjanst-for-grov-kvinnofridskrank", "urlToImage": "https://d6jf7ok6u1qis.cloudfront.net/imengine/image.php?uuid=82f1134a-02d5-5a7d-bc53-667467036270&type=preview&source=false&width=1600&height=1074&function=thumbnail&q=100&z=100&fullsize=1", "publishedAt": "2020-03-28T23:01:00Z", "content": "En man i Tomelilla d\u00f6ms att betala ett skadest\u00e5nd p\u00e5 drygt 50 000 kronor till sin f\u00f6re detta sambo efter att han misshandlat, hotat och kr\u00e4nkt henne. \r\nMannen f\u00e5r skyddstillsyn med samh\u00e4llstj\u00e4nst p\u00e5 220 timmar f\u00f6r grov kvinnofridskr\u00e4nkning, om f\u00e4ngelse hade v\u2026 [+42 chars]", "translated_title": "Exsambo is to pay 50 000 in damages and do 220 hours of community service for serious misogyny-Limitation-Ystads Allehanda"}, {"source": {"id": null, "name": "Mobilanyheter.net"}, "author": "https://www.facebook.com/rasmus.hellmyrs", "title": "S\u00e5 ligger det till med Xiaomi Mi 10 & Mi 10 Pro i Sverige - Mobilanyheter", "description": "Under g\u00e5rdagen visade Xiaomi upp Mi 10- serien f\u00f6r Europa. Vi fick d\u00e5 veta att...", "url": "https://mobilanyheter.net/2020/03/28/sa-ligger-det-till-med-xiaomi-mi-10-mi-10-pro-i-sverige/", "urlToImage": "https://i2.wp.com/mobilanyheter.net/wp-content/uploads/2020/03/xiaomi-mi-10-bild-2-711x569-3.jpg?fit=711%2C569&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-28T19:38:00Z", "content": "Under g\u00e5rdagen visade Xiaomi upp Mi 10- serien f\u00f6r Europa. Vi fick d\u00e5 veta att Mi 10 kommer kosta fr\u00e5n 799 euros medans Mi 10 Pro kommer kosta fr\u00e5n 999 euros. Men n\u00e4r enheterna kan t\u00e4nkas dyka upp i Sverige fick vi inte reda p\u00e5 d\u00e4r och d\u00e5.\r\nNu har Xiaomi Sver\u2026 [+284 chars]", "translated_title": "This is the case with Xiaomi Mi 10 & Mi 10 Pro in Sweden-Mobilanyis"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.svt.se"}, "author": "https://www.facebook.com/svtnyheter", "title": "Vad tycker du om f\u00f6rbudet mot sammankomster med fler \u00e4n 50 personer? - Sveriges Television", "description": "Regeringens senaste drag f\u00f6r att bromsa smittspridningen av coronaviruset \u00e4r ett f\u00f6rbud mot sammankomster med fler \u00e4n 50 personer. Vad tycker du om det? Diskutera \u00e4mnet h\u00e4r i v\u00e5r chatt!", "url": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/halland/vad-tycker-du-om-forbudet-mot-sammankomster-over-50-personer", "urlToImage": "https://www.svtstatic.se/image-cms/svtse/1585400853/svts/article26206886.svt/alternates/large/50granschat-jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:10:26Z", "content": "Antalet \u00e4r inte det som avg\u00f6r ifall smitta sprids ,det r\u00e4cker med en bara ifall man inte tar h\u00e4nsyn till andra genom att sj\u00e4lv inte undvika droppsmitta ,inte tv\u00e4ttar h\u00e4nder innan man \u00e4ter osv , Folk m\u00e5ste ta ansvar f\u00f6r sin hygien .", "translated_title": "What do you think of the ban on gatherings of more than 50 people? -Sweden Television"}, {"source": {"id": null, "name": "Feber.se"}, "author": null, "title": "Se n\u00e4r Half-Life: Alyx spelas utan VR-headset. Inte j\u00e4ttekul att spela - Feber", "description": "I veckan sl\u00e4pptes Half-Life: Alyx till diverse VR-headset. Spelet \u00e4r som bekant exklusivt till virtuell verklighet och kan inte spelas med mus och tangentbord.   Men n\u00e5gon har lyckats f\u00e5 tag p\u00e5 en tidig version av spelet som g\u00e5r att styra med mus och tangentb\u2026", "url": "https://feber.se/spel/se-nar-half-life-alyx-spelas-utan-vr-headset/409419/", "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/QFPLieBpiU8/hqdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:13:37Z", "content": "F\u00f6r att tj\u00e4na pengar visar vi annonser, s\u00e5 kallade banners. Vi har ett annonssystem som h\u00e5ller reda p\u00e5 om ni har sett annonsen eller inte, hur m\u00e5nga g\u00e5nger och om ni har klickat p\u00e5 den. Vi sparar ingen personlig information om dig i annonssystemet. Retargetin\u2026 [+949 chars]", "translated_title": "See when Half-Life : Alyx is played without the VR headset. Not great to play-Feber."}, {"source": {"id": "goteborgs-posten", "name": "G\u00f6teborgs-Posten"}, "author": "Alexander Piauger", "title": "S\u00e5 kan corona f\u00f6r\u00e4ndra ekonomin \u2013 f\u00f6r alltid - G\u00f6teborgs-Posten", "description": "Hemmakontor, tomma arenor och turistdestinationer som \u00e4r helt \u00f6delagda. Coronakrisens f\u00f6r\u00f6delse p\u00e5 ekonomin g\u00e5r att se med blotta \u00f6gat. Vissa av symptomen kommer att vara h\u00f6gst tillf\u00e4lliga. Men andra riskerar att bli kvar f\u00f6r alltid. \u2013 F\u00f6r att m\u00f6ta den h\u00e4r kr\u2026", "url": "https://www.gp.se/ekonomi/s\u00e5-kan-corona-f\u00f6r\u00e4ndra-ekonomin-f\u00f6r-alltid-1.26059296", "urlToImage": "http://www.gp.se/image/policy:1.26059241:1585462804/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a", "publishedAt": "2020-03-27T16:05:00Z", "content": null, "translated_title": "The corona can change the economy-for always-Gothenburg-Posten"}, {"source": {"id": null, "name": "Ljudochbild.se"}, "author": "Jonas Ekelund", "title": "F\u00f6rsta titten p\u00e5 Huawei P40 Pro - Ljud & Bild", "description": "Ig\u00e5r sl\u00e4pptes \u00e4ntligen \u00e5rets flaggskeppsmobil fr\u00e5n Huawei. Om ni var lika nyfikna som vi s\u00e5 f\u00f6ljde ni s\u00e4kert lives\u00e4ndningen, men om ni missade den s\u00e5...", "url": "https://www.ljudochbild.se/nyheter/mobil/forsta-titten-pa-huawei-p40-pro/", "urlToImage": "https://www.ljudochbild.se/wp-content/uploads/2020/03/Huawei-P40-Pro-intro.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:15:48Z", "content": "Ig\u00e5r sl\u00e4pptes \u00e4ntligen \u00e5rets flaggskeppsmobil fr\u00e5n Huawei. Om ni var lika nyfikna som vi s\u00e5 f\u00f6ljde ni s\u00e4kert lives\u00e4ndningen, men om ni missade den s\u00e5 finns v\u00e5r sammanfattning av Huawei P40-serien h\u00e4r. Nu har vi \u00e4ven f\u00e5tt m\u00f6jlighet att kl\u00e4mma p\u00e5 mobilen i verk\u2026 [+1805 chars]", "translated_title": "First titten on Huawei P40 Pro-Audio & Image"}, {"source": {"id": null, "name": "Olandsbladet.se"}, "author": "Andreas Yngvesson", "title": "Min bed\u00f6mning \u00e4r att vi redan nu har en samh\u00e4llsspridning p\u00e5 andra platser\u201d - \u00d6landsbladet", "description": "Region Kalmar kan inte provta alla de vill, men bed\u00f6mer att det finns samh\u00e4llsspridning av covid-19 p\u00e5 fler platser \u00e4n i Tors\u00e5s.", "url": "http://www.olandsbladet.se/oland/min-bedomning-ar-att-vi-redan-nu-har-en-samhallsspridning-pa-andra-platser", "urlToImage": "https://d6jf7ok6u1qis.cloudfront.net/imengine/image.php?uuid=b129adbe-ad4c-5332-98b9-d01d0f70fd7e&type=preview&source=false&width=572&height=350&function=thumbnail&q=100&z=100&fullsize=1", "publishedAt": "2020-03-27T12:02:00Z", "content": "Region Kalmar kan inte provta alla de vill, men bed\u00f6mer att det finns samh\u00e4llsspridning av covid-19 p\u00e5 fler platser \u00e4n i Tors\u00e5s.\r\n Det \u00e4r min bed\u00f6mning, s\u00e4ger smittskyddsl\u00e4kare Lisa Labb\u00e9 Sandelin.\r\nH\u00e4lso- och sjukv\u00e5rdsdirekt\u00f6r Johan Rosenqvist och smittskydd\u2026 [+3021 chars]", "translated_title": "My assessment is that we already have a social dissemination in other places.-The Blade of the East."}]