[{"source": {"id": null, "name": "Equiposytalento.com"}, "author": null, "title": "Las empresas preocupadas por el bienestar de sus empleados, mejor preparadas para superar la crisis COVID-19 - Equipos & Talento", "description": "El informe anual de Mercer, Global Talent Trends 2020 (Tendencias Globales de Talento), revela que las empresas l\u00edderes est\u00e1n poniendo el foco en la protecci\u00f3n de la salud, bienestar financiero y aspiraciones de carrera de sus empleados. Los motivos de esta t\u2026", "url": "https://www.equiposytalento.com/noticias/2020/03/30/las-empresas-preocupadas-por-el-bienestar-de-sus-empleados-mejor-preparadas-para-superar-la-crisis-covid-19", "urlToImage": "https://www.equiposytalento.com/contenido/noticias/experiencia580.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:47:07Z", "content": "30/03/2020 El informe anual de Mercer, Global Talent Trends 2020 (Tendencias Globales de Talento), revela que las empresas l\u00edderes est\u00e1n poniendo el foco en la protecci\u00f3n de la salud, bienestar financiero y aspiraciones de carrera de sus empleados. Los motivo\u2026 [+6573 chars]", "translated_title": "Companies concerned for the wellbeing of their employees, better prepared to overcome the crisis COVID-19-Teams & Talent"}, {"source": {"id": null, "name": "Laprensademonclova.com"}, "author": null, "title": "Dan medicina a un bajo costo - La Prensa De Monclova", "description": null, "url": "http://laprensademonclova.com/2020/03/30/dan-medicina-a-un-bajo-costo/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T06:38:00Z", "content": "Unas 50 comunidades rurales de Ramos Arizpe cuentan ya con la venta de medicamento a bajo costo, por medio del programa Dispensarios M\u00e9dicos implementado por la administraci\u00f3n municipal.\r\nLuis Humberto Vald\u00e9s Rodr\u00edguez, director de Salud, explic\u00f3 que se regis\u2026 [+1311 chars]", "translated_title": "They Dan medicine at a low cost-La Prensa's de Monclova"}, {"source": {"id": null, "name": "Esto.com.mx"}, "author": null, "title": "La Roma regala despensas y medicinas - ESTO", "description": "El club italiano envi\u00f3 un paquete a sus abonados que tienen m\u00e1s de 75 a\u00f1os de edad", "url": "https://www.esto.com.mx/474853-covid19-coronavirus-la-roma-regala-despensas-y-medicinas/", "urlToImage": "https://cdn.oem.com.mx/elesto/2020/03/Captura-de-Pantalla-2020-03-29-a-las-22.19.32.png", "publishedAt": "2020-03-30T04:29:26Z", "content": "Debido a la fuerte crisis que se vive en Italia por el coronavirus, la Roma se dio a la tarea de\u00a0 apoyar a sus abonados m\u00e1s veteranos y mand\u00f3 hasta su casa un paquete que contiene medicinas y alimentos. A trav\u00e9s de redes sociales el club comparti\u00f3 algunas fot\u2026 [+485 chars]", "translated_title": "Rome watches spawds and meds-ESTO"}, {"source": {"id": null, "name": "Elimparcial.com"}, "author": "ELIMPARCIAL.COM", "title": "\u201cTengo 33 a\u00f1os, excelente salud, y de repente me encuentro en terapia intensiva\": Duro mensaje de joven co... - ELIMPARCIAL.COM", "description": "Andrea Napoli no encajaba con el perfil habitual de un paciente infectado con el coronavirus.", "url": "https://www.elimparcial.com/mundo/-Tengo-33-anos-excelente-salud-y-de-repente-me-encuentro-en-terapia-intensiva-Duro-mensaje-de-joven-con-coronavirus-20200329-0130.html", "urlToImage": "https://www.elimparcial.com/__export/1585542445897/sites/elimparcial/img/2020/03/29/800_x1x.jpeg_673822677.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T04:27:27Z", "content": "ROMA.-Andrea Napoli no encajaba con el perfil habitual de un paciente infectado con el coronavirus.\r\nA los 33 a\u00f1os, se encontraba en perfecto estado de salud, sin ning\u00fan antecedente de enfermedades respiratorias. Y estaba en plena forma f\u00edsica gracias a entre\u2026 [+3117 chars]", "translated_title": "\"I am 33 years old, excellent health, and suddenly I find myself in intensive care\": Duro message as young co... -ELIMPARCIAL.COM"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Coronavirus en M\u00e9xico: van 993 casos y 20 muertos - infobae", "description": "Gustavo Reyes Ter\u00e1n inform\u00f3 el avance del COVID-19 en M\u00e9xico en la conferencia de prensa de las 19:00 horas", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/30/coronavirus-en-mexico-van-993-casos-y-20-muertos/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/xHgQFIvz62AviI1m-dNarhbhIBQ=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/IFMJEI44D5C6XDWMRHX6SERMFQ.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:53:40Z", "content": "Ricardo Cort\u00e9s, director general de Promoci\u00f3n de la Salud y Gustavo Reyes Ter\u00e1n, titular de la Comisi\u00f3n Coordinadora de Institutos Nacionales de Salud y Hospitales de Alta Especialidad, reportaron que el n\u00famero de casos de COVID-19 en el pa\u00eds subi\u00f3 a 993 y el\u2026 [+3978 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Mexico: 993 cases and 20 deaths-infobae"}, {"source": {"id": null, "name": "Sinembargo.mx"}, "author": "Redacci\u00f3n / Sin Embargo", "title": "Estudiantes de medicina se suman a combate del COVID-19 en Espa\u00f1a: \"Nos necesitaban urgentemente\" - SinEmbargo", "description": "\"Las enfermeras daban aplausos cuando llegamos, te tratan como a una m\u00e1s\", explica Mar\u00eda.", "url": "https://www.sinembargo.mx/29-03-2020/3757783", "urlToImage": "https://www.sinembargo.mx/wp-content/uploads/2020/03/estudiante.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:41:00Z", "content": "La situaci\u00f3n ha sido diferente para algunas enfermeras. Mar\u00eda, que prefiere no dar su nombre real, empez\u00f3 esta semana en un puesto de apoyo a enfermeros. \u201cPero de apoyo a enfermeros, poco\u201d, relata. \u201cNuestras competencias deber\u00edan ser ayudar a las enfermeras, \u2026 [+9166 chars]", "translated_title": "Students of medicine are joined in combat by COVID-19 in Spain: \"They needed us urgently\"-SinEmbargo"}, {"source": {"id": null, "name": "Soycarmin.com"}, "author": "GisselleAcevedo", "title": "Margarita Gralia da positivo a coronavirus a sus 65 a\u00f1os; pide que recen por ella, est\u00e1 hospitalizada - SOY CARM\u00cdN", "description": "Pese a que no comparti\u00f3 m\u00e1s detalles de su\u00a0diagn\u00f3stico y tratamiento, en los comentarios compa\u00f1eros y fan\u00e1ticos le desearon a Margarita Gralia pronta recuperaci\u00f3n.", "url": "https://www.soycarmin.com/trendy/margarita-gralia-coronavirus-20200329-0027.html", "urlToImage": "https://assets.soycarmin.com/__export/1585524006833/sites/debate/img/2020/03/29/550132_margarita-gralia_crop1585523648062.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:39:06Z", "content": "Margarita Gralia\u00a0da positivo a coronavirus a sus 65 a\u00f1os; pide que recen por ella, est\u00e1 hospitalizada | Especial\r\nMargarita Gralia dio\u00a0positivo a coronavirus a sus 65 a\u00f1os; a traves de redes sociales ha pedido\u00a0que recen por ella, pues est\u00e1 en el hospital desd\u2026 [+980 chars]", "translated_title": "Margarita Gralia has tested positive for coronavirus at age 65; she asks to pray for her, she is hospitalised-SOY CARM\u00cdN"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Dar\u00e1n kits m\u00e9dicos a sospechosos y enfermos de Covid-19 | El Universal - El Universal", "description": "La jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, dijo que los kits est\u00e1n compuestos por un term\u00f3metro, 28 cubrebocas, paracetamol para 14 d\u00edas y gel antibacterial por el mismo tiempo", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/coronavirus-daran-kits-medicos-sospechosos-y-enfermos-de-covid-19", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/29/kits_imss.jpg?itok=q4bknEOe", "publishedAt": "2020-03-29T23:04:00Z", "content": "El Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico desplegar\u00e1 a partir de la siguiente semana 123 brigadas salud que repartir\u00e1n un kit m\u00e9dico de apoyo para las personas que tienen s\u00edntomas o padecen Covid-19 como medida de precauci\u00f3n y no propagaci\u00f3n del virus.\r\nCabe mencion\u2026 [+2216 chars]", "translated_title": "Coronavirus. They will give medical kits to suspects and the sick of Covid-19 | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "ElDebate", "title": "Marina-Armada de M\u00e9xico convoca a profesionista en rama de la medicina - DEBATE", "description": "Los interesados en enlistarse a las filas de la Armada de M\u00e9xico podr\u00e1n obtener mayores informes en el tel\u00e9fono 9853912", "url": "https://www.debate.com.mx/mazatlan/Marina-Armada-de-Mexico-convoca-a-profesionista-en-rama-de-la-medicina--20200329-0148.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1585516914459/sites/debate/img/2020/03/29/marina_y_armada_crop1585516734355.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:36:59Z", "content": "Mazatl\u00e1n.- La Secretar\u00eda de Marina-Armada de M\u00e9xico invita a mujeres y hombres especialistas en el \u00e1rea de sanidad que deseen trabajar Para Servir a M\u00e9xico durante un periodo de seis meses en esta Instituci\u00f3n.\r\nM\u00e9dicos Generales\r\nM\u00e9dicos Intensivistas\r\nM\u00e9dico\u2026 [+676 chars]", "translated_title": "Mexico's Marina-Navy calls for medical professions-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "\u201cNo nos dejen sin nuestras medicinas\u201d, piden enfermos de lupus | El Universal - El Universal", "description": "Tras declaraciones de Trump, compras de p\u00e1nico afectan a enfermos de lupus", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/no-nos-dejen-sin-nuestras-medicinas-piden-enfermos-de-lupus", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/29/enfermos_lupus_eluniversal.jpg?itok=xj2rKi83", "publishedAt": "2020-03-29T18:18:28Z", "content": "En medio de la pandemia del coronavirus\r\n (Covid-19) en M\u00e9xico, las personas que padecen enfermedades autoinmunes y reumatol\u00f3gicas consideradas sector vulnerable en este momento se han quedado sin la posibilidad de adquirir dos medicamentos clave para su trat\u2026 [+4392 chars]", "translated_title": "\"Don't leave us without our meds\", they ask for patients with lupus | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Coronavirus: qu\u00e9 le hace el jab\u00f3n al virus causante de la covid-19 - BBC News Mundo", "description": "Una receta milenaria es nuestra mejor arma contra las enfermedades infecciosas: el agua jabonosa es altamente destructiva para los microorganismos.", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-52008704", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_mundo/1B67/production/_111451070_lavar-manos-jabon.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:12:11Z", "content": "Derechos de autor de la imagenGetty Images\r\nLavare le mani; ; H\u00e4nde waschen; ... no importa en qu\u00e9 lenguaje, el mensaje m\u00e1s importante del momento es claro: l\u00e1vate las manos. \r\nY es que, por m\u00e1s avanzada que est\u00e9 la ciencia en el siglo XXI, en la pandemia del\u2026 [+3992 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What makes the soap responsible for the virus that causes the covid-19-BBC News World"}, {"source": {"id": null, "name": "Vanguardia.com.mx"}, "author": null, "title": "Estudiante de medicina se ofrece para ir a hacer mandados a adultos mayores en Saltillo - Vanguardia MX", "description": "Alumno de la UVM coloca manta afuera de su domicilio; ofrece hacer mandados y curaciones a personas de la tercera edad, para que no salgan de sus casas", "url": "https://vanguardia.com.mx/articulo/estudiante-de-medicina-se-ofrece-para-ir-hacer-mandados-adultos-mayores-en-saltillo", "urlToImage": "https://vanguardia.com.mx/sites/default/files/b02_mc_01_joven.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:39:35Z", "content": "Con la simple intenci\u00f3n de ayudar a sus vecinos adultos mayores, que por la contingencia sanitaria del COVID-19 no pueden ir de compras o a sus consultas m\u00e9dicas, Maximiliano Rivera Castro, un joven de 21 a\u00f1os que actualmente cursa el octavo semestre de Medic\u2026 [+1046 chars]", "translated_title": "Medical student is offered to go and do sent to older adults in Saltillo-Vanguard MX"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldemexico.com.mx"}, "author": null, "title": "Suman ocho muertos por medicina contaminada en hospital de Pemex - El Sol de M\u00e9xico", "description": "Sin embargo, familiares de las v\u00edctimas aseguran, seg\u00fan su propio conteo, que van 14 fallecidos", "url": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/continua-incertidumbre-hospital-de-pemex-por-medicina-contaminada-tabasco-villahermosa-5029813.html", "urlToImage": "https://www.elheraldodetabasco.com.mx/local/m62zax-pemex.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/pemex.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:38:57Z", "content": "Esta ma\u00f1ana, Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) inform\u00f3 sobre la muerte de otra personas como consecuencia del suministro de medicina contaminada en un hospital de Villahermosa, Tabasco, con esta ya suman ocho decesos.\r\nSin embargo, estas son cifras que presenta Pem\u2026 [+2140 chars]", "translated_title": "Eight died in hospital in Pemex-El Sol hospital in Mexico"}, {"source": {"id": "marca", "name": "Marca"}, "author": "Redacci\u00f3n MARCA Claro", "title": "El Caso del Paciente 31 con coronavirus: \u00bfc\u00f3mo una persona pudo contagiar a m\u00e1s de mil? - Marca Claro M\u00e9xico", "description": "Corea del Sur es uno de los pa\u00edses m\u00e1s afectados por el coronavirus debido al &apos;Caso del Paciente 31&apos;. Se trat\u00f3 de una mujer de 35 a\u00f1os...", "url": "https://www.marca.com/claro-mx/trending/2020/03/28/5e7f8abe22601d564a8b45e6.html", "urlToImage": "https://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2020/03/28/15854174478059.png", "publishedAt": "2020-03-28T17:45:00Z", "content": "Conoce el 'Caso de la Paciente 31'\r\n Reuters\r\nCorea del Sur es uno de los pa\u00edses m\u00e1s afectados por el coronavirus debido al 'Caso del Paciente 31'. Se trat\u00f3 de una mujer de 35 a\u00f1os que viaj\u00f3 desde Wuhan, China, hasta la capital surcoreana, Se\u00fal, y contagi\u00f3 a \u2026 [+1749 chars]", "translated_title": "The Patient Case 31 with coronavirus: How could one person get more than a thousand? -Marca Claro Mexico"}, {"source": {"id": null, "name": "Criteriohidalgo.com"}, "author": "jlarrieta", "title": "Busca tu bienestar - Criterio Hidalgo", "description": "Israel Javier Hern\u00e1ndez Monta\u00f1o, gu\u00eda de yoga, lleva cabo clases en l\u00ednea de Yoga Flow los martes y jueves a las 9:00 horas. Se transmite desde la p\u00e1gina del centro cultural Helado Oculto, aunque camb", "url": "https://criteriohidalgo.com/fin-de-semana/busca-tu-bienestar", "urlToImage": "https://i1.wp.com/criteriohidalgo.com/wp-content/uploads/2020/03/fds8f1-especial.jpg?resize=660%2C330&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-28T11:01:48Z", "content": "Israel Javier Hern\u00e1ndez Monta\u00f1o, gu\u00eda de yoga, lleva cabo clases en l\u00ednea de Yoga Flow los martes y jueves a las 9:00 horas.\r\nSe transmite desde la p\u00e1gina del centro cultural Helado Oculto, aunque cambiar\u00e1 de sede, a solicitud de algunos espacios, pues tambi\u00e9\u2026 [+756 chars]", "translated_title": "Look for your well-being-Hydryme Criterion"}, {"source": {"id": null, "name": "Elheraldodechihuahua.com.mx"}, "author": null, "title": "Invita director de la Facultad de Medicina a quedarse en casa - El Heraldo de Chihuahua", "description": "Como parte de las medidas para evitar los riesgos del contagio por el Covid-19", "url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/invita-director-de-la-facultad-de-medicina-a-quedarse-en-casa-5026543.html", "urlToImage": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/incoming/r45pti-captura-de-pantalla-2020-03-27-a-las-16.53.52.png/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Captura%20de%20pantalla%202020-03-27%20a%20la(s)%2016.53.52.png", "publishedAt": "2020-03-28T00:28:58Z", "content": "A trav\u00e9s de sus redes sociales, el director de la Facultad de Medicina de la Universidad Aut\u00f3noma de Chihuahua, Luis Carlos Hinojos, emiti\u00f3 un mensaje invitando a las personas a quedarse en casa y evitar los riesgos del contagio por el Covid-19.\r\nEs sencillo.\u2026 [+433 chars]", "translated_title": "Director of the Faculty of Medicine to stay at home-El Heraldo de Chihuahua"}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "Potencias acaparan equipo y medicinas, alerta AMLO - Milenio", "description": "Pandemia. El Presidente solicita a la ONU intervenir para que no haya especulaci\u00f3n en compras de f\u00e1rmacos, instrumentos y ventiladores.", "url": "https://www.milenio.com/politica/potencias-acaparan-equipo-medicinas-alerta-amlo", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/27/sanchez-cordero-pide-fomentar-convivencia_0_77_756_470.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T09:35:42Z", "content": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dio a conocer que durante la cumbre virtual con l\u00edderes del G20\u00a0solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de la ONU para frenar el acaparamiento de medicinas y equipamiento m\u00e9dico, y evitar la especulaci\u00f3n en compra de insumos por par\u2026 [+6010 chars]", "translated_title": "Powers hoarning equipment and medicines, AMLO-Millennium alert"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Pasantes de Medicina inician paro de labores, en Michoac\u00e1n | El Universal - El Universal", "description": "Acusan falta de equipo e insumos en centros de salud para enfrentar la pandemia", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/pasantes-de-medicina-inician-paro-de-labores-en-michoacan", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/N-A14-EU270320-3_DrupalMainImagenVertical.var_1585292370.jpg?itok=t5Ot9YZJ", "publishedAt": "2020-03-27T07:16:55Z", "content": "Morelia. Cerca de 400 pasantes de Medicina del estado de Michoac\u00e1n iniciaron un paro indefinido de labores.\r\nAcusan que ante la pandemia, las autoridades no les han dado las medidas de seguridad, equipamiento e insumos para atender en sus centros de salud.\r\nL\u2026 [+1133 chars]", "translated_title": "Medicines to start work stoppage in Michoacan | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "Personal del IMSS en Tlalne denuncia falta de medicina - Milenio", "description": "Acusan que no tienen suficiente gente, ni equipo, ni f\u00e1rmacos para atender casos de Covid-19.", "url": "https://www.milenio.com/politica/comunidad/personal-imss-tlalne-denuncia-falta-medicina", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/26/la-institucion-por-su-parte.jpeg", "publishedAt": "2020-03-26T19:00:18Z", "content": "Cerca de 50 enfermeras y empleados de la Hospital Regional 72 del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), se manifestaron en las afueras del nosocomio para quejarse porque no hay personal suficiente para atender a los pacientes y que carecen de medicamen\u2026 [+838 chars]", "translated_title": "IMSS staff in Tlalne denounces lack of medicine-Milenio"}, {"source": {"id": null, "name": "Elfinanciero.com.mx"}, "author": "El Financiero", "title": "Cuando la pol\u00edtica vac\u00eda el estante de medicinas - El Financiero", "description": "Finalizar los contratos con los distribuidores de medicamentos ha tra\u00eddo severas consecuencias.", "url": "https://elfinanciero.com.mx/bloomberg-businessweek", "urlToImage": "https://elfinanciero.com.mx/uploads/2020/03/26/317d17f1081585202794_standard_desktop_fullhd.png", "publishedAt": "2020-03-26T10:51:20Z", "content": "Durante 10 a\u00f1os, todo funcionaba casi en autom\u00e1tico en la cl\u00ednica de la Ciudad de M\u00e9xico donde Paquito Barrera recoge sus medicamentos para VIH todos los meses. Sin embargo, en octubre, se fue con las manos vac\u00edas. Desde entonces, no ha logrado de manera cons\u2026 [+6119 chars]", "translated_title": "When the policy empties the medicine shelf-The Financial"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldepuebla.com.mx"}, "author": null, "title": "Tiran medicinas en predio de Chachapa; vecinos acusan al centro de salud - El Sol de Puebla", "description": "Vecinos de la zona denunciaron la falta de medicamentos y materiales, cuando requieren atenci\u00f3n m\u00e9dica", "url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/estado/tiran-medicinas-en-predio-de-chachapa-vecinos-acusan-al-centro-de-salud-5018037.html", "urlToImage": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/estado/khbyd4-medicamentos-predio-chachapa-1.jpeg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/Medicamentos%20predio%20Chachapa%201.jpeg", "publishedAt": "2020-03-26T03:29:22Z", "content": "Amozoc.- Vecinos de la junta auxiliar de San Salvador Chachapa denunciaron que un predio ubicado a un costado del pante\u00f3n municipal fue arrojada una gran cantidad de medicamentos.\r\nDe acuerdo con los vecinos del lugar, las medicinas fueron desechadas por pers\u2026 [+623 chars]", "translated_title": "They are throwing medicines on the premises of Chachapa; neighbors accuse the center of health-The Sun of Puebla"}, {"source": {"id": null, "name": "Voanoticias.com"}, "author": "Voz de Am\u00e9rica - Redacci\u00f3n", "title": "Medicinas existentes, la ruta m\u00e1s corta para una cura al coronavirus - Voz de Am\u00e9rica", "description": "Las opciones van desde medicamentos contra la malaria, hasta sustraer plasma de pacientes ya recuperados e inyectarla a pacientes a\u00fan enfermos.", "url": "https://www.voanoticias.com/a/medicinas-existentes-ruta-mas-corta-para-cura-al-coronavirus/5345997.html", "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/AF0D759F-46D2-4BA4-8911-27433C5E632C_w1200_r1.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T23:52:00Z", "content": "Con el saldo de muertes por el coronavirus sobrepasando las 20.000 esta semana, los esfuerzos acelerados para desarrollar tratamientos para el COVID-19 est\u00e1n primordialmente enfocados en adaptar medicamentos ya existentes para combatir la enfermedad.\r\nEl send\u2026 [+5860 chars]", "translated_title": "Existing medicinal products, the shortest route for a coronavirus-Voice of America"}, {"source": {"id": null, "name": "Elheraldodechihuahua.com.mx"}, "author": null, "title": "Toman alumnos de medicina de la UACH clase a distancia - El Heraldo de Chihuahua", "description": "De Meoqui, Delicias, Chihuahua, Cuauht\u00e9moc, y otros, los alumnos universitarios pertenecientes a la facultad de Medicina de la Universidad Aut\u00f3noma de Chihuahua, mantienen contacto con sus maestros mediante aplicaciones en red para tomar clase", "url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/toman-alumnos-de-medicina-de-la-uach-clase-a-distancia-noticias-de-delicias-5016628.html", "urlToImage": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/smuzjb-whatsapp-image-2020-03-25-at-2.57.42-pm.jpeg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/WhatsApp%20Image%202020-03-25%20at%202.57.42%20PM.jpeg", "publishedAt": "2020-03-25T22:35:26Z", "content": "Delicias.- No todo es relax, no todo es esparcimiento ni tirar barra u olvidarse de las responsabilidades, alumnos de la Facultad de Medicina a\u00fan retirados antes de tiempo de sus aulas, siguen tomando clases a distancia, haciendo uso claro de las nuevas tecno\u2026 [+1708 chars]", "translated_title": "They take UACH students of medicine at a distance-El Heraldo de Chihuahua"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Marina recluta especialistas en medicina | El Universal - El Universal", "description": "La Secretar\u00eda de Marina inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles que requiere m\u00e9dicos generales, m\u00e9dicos intensivistas, m\u00e9dicos internistas, \u00a0neum\u00f3logos, urgenci\u00f3logos,\u00a0licenciados en enfermer\u00eda, especialistas en enfermer\u00eda intensivista y enfermer\u00eda de urgencias", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/coronavirus-marina-recluta-especialistas-en-medicina", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/25/medicina_semar.jpeg?itok=BoaYPOZj", "publishedAt": "2020-03-25T22:16:15Z", "content": "La Secretar\u00eda de Marina (Semar) convoc\u00f3 a especialistas en la rama de la medicina que deseen trabajar en lainstituci\u00f3n naval durante un periodo de seis meses, en el marco de la contingencia que vive el pa\u00eds por el coronavirus (Covid-19).\r\nLa dependencia al ma\u2026 [+1098 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Marina recruits specialists in medicine | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Expansion.mx"}, "author": "", "title": "La medicina (econ\u00f3mica) contra el Covid-19 tiene que ser integral - Expansi\u00f3n", "description": "Justo cuando las heridas de la guerra comercial y del brexit comenzaban a sanar, la econom\u00eda mundial se volvi\u00f3 a enfermar, opina Alejandro Salda\u00f1a.", "url": "https://expansion.mx/opinion/2020/03/25/la-medicina-economica-contra-el-covid-19-tiene-que-ser-integral", "urlToImage": "https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/5670bba/2147483647/strip/true/crop/2121x1414+0+0/resize/1200x800!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fb3%2F18%2F5e3c35b048cda43b10366a378c4b%2Fistock-1209646619.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T18:21:27Z", "content": "Justo cuando las heridas de la guerra comercial y del brexit comenzaban a sanar, y muchos pens\u00e1bamos que hab\u00eda pasado lo m\u00e1s dif\u00edcil, la econom\u00eda mundial se volvi\u00f3 a enfermar. Un primer diagn\u00f3stico apuntaba a un catarrito, pero r\u00e1pidamente deriv\u00f3 en algo much\u2026 [+1597 chars]", "translated_title": "The medicine (economic) against the Covid-19 has to be integral-Expansion"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldemexico.com.mx"}, "author": null, "title": "\u00bfQu\u00e9 es la cloroquina: medicina milagro o falsa esperanza contra el Covid-19? - El Sol de M\u00e9xico", "description": "Esto sabemos del medicamento contra la malaria que algunos quieren administrar para luchar contra el nuevo coronavirus pese a la prudencia que aconseja la OMS", "url": "https://www.elsoldemexico.com.mx/doble-via/salud/que-es-la-cloroquina-posible-tratamiento-coronavirus-medicina-milagro-falsa-esperanza-covid-19-malaria-5014971.html", "urlToImage": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/wc4ddq-cloroquina_malaria_coronavirus_2.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/cloroquina_malaria_coronavirus_2.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T17:08:02Z", "content": "\u00bfLa cloroquina es un tratamiento milagro contra el Covid-19 o una falsa esperanza? \u00bfQu\u00e9 se sabe de este medicamento antipal\u00fadico, que algunos quieren administrar de forma generalizada para luchar contra el nuevo coronavirus pese a la prudencia que aconseja la\u2026 [+4653 chars]", "translated_title": "What is chloroquine: miracle medicine or false hope against the Covid-19? -The Sun of Mexico"}, {"source": {"id": null, "name": "Elmanana.com.mx"}, "author": null, "title": "Agotan texanos medicinas aqu\u00ed - El Ma\u00f1ana de Nuevo Laredo", "description": "Afirmaci\u5766n de Donald Trump sobre la azitromicina y la hydroxy chloroquine hace que \u30fb\u0098tomen\u30fb\u0099 las farmacias", "url": "https://elmanana.com.mx", "urlToImage": "https://elmanana.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/02-B-01-COR-4.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T13:32:53Z", "content": "Luego de que el presidente de Estados Unidos diera a conocer en sus redes sociales que la azitromicina y la hydroxychloroquine -Plaquenil \u2013 juntos o combinados combaten el coronavirus, en Nuevo Laredo en la mayora de las farmacias de la localidad hubo desabas\u2026 [+1354 chars]", "translated_title": "New Laredo Texans Goes Here-Tomorrow"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Estudiantes de Medicina enfrentan al coronavirus sin protocolos, denuncian | El Universal - El Universal", "description": "Reclaman falta de insumos, adem\u00e1s de ser obligados a trabajar en \u00e1reas cr\u00edticas sin las medidas necesarias", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/estudiantes-de-medicina-enfrentan-al-coronavirus-sin-protocolos-denuncian", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/24/kits.jpg?itok=8d1Uw10J", "publishedAt": "2020-03-25T02:15:35Z", "content": "El d\u00eda que llegaron dos casos sospechosos de contagio de Covid-19 a uno de los principales hospitales de Nayarit, los m\u00e9dicos y jefes de servicio corr\u00edan por los pasillos, con los rostros desencajados.\r\nA lo lejos, los m\u00e9dicos internos y estudiantes\u00a0de Medici\u2026 [+4907 chars]", "translated_title": "Students in medicine face coronavirus without protocols, denouncing | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsiglodetorreon.com.mx"}, "author": "GUADALUPE MIRANDA / EL SIGLO DE TORRE\u00d3N", "title": "Facultad de medicina en Torre\u00f3n acondicionar\u00e1 laboratorio para diagnosticar COVID-19 - El Siglo de Torre\u00f3n", "description": "Ahora que el pa\u00eds se encuentra en fase 2 de la contingencia por el COVID-19, el Centro de Investigaciones Biom\u00e9dicas de la Facultad de Medicina de la Universid", "url": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/1686744.facultad-de-medicina-en-torreon-acondicionara-laboratorio-para-diagnosticar-covid-19.html", "urlToImage": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/m/i/2020/03/1292662.jpeg", "publishedAt": "2020-03-25T00:06:43Z", "content": "Ahora que el pa\u00eds se encuentra en fase 2 de la contingencia por el COVID-19, el Centro de Investigaciones Biom\u00e9dicas de la Facultad de Medicina de la Universidad Aut\u00f3noma de Coahuila unidad Torre\u00f3n, se convertir\u00e1 en un laboratorio para el diagn\u00f3stico de este \u2026 [+662 chars]", "translated_title": "Faculty of Medicine in Torreon will work out laboratory to diagnose COVID-19-The Century of Torreon"}, {"source": {"id": null, "name": "Publimetro.com.mx"}, "author": "Publimetro", "title": "UNAM y Tec de Monterrey: clases de medicina en l\u00ednea por coronavirus - Publimetro M\u00e9xico", "description": "Ambas instituciones, junto a la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n dise\u00f1aron el curso \u201cEvaluaci\u00f3n del Aprendizaje en Escenarios Cl\u00ednicos\u201d", "url": "https://www.publimetro.com.mx/mx/coronavirus-covid-19/2020/03/24/unam-tec-crean-curso-masivo-linea-estudiantes-medicina.html", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2020/03/24/cuartoscuro74749-b2629c472e8b253ea33f8cd76f1aa002-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T00:00:00Z", "content": "La Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico y el Instituto Tecnol\u00f3gico de Monterrey desarrollaron en conjunto y por primera vez, un curso abierto masivo en l\u00ednea para estudiantes de medicina, disponible en la plataforma Coursera.\r\nPuedes leer tambi\u00e9n:UNAM lanz\u2026 [+1331 chars]", "translated_title": "UNAM and Tec de Monterrey: online medicine classes by coronavirus-Publimeter Mexico"}, {"source": {"id": null, "name": "Tekcrispy.com"}, "author": null, "title": "\u00bfLos robots y la IA podr\u00edan ser el futuro de la medicina y la econom\u00eda? - TekCrispy", "description": "La pandemia ha puesto a los sistemas de salud de cabeza y, mientras que a\u00fan hay tareas que solo los doctores pueden hacer, los robots podr\u00edan ser la clave para triunfar a la larga.", "url": "https://www.tekcrispy.com/2020/03/24/robots-ia-futuro-medicina-economia/", "urlToImage": "https://www.tekcrispy.com/wp-content/uploads/2020/03/Screenshot_2020-03-24-kinder_web-jpg-Imagen-JPEG-2000-\u00d7-1273-p\u00edxeles-Escalado-50--e1585077092495.png", "publishedAt": "2020-03-24T19:20:15Z", "content": "El coronavirus, tambi\u00e9n conocido como COVID-19, se trata de una de las crisis de salud m\u00e1s fuertes que se han presentado en d\u00e9cadas. Sus predecesores, el SARS y MERS ya han sido superados en cuanto a impacto y tambi\u00e9n a peligrosidad.\r\nEn efecto, el mismo no e\u2026 [+8779 chars]", "translated_title": "Could robots and the A.I. be the future of medicine and economics? -TekCrispy"}, {"source": {"id": null, "name": "France24.com"}, "author": "Federico Cu\u00e9 Barberena", "title": "Cloroquina, la potencial medicina contra el coronavirus que divide aguas en Francia - FRANCE 24 Espa\u00f1ol", "description": "Un ensayo cl\u00ednico realizado en Marsella mostr\u00f3 que el medicamento antipal\u00fadico dio buenos resultados en pacientes diagnosticados con el Covid-19. Pero la prueba recibi\u00f3 cuestionamientos de parte de la comunidad cient\u00edfica y el Gobierno franc\u00e9s orden\u00f3 su uso s\u2026", "url": "https://www.france24.com/es/20200324-covid19-cloroquina-debate-tratamiento-coronavirus-francia", "urlToImage": "https://s.france24.com/media/display/ce4be814-6d12-11ea-bb6c-005056a964fe/w:1240/p:16x9/2020-03-20T172448Z_189481597_RC2TNF93GMEO_RTRMADP_3_HEALTH-CORONAVIRUS-FRANCE-HOSPITAL.JPG", "publishedAt": "2020-03-24T13:19:38Z", "content": "Un ensayo cl\u00ednico realizado en Marsella mostr\u00f3 que el medicamento antipal\u00fadico dio buenos resultados en pacientes diagnosticados con el Covid-19. Pero la prueba recibi\u00f3 cuestionamientos de parte de la comunidad cient\u00edfica y el Gobierno franc\u00e9s orden\u00f3 su uso s\u2026 [+5038 chars]", "translated_title": "Chloroquine, the potential medicine against the coronavirus which divides waters in France-FRANCE 24 Spanish"}, {"source": {"id": null, "name": "Gaceta.mx"}, "author": "Redaccion", "title": "Medicina experimental de China prueba curar 90% de pacientes con Covid-19 - Gaceta Tamaulipas", "description": "Por Agencias Wuhan.- La observaci\u00f3n cl\u00ednica muestra que la medicina tradicional china (MTC) prob\u00f3 ser efectiva en el tratamiento de m\u00e1s de 90 por ciento de los casos confirmados de Covid-19 en la parte continental de China, dijo la Administraci\u00f3n Nacional de \u2026", "url": "https://www.gaceta.mx/2020/03/medicina-experimental-de-china-prueba-curar-90-de-pacientes-con-covid-19/", "urlToImage": "https://www.gaceta.mx/wp-content/uploads/2020/03/CHIOS.jpg", "publishedAt": "2020-03-24T04:28:00Z", "content": "Por Agencias\r\nWuhan.- La observaci\u00f3n cl\u00ednica muestra que la\r\nmedicina tradicional china (MTC) prob\u00f3 ser efectiva en el tratamiento de m\u00e1s de\r\n90 por ciento de los casos confirmados de Covid-19 en la parte continental de\r\nChina, dijo la Administraci\u00f3n Nacional\u2026 [+1010 chars]", "translated_title": "China experimental medicine tests 90% of patients with Covid-19-Gaceta Tamaulipas"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lja.mx"}, "author": "La Pur\u00edsima Grilla", "title": "DIF del municipio de Aguascalientes contin\u00faa consultas de medicina general - La Jornada Aguascalientes", "description": "El Departamento de Servicios M\u00e9dicos del DIF Municipal mantiene en operaci\u00f3n su servicio de consulta en medicina general a bajo costo para atender a la", "url": "https://www.lja.mx/2020/03/dif-del-municipio-de-aguascalientes-continua-consultas-de-medicina-general/", "urlToImage": "https://i0.wp.com/www.lja.mx/wp-content/uploads/2020/03/Captura-de-Pantalla-2020-03-23-a-las-0.34.03.png?fit=736%2C484&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-23T06:00:00Z", "content": "El Departamento de Servicios M\u00e9dicos del DIF Municipal mantiene en operaci\u00f3n su servicio de consulta en medicina general a bajo costo para atender a la poblaci\u00f3n que lo requiera.\r\nEl presidente y primer voluntario de la Instituci\u00f3n, Ram\u00f3n Jim\u00e9nez Pe\u00f1aloza ase\u2026 [+826 chars]", "translated_title": "DIF of Aguascalientes Municipality continues general medical consultations-La Jornada Aguascalientes"}, {"source": {"id": null, "name": "Elconfidencial.com"}, "author": "Margarita Velasco", "title": "Ciruj\u00f3metro: Julia Roberts, 52 a\u00f1os con la misma piel:\u00bfgen\u00e9tica o medicina est\u00e9tica? - Vanitatis", "description": "Piel tersa, mejillas repletas de volumen y labios carnosos\u2026 \u00bfC\u00f3mo puede ser que Julia Roberts tenga exactamente la misma cara que hace 30 a\u00f1os?", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/amp/estilo/belleza/2020-03-23/julia-roberts-belleza-natural-medicina-estetica-botox_2507935/", "urlToImage": "https://www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/d3b/c22/d3bc22c967dcedf0b7844180e0588f05/julia-roberts-52-anos-con-la-misma-piel-genetica-o-medicina-estetica.jpg?mtime=1584718576", "publishedAt": "2020-03-23T04:21:19Z", "content": "Richard Gere grit\u00f3: \u00a1Princesa Vivian!, y cuando Julia se asom\u00f3 y su voluptuosa melena se onde\u00f3 al viento, la historia del cine se congel\u00f3, igual que el rostro de la actriz. Mientras otras estrellas de Hollywood, por miedo a que su luz se apague, se entregan a\u2026 [+4205 chars]", "translated_title": "Cyrugometer: Julia Roberts, 52 years old with the same skin: genetics or aesthetic medicine? -Vanitatis"}, {"source": {"id": null, "name": "Tribuna.com.mx"}, "author": "\u00c1ngelaCisneros", "title": "Actor infectado de Covid-19 revela qu\u00e9 medicina fue \"crucial\" para recuperarse - La Tribuna (M\u00e9xico)", "description": "El actor Daniel Dae Kim\u00a0revel\u00f3 que un medicamento para tratar una enfermedad que se transmite de la picadura de los mosquitos a los humanos lo ayud\u00f3 a mejorar tras ser diagnosticado con coronavirus", "url": "https://www.tribuna.com.mx/espectaculos/Actor-infectado-de-Covid-19-revela-que-medicina-fue-crucial-para-recuperarse--20200322-0051.html", "urlToImage": "https://www.tribuna.com.mx/__export/1584916332524/sites/tribuna/img/2020/03/22/actor_coronavirus_crop1584916216923.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-22T22:32:13Z", "content": "Haw\u00e1i, Estados Unidos.-\u00a0Daniel Dae Kim, actor de la serie Lost que fue diagnosticado con coronavirus,\u00a0dijo que un medicamento com\u00fanmente usado para tratar la malaria fue \"crucial\" para su recuperaci\u00f3n.\u00a0\r\nEl int\u00e9rprete de 51 a\u00f1os de edad expuso que la\u00a0hidroxic\u2026 [+1981 chars]", "translated_title": "Infected actor from Covid-19 reveals which medicine was \"crucial\" to recover-La Tribuna (Mexico)"}, {"source": {"id": null, "name": "Diarioportal.com"}, "author": "Dise\u00f1o de Sitio Web por Iconica Studio.", "title": "Opini\u00f3n de estudiante de medicina de la UAEM\u00e9x sobre la vacuna contra el COVID-19 - Portal", "description": "Derivado de la vacuna generada desde el d\u00eda lunes en la Rep\u00fablica de China para combatir el COVID-19, alrededor de 35 organizaciones m\u00e9dicas e instituciones acad\u00e9micas han trabajado para contribuir al desarrollo de ella, de ellos al menos cuatro tienen candid\u2026", "url": "https://diarioportal.com/2020/03/21/opinion-de-estudiante-de-medicina-de-la-uaemex-sobre-la-vacuna-contra-el-covid-19/", "urlToImage": "https://diarioportal.com/wp-content/uploads/2020/03/13123330.jpg", "publishedAt": "2020-03-22T06:40:04Z", "content": null, "translated_title": "Opinion of UAEMEx medical student on the vaccine against COVID-19-Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "EFE", "title": "Bolsonaro ordena mayor producci\u00f3n de medicina ante posible uso para COVID-19 - DEBATE", "description": "El presidente agreg\u00f3 que el Hospital Albert Einstein de Sao Paulo ya inici\u00f3 ensayos cl\u00ednicos para determinar la eficacia de la cloroquina en el tratamiento de pacientes con COVID-19", "url": "https://www.debate.com.mx/mundo/Bolsonaro-ordena-mayor-produccion-de-medicina-ante-posible-uso-para-COVID-19-20200321-0207.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1584833865352/sites/debate/img/2020/03/21/bolsonaro_ordena_mayor_produccixn_de_medicina_ante_posible_uso_para_covid-19_crop1584833840514.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-22T00:00:54Z", "content": "R\u00edo de Janeiro.- El presidente brasile\u00f1o, Jair Bolsonaro, anunci\u00f3 este s\u00e1bado que le orden\u00f3 al Laboratorio del Ej\u00e9rcito que eleve su producci\u00f3n de cloroquina, una medicina usada para tratar malaria, artritis y lupus, ante la posibilidad de que pueda ser efica\u2026 [+3596 chars]", "translated_title": "Bolsonaro instructs higher production of medicine for possible use for COVID-19-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "Mar\u00edaElizalde", "title": "Pedi\u00e1trico de Sinaloa impide acceso a familiares si no compran medicinas - DEBATE", "description": "Padres de familia denuncian que les restringen el ingreso a ver a sus hijos si no llevan los insumos m\u00e9dicos que les solicitan, pues hay quienes no cuentan con el recurso econ\u00f3mico para surtir las recetas", "url": "https://www.debate.com.mx/culiacan/Pediatrico-de-Sinaloa-impide-acceso-a-familiares-si-no-compran-medicinas-20200321-0024.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1584799050519/sites/debate/img/2020/03/21/pedixtrico_de_sinaloa_impide_acceso_a_familiares_si_no_compran_medicinas.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-21T14:17:01Z", "content": "Culiac\u00e1n, Sinaloa.- Con coraje e impotencia, madres de familia denunciaron la falta de sensibilidad de la directora del Hospital Pedi\u00e1trico de Sinaloa, Esthela Robledo, quien ha instruido al personal m\u00e9dico que les proh\u00edba el acceso a ver a sus hijos internad\u2026 [+1691 chars]", "translated_title": "Sinaloa Paediatric prevents access to family members if they don't buy medicines-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Expansion.mx"}, "author": "", "title": "Por coronavirus, piden proteger a practicantes de medicina - Expansi\u00f3n", "description": "La Asociaci\u00f3n Mexicana de Facultades y Escuelas de Medicina A.C. recomienda que la detecci\u00f3n y atenci\u00f3n de pacientes de COVID-19 est\u00e9 a cargo solo de especialistas.", "url": "https://politica.expansion.mx/mexico/2020/03/20/coronavirus-piden-proteger-a-practicantes-de-medicina", "urlToImage": "https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/90d01ab/2147483647/strip/true/crop/1800x1200+0+0/resize/1200x800!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2F7f%2Fef%2F1a4304d148eaaea36ecacf34ce08%2Fmedicos.jpeg", "publishedAt": "2020-03-20T22:35:00Z", "content": "Adem\u00e1s, recomienda que ante la Fase 2 del coronavirus, que implica transmisiones comunitarias, se logren establecer medidas de protecci\u00f3n para el personal y pacientes en cl\u00ednicas y hospitales.\r\nProveer batas, guantes, cubre bocas, lentes protectores, gorros y\u2026 [+835 chars]", "translated_title": "By coronavirus, they ask to protect medical practitioners-Expansion"}, {"source": {"id": null, "name": "El-observador.com"}, "author": "ElObservador", "title": "San Rafael Arc\u00e1ngel \u201cMedicina de Dios\u201d - El Observador Online", "description": "En estos tiempos de crisis mundial que vivimos, lo m\u00e1s sensato es mantener la calma y rezar mucho. Primeramente Dios, esta situaci\u00f3n llegue a ser controlada. Pastores y religiosos invitan a la gente...", "url": "https://el-observador.com/2020/03/20/san-rafael-arcangel-medicina-de-dios/", "urlToImage": "https://el-observador.com/wp-content/uploads/2020/03/pray-1639946-933x445.jpg", "publishedAt": "2020-03-20T20:47:58Z", "content": "En estos tiempos de crisis mundial que vivimos, lo m\u00e1s sensato es mantener la calma y rezar mucho. Primeramente Dios, esta situaci\u00f3n llegue a ser controlada. Pastores y religiosos invitan a la gente a orar a pedir por una cura contra este virus. En estos mome\u2026 [+2391 chars]", "translated_title": "San Rafael Archangel, \"Medicine of God\"-The Online Observer"}, {"source": {"id": null, "name": "Laverdadnoticias.com"}, "author": "LaVerdad", "title": "\u201cNo hay medicina para salvar a las personas\u201d: Yanet Garc\u00eda en p\u00e1nico por Covid-19 - La Verdad Noticias", "description": "La ex chica del clima, Yanet Garc\u00eda, se mostr\u00f3 estar muy preocupada por los estragos del Covid-19 en el mundo, enfermedad que est\u00e1 acabando con la vida de miles de personas.", "url": "https://laverdadnoticias.com/espectaculos/No-hay-medicina-para-salvar-a-las-personas-Yanet-Garcia-en-panico-por-Covid-19-20200320-0044.html", "urlToImage": "https://laverdadnoticias.com/__export/1584716515130/sites/laverdad/img/2020/03/20/yanet_garcia_panico_coronavirus.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-20T15:21:02Z", "content": "No hay medicina para salvar a las personas: Yanet Garc\u00eda en p\u00e1nico por Covid-19\r\nYanet Garc\u00eda se mostr\u00f3 realmente preocupada ante la situaci\u00f3n que existe respecto al Covid-19 en el mundo, y alert\u00f3 a sus seguidores en Instagram a trav\u00e9s de un video en el que u\u2026 [+2010 chars]", "translated_title": "\"There's no medicine to save people\": Yanet Garcia panicked by Covid-19-La Verdad Noticias"}, {"source": {"id": null, "name": "Elhorizonte.mx"}, "author": "Redacci\u00f3n", "title": "Urgen industriales \u00b4medicina financiera\u00b4 - El Horizonte", "description": "El problema es mayor, pues ya lleg\u00f3 al desempleo, por lo que existe un alto riesgo de que llegue al consumo y conduzca a una recesi\u00f3n", "url": "https://www.elhorizonte.mx/finanzas/urgen-industriales-medicina-financiera/2814736", "urlToImage": "https://d.elhorizonte.mx/images/tnfocus/0.36/0.45/600/315/2020/03/20/cropw980h488desempleo.jpg", "publishedAt": "2020-03-20T10:07:47Z", "content": "El presidente de la Confederaci\u00f3n de C\u00e1maras Industriales (Concamin), Francisco Cervantes D\u00edaz, demand\u00f3 al gobierno federal un combate eficaz contra el COVID-19 y reconocer \"sin regateos el problema y sus riesgos y actuar decidida e inmediatamente\".\r\nEn una c\u2026 [+2587 chars]", "translated_title": "Industrial medicine 'financial medicine'-Horizonte"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "AndresRodriguez", "title": "Medicina para la gripa sorprende por ser eficaz contra Covid-19 - DEBATE", "description": "Se encontr\u00f3 por sorpresa que un medicamento efectivo contra la gripa tambi\u00e9n tendr\u00eda un efecto positivo contra el Covid-19", "url": "https://www.debate.com.mx/mundo/Medicina-para-la-gripa-sorprende-por-ser-eficaz-contra-Covid-19-20200319-0241.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1584663820093/sites/debate/img/2020/03/19/medicina_para_la_gripa_sorprende_por_ser_eficaz_contra_covid-19_jpg.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-20T00:41:41Z", "content": "China.- El gobierno chino dice que ha decidido oficialmente usar el medicamento contra la influenza Avigan desarrollado en Jap\u00f3n para tratar a las personas infectadas con el nuevo coronavirus.\r\nZhang Xinmin, director del Centro Nacional para el Desarrollo de \u2026 [+1304 chars]", "translated_title": "Medicine for the flu surprise for being effective against Covid-19-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Elfinanciero.com.mx"}, "author": "El Financiero", "title": "EU estudia usar medicina contra la malaria y transfusiones de sangre en pacientes con COVID-19 - El Financiero", "description": "La Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos tambi\u00e9n pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de los doctores medicamentos experimentales, dijo el comisionado Stephen Hahn.", "url": "https://elfinanciero.com.mx/mundo", "urlToImage": "https://elfinanciero.com.mx/uploads/2020/03/19/c44bebb9731584636300_standard_desktop_fullhd.png", "publishedAt": "2020-03-19T07:00:00Z", "content": "La Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos (FDA, por sus siglas en ingl\u00e9s) de Estados Unidos estudia utilizar la medicina chloroquine, que es usada para combatir la malaria, en pacientes con COVID-19, dijo este jueves el presidente Donald Trump.\r\nTrump exp\u2026 [+1117 chars]", "translated_title": "The EU is studying using antimalarial medicine and blood transfusions in patients with COVID-19-The Financial"}, {"source": {"id": null, "name": "Unionpuebla.mx"}, "author": "UNI\u00d3N PUEBLA, Redes de Informaci\u00f3n y Educaci\u00f3n del Siglo XXI de EL UNIVERSAL y UNO TV", "title": "Coronavirus: \u00bfQu\u00e9 es cuarentena en medicina y cu\u00e1nto dura? - Uni\u00f3n Puebla", "description": "No existe una \"cuarentena oficial\" por coronavirus. Pa\u00edses como Francia y Espa\u00f1a han ordenado una cuarentena de 15 d\u00edas para frenar contagios", "url": "https://www.unionpuebla.mx/articulo/2020/03/19/cultura/coronavirus-que-es-cuarentena-en-medicina-y-cuanto-dura?nopaging=1", "urlToImage": "https://www.unionpuebla.mx/sites/default/files/styles/galeria/public/660-coronavirus-660.jpg?itok=4X4UOqSO", "publishedAt": "2020-03-19T07:00:00Z", "content": "\u00bfQu\u00e9 es la cuarentena? \u00bfDebe durar 40 d\u00edas? \u00bfCu\u00e1ndo empieza la cuarentena por coronavirus en M\u00e9xico? Son algunas de las preguntas frecuentes que surgen en los mexicanos ante la llegada de la pandemia de coronavirus Covid-19 al pa\u00eds.\r\nPara responder algunas de\u2026 [+5601 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What is quarantine in medicine and how hard it lasts? -Union Puebla"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "JuanLeyva", "title": "Medicina tradicional para prevenir el coronavirus - DEBATE", "description": "Si bien no existe un tratamiento espec\u00edfico contra el coronavirus, lo mejor es apostar por la prevenci\u00f3n y el fortalecimiento del sistema inmune", "url": "https://www.debate.com.mx/salud/Medicina-tradicional-para-prevenir-el-coronavirus-20200318-0229.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1584569540332/sites/debate/img/2020/03/18/remedios_naturales_contra_el_coronavirus_crop1584569303157.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-18T22:30:49Z", "content": "M\u00e9xico.- No existe un tratamiento contra el coronavirus, la vacuna apenas se est\u00e1 buscando y ya algunos pa\u00edses han informado que tienen un prototipo en v\u00edas de desarrollo y que esta podr\u00eda llegar en 12 o 18 meses, bajo esta premisa, lo mejor que se puede hace\u2026 [+1382 chars]", "translated_title": "Traditional medicine to prevent coronavirus-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "Luis GerardoBeltran Lopez", "title": "Estudiantes en internado de medicina seguir\u00e1n en actividades: UAS - DEBATE", "description": "El rector de la UAS afirm\u00f3 que los estudiantes de medicina\u00a0que se encuentran realizando el internado o el servicio social deber\u00e1n continuar con sus actividades.", "url": "https://www.debate.com.mx/culiacan/Estudiantes-en-internado-de-medicina-seguiran-en-actividades-UAS-20200318-0137.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1584558911046/sites/debate/img/2020/03/18/estudiantes_en_internado_de_medicina_seguirxn_en_actividades_uas.jpeg_673822677.jpeg", "publishedAt": "2020-03-18T19:19:54Z", "content": "Sinaloa.- Con anterioridad, se dio a conocer por parte de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa que las actividades en cl\u00ednica ser\u00edan suspendidas para los estudiantes de medicina, esto como precauci\u00f3n de enfermedad de coronavirus.\r\nEl rector de la UAS, Juan Eulo\u2026 [+532 chars]", "translated_title": "Students in medical internment will continue in activities: UAS-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Tekcrispy.com"}, "author": null, "title": "Estudiantes de medicina ser\u00e1n un valioso recurso para luchar contra el coronavirus - TekCrispy", "description": "A medida que la epidemia del COVID-19 se agrava en algunas naciones, la posibilidad de emplear ayuda extra como la de los estudiantes de medicina podr\u00eda salvar vidas.", "url": "https://www.tekcrispy.com/2020/03/18/estudiantes-medicina-recurso-luchar-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.tekcrispy.com/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-estudiantes-de-medicina-3-e1584552056767.jpg", "publishedAt": "2020-03-18T18:50:26Z", "content": "La guerra contra el coronavirus est\u00e1 m\u00e1s ardua que nunca en occidente. Con el nuevo epicentro de la enfermedad en Europa, los esfuerzos de todo el planeta se han redoblado para evitar que la misma pueda seguir su curso libre por el mundo.\r\nEn estos momentos, \u2026 [+5007 chars]", "translated_title": "Students of medicine will be a valuable resource to fight the coronavirus-TekCrispy"}, {"source": {"id": null, "name": "Elimparcial.com"}, "author": "ELIMPARCIAL.COM", "title": "Tabasco: Suman nueve muertos por medicina contaminada en hospital de Pemex - ELIMPARCIAL.COM", "description": "Un paciente m\u00e1s muri\u00f3 en el hospital regional de Pemex\u00a0a consecuencia de haber recibido un medicamento para hemodi\u00e1lisis llamado Heparina.", "url": "https://www.elimparcial.com/mexico/Tabasco-Suman-nueve-muertos-por-medicina-contaminada-en-hospital-de-Pemex-20200318-0005.html", "urlToImage": "https://www.elimparcial.com/__export/1584538041930/sites/elimparcial/img/2020/03/18/van_dos_a_terapia_por_farmaco__1047396.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-18T07:00:00Z", "content": "VILLAHERMOSA, Tab.- Un paciente m\u00e1s muri\u00f3 en el hospital regional de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) a consecuencia de haber recibido un medicamento para hemodi\u00e1lisis llamado Heparina S\u00f3dica que estaba contaminado, convirti\u00e9ndose en la novena v\u00edctima.\r\nA Nah\u00fam Do\u2026 [+1363 chars]", "translated_title": "Nine dead in Pemex hospital poisonous drug-ELIMPARCIAL.COM"}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "La medicina con la que la OMS pide no combatir el COVID-19 - MSN", "description": "La hip\u00f3tesis que una enzima que estimula el ibuprofeno y otros medicamentos similares podr\u00eda facilitar y empeorar las infecciones por el virus.", "url": "https://www.milenio.com/videos/internacional/la-oms-pide-no-combatir-el-coronavirus-con-ibuprofeno", "urlToImage": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB11ng0y.img?h=315&w=600&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg", "publishedAt": "2020-03-18T07:00:00Z", "content": "Indica que te gusta en Facebook para ver historias similares\r\nYa soy fan. No volver a mostrar este mensaje.", "translated_title": "The medicine that WHO is asking not to fight the COVID-19-MSN"}, {"source": {"id": null, "name": "Radioformula.com.mx"}, "author": "Diego Santiago", "title": "Venta de medicinas falsas y caducadas, problema de salud y seguridad p\u00fablica - Radio F\u00f3rmula", "description": "Este martes, La Jornada public\u00f3 un art\u00edculo donde expone que el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG) gana alrededor de 16 mil millones de pesos al a\u00f1o con medicina pirata. Sin embargo, para Ricardo", "url": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/mexico/20200317/venta-de-medicinas-falsas-y-caducadas-problema-de-salud-y-seguridad-publica/", "urlToImage": "https://www.radioformula.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/venta-de-medicinas-falsas-y-caducadas-problema-de-salud-y-seguridad-publica.jpg", "publishedAt": "2020-03-18T03:53:11Z", "content": "Este martes, La Jornada public\u00f3 un art\u00edculo donde expone que el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n (CJNG) gana alrededor de 16 mil millones de pesos al a\u00f1o con medicina pirata. Sin embargo, para Ricardo M\u00e1rquez, especialista en seguridad, el problema de la venta\u2026 [+1173 chars]", "translated_title": "Sale of fake and out-of-date medicines, health and public safety problem-Radio Formula"}, {"source": {"id": null, "name": "Vanguardia.com.mx"}, "author": null, "title": "El C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n domina tr\u00e1fico de medicinas piratas, ganando millones - Vanguardia MX", "description": "Esta organizaci\u00f3n criminal promueve la producci\u00f3n de f\u00e1rmacos piratas y obliga a muchas peque\u00f1as y medianas farmacias a venderlos, principalmente en Guanajuato, Jalisco, Guerrero y Michoac\u00e1n", "url": "https://vanguardia.com.mx/articulo/el-cartel-jalisco-nueva-generacion-domina-mercado-de-medicinas-piratas-ganando-millones-con", "urlToImage": "https://vanguardia.com.mx/sites/default/files/18494.jpg", "publishedAt": "2020-03-17T22:53:26Z", "content": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud calcula que uno por ciento de los medicamentos que se venden en naciones desarrolladas son fraudulentos. Esta cifra se eleva a 10 por ciento en varias en v\u00edas de desarrollo; mientras, en algunas zonas de Asia, \u00c1frica y Am\u00e9r\u2026 [+1930 chars]", "translated_title": "El C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n dominates pirated drug trafficking, winning millions-Vanguard MX"}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "La OMS pide no combatir el coronavirus con ibuprofeno - Milenio", "description": "Autoridades francesas advirtieron que los anti-inflamatorios pueden empeorar los efectos de la Covid-19.", "url": "https://www.milenio.com/internacional/europa/coronavirus-oms-pide-combatir-covid-19-ibuprofeno", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/17/ibuprofeno-desaconsejado-oms-tratar-coronavirus_0_22_958_596.jpg", "publishedAt": "2020-03-17T22:52:23Z", "content": "La Organizaci\u00f3n Mundialde la Salud(OMS) recomend\u00f3 hoy a la gente que tiene s\u00edntomas de nuevo coronavirus\u00a0que no use ibuprofeno para paliarlos. En paralelo, las autoridades francesas advirtieron que los medicamentos anti-inflamatorios podr\u00edan empeorar los efec\u2026 [+1595 chars]", "translated_title": "WHO urges not to fight coronavirus with ibuprofen-Milenio"}, {"source": {"id": null, "name": "People.com.cn"}, "author": "F_200816", "title": "6 medicinas tradicionales chinas efectivas para tratar el COVID-19 - Pueblo en linea", "description": "Beijing, 17/03/2020 (El Pueblo en L\u00ednea) - La medicina tradicional china ha desempe\u00f1ado un papel fundamental en la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la curaci\u00f3n del COVID-19.", "url": "http://spanish.people.com.cn/n3/2020/0317/c92121-9669206.html", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-17T07:00:00Z", "content": "Beijing, 17/03/2020 (El Pueblo en L\u00ednea) - La medicina tradicional china ha desempe\u00f1ado un papel fundamental en la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la curaci\u00f3n del COVID-19.\r\nLas cifras oficiales muestran que, hasta el domingo, el 91,6% de los pacientes en la pro\u2026 [+7707 chars]", "translated_title": "6 effective traditional Chinese medicines to treat COVID-19-People online"}, {"source": {"id": null, "name": "Elimparcial.com"}, "author": "ELIMPARCIAL.COM | Noticias de Sonora, M\u00e9xico", "title": "VIDEO: Postura de profesor de Medicina de la Unison tras ser exhibido en Tendedero del Acoso - ELIMPARCIAL.COM", "description": "El m\u00e9dico indic\u00f3 que un grupo de nombres de docentes fueron exhibidos en pancartas escritas por alumnas como presuntos acosadores y fueron difundidos en medios de comunicaci\u00f3n.", "url": "https://www.elimparcial.com/sonora/hermosillo/VIDEO-Postura-de-profesor-de-Medicina-de-la-Unison-tras-ser-exhibido-en-Tendedero-del-Acoso-20200316-0021.html", "urlToImage": "https://www.elimparcial.com/__export/1584378148696/sites/elimparcial/img/2020/03/16/screenshot_4.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-16T07:00:00Z", "content": "HERMOSILLO, Sonora.- En redes sociales circula un video donde Francisco Javier Tapia Lucero, profesor de medicina por la Universidad de Sonora, se muestra inconforme por las acusaciones de acoso por parte de alumnas del Alma Mater y anuncia un paro colectivo \u2026 [+2309 chars]", "translated_title": "VIDEO: Posture of Professor of Medicine of the Unison after being exhibited at Tendedero del Acoso-ELIMPARCIAL.COM"}, {"source": {"id": null, "name": "Contralinea.com.mx"}, "author": "\u00c1lvaro Cepeda Neri *", "title": "Ciencia homeop\u00e1tica y medicina moderna, la t\u00e9cnica de curar con microdosis - Revista Contral\u00ednea", "description": "Para la home\u00f3pata A\u00edda S Bird NeriI. De entre las tres opciones para curar enfermos (\u201cno hay enfermedades, sino enfermos\u201d, reza una expresi\u00f3n com\u00fan a la medicina herbolaria, homeop\u00e1tica y", "url": "https://www.contralinea.com.mx/archivo-revista/2020/03/16/ciencia-homeopatica-y-medicina-moderna-la-tecnica-de-curar-con-microdosis/", "urlToImage": "https://www.contralinea.com.mx/archivo-revista/wp-content/uploads/2020/03/1-123rf.jpg", "publishedAt": "2020-03-16T07:00:00Z", "content": "Para la home\u00f3pata A\u00edda S Bird Neri \r\nI. De entre las tres opciones para curar enfermos (no hay enfermedades, sino enfermos, reza una expresi\u00f3n com\u00fan a la medicina herbolaria, homeop\u00e1tica y al\u00f3pata, con otras t\u00e9cnicas de la biolog\u00eda aplicada), desde su consoli\u2026 [+3679 chars]", "translated_title": "Homeopathic science and modern medicine, the technique of curing with microdose-Contrallyline Magnesium"}, {"source": {"id": null, "name": "Yucatan.com.mx"}, "author": null, "title": "Prueban 30 medicinas y posible vacuna contra el coronavirus Covid-19 - El Diario de Yucat\u00e1n", "description": "Al menos 30 medicamentos y una probable vacuna contra el coronavirus Covid-19 son analizadas por importantes farmac\u00e9uticas del mundo.", "url": "https://www.yucatan.com.mx/mexico/prueban-30-medicinas-y-posible-vacuna-contra-el-coronavirus-covid-19", "urlToImage": "https://www.yucatan.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/CmxmphS010013_20200315_MXPFN0A001_47446896.jpg", "publishedAt": "2020-03-15T07:00:00Z", "content": "CIUDAD DE M\u00c9XICO. Al menos 30 medicamentos y una probable vacuna contra el coronavirus Covid-19 son analizadas por importantes farmac\u00e9uticas del mundo.\r\nDesde la aparici\u00f3n de la enfermedad numerosas farmac\u00e9uticas de todo el mundo movilizaron equipos de invest\u2026 [+3080 chars]", "translated_title": "Pruban 30 medicines and possible vaccine against the Covid-19 coronavirus-Yucat\u00e1n Daily"}, {"source": {"id": null, "name": "Wradio.com.mx"}, "author": "W Radio Mexico", "title": "Lo que debes saber sobre la medicina tibetana - W Radio M\u00e9xico", "description": "\u2022El origen de la Medicina Tibetana se atribuye al Buda Shakyamuni", "url": "http://wradio.com.mx/programa/2020/03/13/martha_debayle/1584122623_458482.html", "urlToImage": "http://wrmx00.epimg.net/radio/imagenes/2020/03/13/martha_debayle/1584122623_458482_1584123489_noticia_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-13T18:54:00Z", "content": null, "translated_title": "What you need to know about Tibetan medicine-W-W Radio Mexico"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldezamora.com.mx"}, "author": null, "title": "Anuncian el Segundo Festival de Medicina Tradicional - El Sol de Zamora", "description": "Paola Villamar Gonz\u00e1lez resalt\u00f3 que en la actualidad la medicina tradicional cobra importancia porque cada vez se suman m\u00e1s personas que conf\u00edan en estos m\u00e9todos", "url": "https://www.elsoldezamora.com.mx/local/anuncian-el-segundo-festival-de-medicina-tradicional-4968759.html", "urlToImage": "https://www.elsoldemorelia.com.mx/incoming/duiztp-medicina-tradicional/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/MEDICINA%20TRADICIONAL", "publishedAt": "2020-03-13T07:00:00Z", "content": "Zamora, Michoac\u00e1n.- (OEM- Infomex).- Derivado de la buena respuesta de la poblaci\u00f3n, este s\u00e1bado se realizar\u00e1 la segunda edici\u00f3n del Festival de Medicina Tradicional en Zamora, as\u00ed lo dieron conocer los organizadores de este evento que se llevar\u00e1 a cabo en la\u2026 [+2082 chars]", "translated_title": "Second Festival of Traditional Medicine-The Sun of Zamora"}, {"source": {"id": null, "name": "Elimparcial.com"}, "author": "ELIMPARCIAL.COM", "title": "Confirman s\u00e9ptima muerte por medicina contaminada en hospital de Tabasco - ELIMPARCIAL.COM", "description": "Era originario del municipio de Huimanguillo hasta donde ser\u00e1 trasladado su cuerpo para darle sepultura.", "url": "https://www.elimparcial.com/mexico/Confirman-septima-muerte-por-medicina-contaminada-en-hospital-de-Tabasco-20200313-0008.html", "urlToImage": "https://www.elimparcial.com/__export/1584106578780/sites/elimparcial/img/2020/03/13/reportan_sexto_muerto_en_hospi_1044028.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-13T07:00:00Z", "content": "VILLAHERMOSA, Tab.- Bienvenido S\u00e1nchez Feria, de 76 a\u00f1os de edad, es la s\u00e9ptima v\u00edctima en el hospital regional de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), a quien se le suministr\u00f3 un medicamento para hemodi\u00e1lisis llamado Heparina S\u00f3dica contaminada con una bacteria.\r\nSu\u2026 [+1390 chars]", "translated_title": "Seventh death of contaminated medicine confirmed at Tabasco hospital-ELIMPARCIAL.COM"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Guanajuato. Estudiantes de medicina protestan por violaci\u00f3n de compa\u00f1era | El Universal - El Universal", "description": "Exigieron justicia para la joven \u201cpasante\u201d que fue presuntamente violada por un doctor de una unidad m\u00e9dica de Dolores Hidalgo; el implicado en el abuso fue despedido", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/guanajuato-estudiantes-de-medicina-protestan-por-violacion-de-companera", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/12/protesta-alumnos-guanajuato.jpg?itok=9k5d-3G1", "publishedAt": "2020-03-13T02:50:14Z", "content": "Le\u00f3n.- Estudiantes de Medicina de la Universidad de Guanajuato protestaron por el acoso sexual hacia las alumnas y el maltrato que reciben de m\u00e9dicos durante sus pr\u00e1cticas o prestaci\u00f3n del Servicio Social Profesional; y exigieron justicia para la joven pasant\u2026 [+3227 chars]", "translated_title": "Guanajuato. Medical students are protesting for rape of partner | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Venezuela cuenta con medicina para atender Covid-19, dice Maduro | El Universal - El Universal", "description": "\"Necesitamos blindar al pa\u00eds, prepararlo y tener las medicinas suficientes para atender a las personas que se contagien\u201d, afirm\u00f3 el mandatario venezolano sobre el Covid-19; no se han reportado casos de la enfermedad en Venezuela", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/coronavirus-venezuela-cuenta-con-medicina-para-atender-covid-19-dice-maduro", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/12/nicolas-maduro.jpg?itok=rUUzIc7R", "publishedAt": "2020-03-13T01:20:51Z", "content": "Nicol\u00e1s Maduro,\u00a0presidente de Venezuela, asegur\u00f3, en medio de la celebraci\u00f3n del \"D\u00eda Nacional de los M\u00e9dicos\" en el pa\u00eds, el pasado martes 10 de marzo,\u00a0que su pa\u00eds ya cuenta con una medicina para atender a aquellos pacientes que pudieran tener este tema (cor\u2026 [+1721 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Venezuela has medicine to take care of Covid-19, says Maduro | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Lasillarota.com"}, "author": "REDACCI\u00d3N", "title": "GALER\u00cdA: En Facultad de Medicina, as\u00ed denuncian alumnas acoso sexual - lasillarota.com", "description": "En carteles escribieron los nombres de maestros y alumnos con testimonios sobre conductas de violencia sexual", "url": "https://veracruz.lasillarota.com/galeria/galeria-en-facultad-de-medicina-asi-denuncian-alumnas-acoso-sexual-uv-alumnas-acoso-hostigamiento/370162", "urlToImage": "https://lasillarotarm.blob.core.windows.net/images/2020/03/12/acosofacultaddemedicinauv5-focus-0.11-0.35-480-345.jpg", "publishedAt": "2020-03-12T07:00:00Z", "content": "Veracruz, Ver.- En la Facultad de Medicina y Bioan\u00e1lisis de la Universidad Veracruzana regi\u00f3n Veracruz las alumnas decidieron denunciar acoso y hostigamientosexual de maestros y alumnos.\r\nCon letreros que colocaron en uno de los muros principales, exhibieron \u2026 [+285 chars]", "translated_title": "GALLERY: In Faculty of Medicine, so report sexual harassment-lasillarota.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Eleconomista.com.mx"}, "author": "FernandoGuti\u00e9rrez", "title": "Hacienda apresura la compra de medicinas por la posibilidad de una emergencia de coronavirus Covid-19 - El Economista", "description": "La Secretar\u00eda de Hacienda estudia acelerar la compra de medicamentos que puedan combatir el virus del coronavirus Covid-19, ante la posibilidad real de que pueda originarse una emergencia en el pa\u00eds por esa enfermedad.", "url": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Hacienda-acelerara-la-compra-de-medicamentos-ante-la-posibilidad-de-una-emergencia-por-coronavirus-Covid-19-20200311-0087.html", "urlToImage": "https://www.eleconomista.com.mx/__export/1583949714141/sites/eleconomista/img/2020/03/11/arturo-herrerax-secretario-de-hacienda.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-11T18:16:46Z", "content": "Luego que la Organizaci\u00f3n Mundial de Salud elevara a la categor\u00eda de pandemia al coronavirus Covid-19, la Secretaria de Haciendabuscar\u00e1 acelerar la compra de medicamentos para atender la emergencia en M\u00e9xico, indic\u00f3 el secretario Arturo Herrera Guti\u00e9rrez.\r\nEn\u2026 [+1046 chars]", "translated_title": "Finance ministers rush to buy medicines for the possibility of a coronavirus Covid-19 emergency-El Economista"}, {"source": {"id": null, "name": "Expansion.mx"}, "author": "https://politica.expansion.mx/autor/ariadnaortega", "title": "IMSS-Bienestar opera con alto d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y enfermeras - Expansi\u00f3n", "description": "IMSS-Bienestar da atenci\u00f3n a 12.3 millones personas de mayor vulnerabilidad, pero tiene un m\u00e9dico por cada 1,968 habitantes.", "url": "https://politica.expansion.mx/mexico/2020/03/11/imss-bienestar-opera-con-alto-deficit-de-medicos-y-enfermeras", "urlToImage": "https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/c77270b/2147483647/strip/true/crop/1254x837+0+0/resize/1200x801!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcherry-brightspot.s3.amazonaws.com%2F39%2Fc6%2Fb903318c4b37ae2dcfcd3e27315f%2Fistock-498722934.jpg", "publishedAt": "2020-03-11T12:30:00Z", "content": "El segundo nivel se proporciona a trav\u00e9s de 80 Hospitales Rurales, en los que tambi\u00e9n se da consulta externa m\u00e9dica familiar, y se incluyen especialidades b\u00e1sicas de medicina interna, como ginecolog\u00eda y obstetricia, pediatr\u00eda y cirug\u00eda general, adem\u00e1s se cuen\u2026 [+1031 chars]", "translated_title": "IMSS-Welfare operates with high deficit of doctors and nurses-Expansion"}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "Promete Ipejal abasto de 95% en medicinas - EL INFORMADOR", "description": "El\u00a0Instituto de Pensiones del Estado de Jalisco responde a los derechohabientes que se quejan de que sus recetas no son surtidas de manera adecuada", "url": "https://www.informador.mx/jalisco/Promete-Ipejal-abasto-de-95-en-medicinas-20200311-0019.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1583921531284/sites/elinformador/img/2020/03/11/rs3233035_dig-2019-07-08-23-13-019_crop1583921530018.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-11T10:21:49Z", "content": "En 15 d\u00edas aumentar\u00e1 a 95% el abasto de medicamentos en las farmacias del Instituto de Pensiones del Estado de Jalisco (Ipejal), afirma Gustavo Adolfo Montes, director de Servicios M\u00e9dicos del Instituto.\r\nAsegur\u00f3 que actualmente las provisiones est\u00e1n al 85% y\u2026 [+320 chars]", "translated_title": "Promie Ipejal abasto 95% on medicines-THE INFORMATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "Medicina s\u00f3lo para 3 meses - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "El gobierno federal reconoci\u00f3 que s\u00f3lo tienen abasto a corto plazo", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/medicamentos-cancer-solo-3-meses-hugo-lopez-gatell/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/11015212/Lopez-Gatell.jpg", "publishedAt": "2020-03-11T08:55:38Z", "content": "El secretario de Salud, Jorge Alcocer reconoci\u00f3 que la reciente compra de medicamentos oncol\u00f3gicos en el extranjero s\u00f3lo garantiza el abasto para los tres siguientes meses. La adquisici\u00f3n se hizo para ese periodo de tiempo debido a la escasez de los f\u00e1rmacos \u2026 [+2080 chars]", "translated_title": "Medicine only for 3 months-El Heraldo de M\u00e9xico"}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "Padecen en Ipejal retraso en cirug\u00edas y falta de medicinas - EL INFORMADOR", "description": "Aunque en los \u00faltimos a\u00f1os aumentaron los presupuestos para los servicios m\u00e9dicos de los pensionados, esto no deriv\u00f3 en un mayor n\u00famero de atenciones en los hospitales", "url": "https://www.informador.mx/Padecen-en-Ipejal-retraso-en-cirugias-y-falta-de-medicinas-l202003100001.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1583839904384/sites/elinformador/img/2020/03/10/rs3332111_dig-2020-02-05-19-32-154_crop1583839903990.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-10T11:58:22Z", "content": "Mientras el n\u00famero de jubilados est\u00e1 en incremento en el Instituto de Pensiones del Estado de Jalisco (Ipejal), tambi\u00e9n aumentan las quejas de usuarios ante la falta de medicamentos y por el retraso en las citas o cirug\u00edas.\r\nIn\u00e9s denuncia: Hace tres d\u00edas fuim\u2026 [+11949 chars]", "translated_title": "Parents in Ipejal Delay in surgeries and lack of medicines-El PORTER"}, {"source": {"id": null, "name": "Cuerpomente.com"}, "author": null, "title": "En China utilizan la medicina tradicional para luchar contra el Covid19 - Cuerpomente", "description": "Revista de terapias y remedios naturales, nutrici\u00f3n, recetas saludables y estilo de vida sano.", "url": "https://www.cuerpomente.com/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-10T10:03:27Z", "content": "Cuida tus ri\u00f1ones\r\nEstas legumbres ayudan a reforzar los ri\u00f1ones, seg\u00fan la Medicina Tradicional China. Combinadas con calabaza, adem\u00e1s, combaten s\u00edntomas asociados al fr\u00edo.", "translated_title": "In China, they use traditional medicine to fight Covid19-corpomente"}, {"source": {"id": null, "name": "Elconfidencial.com"}, "author": "ACyV", "title": "Consejos para explicar bien a los ni\u00f1os la situaci\u00f3n actual, seg\u00fan los expertos - El Confidencial", "description": "Debemos proporcionarles informaci\u00f3n adecuada y adaptada a sus necesidades psicol\u00f3gicas, para evitar preocuparles o causarles malestar. Ni\u00f1os", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/alma-corazon-vida/2020-03-30/hablar-ninos-situacion-actual-decalogo-coronavirus_2524700/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:57:13Z", "content": "El s\u00e1bado 28 de marzo, a las 18:00 horas, se convoc\u00f3 un aplauso en toda Espa\u00f1a por los m\u00e1s peque\u00f1os. Dicha convocatoria corri\u00f3 por WhatsApp, con unas sencillas palabras: \"un aplauso por todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os. Porque se merecen estoy y mucho m\u00e1s. \u00a1P\u00e1salo\u2026 [+4318 chars]", "translated_title": "Advice to explain well to children the current situation, according to experts-The Confidential"}, {"source": {"id": null, "name": "Lavanguardia.com"}, "author": "Alfred Rodr\u00edguez Pic\u00f3,", "title": "El tiempo para hoy lunes 30 de marzo: Otro coletazo invernal - La Vanguardia", "description": "A partir del viernes podr\u00edamos tener un tiempo mucho m\u00e1s apacible y agradable", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20200330/48160467034/tiempo-hoy-lunes-30-de-marzo-2020-prevision-meteorologica.html", "urlToImage": "https://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p7/WebSite/2020/03/29/Recortada/img_paclosap_20200127-131616_imagenes_lv_otras_fuentes_el-tiempo-del-dia-lunes-1200x675-3-ksSH-U48160467034q5E-992x558@LaVanguardia-Web.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:05:00Z", "content": "A punto de acabar marzo, tenemos un ejemplo m\u00e1s de la gran irregularidad de nuestro clima mediterr\u00e1neo, aumentada por el calentamiento global como se ha comentado en alguna ocasi\u00f3n. Marzo de 2018 en Barcelona comport\u00f3 nada menos que 16 d\u00edas de lluvia con un t\u2026 [+1747 chars]", "translated_title": "Time for Monday, March 30: Another Winter-La Vanguardia"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "AndresRodriguez", "title": "Al menos 8 cepas de Covid-19 se habr\u00edan extendido por el mundo - DEBATE", "description": "Los investigadores dijeron que con base en los datos\u00a0el virus est\u00e1 mutando en promedio cada 15 d\u00edas", "url": "https://www.debate.com.mx/mundo/Al-menos-8-cepas-de-Covid-19-se-habrian-extendido-por-el-mundo-20200329-0239.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1585534411942/sites/debate/img/2020/03/29/al_menos_8_cepas_de_covid-19_se_habrxan_extendido_por_el_mundo_jpg.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:43:23Z", "content": "Estados Unidos.- Los cient\u00edficos han identificado al menos ocho cepas de coronavirus a medida que el insecto causa estragos en todo el mundo.\r\nSe han enviado m\u00e1s de 2.000 secuencias gen\u00e9ticas del virus desde los laboratorios a la base de datos abierta NextSta\u2026 [+2036 chars]", "translated_title": "At least 8 strains of Covid-19 would have spread around the world-DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Laraza.com"}, "author": "Raquel Avilez", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el s\u00edndrome del sabio y cu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas? - La Raza Chicago", "description": "Puede que el s\u00edndrome del sabio se origine a partir de la relaci\u00f3n entre los hemisferios cerebrales", "url": "https://laraza.com/2020/03/29/que-es-el-sindrome-del-sabio-y-cuales-son-sus-caracteristicas/", "urlToImage": "https://larazachicago.files.wordpress.com/2020/03/shutterstock_116997403.jpg?quality=80&strip=all&w=940", "publishedAt": "2020-03-30T02:34:00Z", "content": "El cerebro humano todav\u00eda no es comprendido del todo por los expertos en psicolog\u00eda y neurolog\u00eda, por lo que puede decirse que a\u00fan constituye un misterio.\r\nEl s\u00edndrome del sabio, o savantismo, es una anomal\u00eda que se origina en el cerebro, pero la raz\u00f3n de ell\u2026 [+2138 chars]", "translated_title": "What is the sage syndrome and what are its characteristics? -La Raza"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo se estrecha el cerco sobre el pangol\u00edn, probable transmisor del covid-19 | El Universal - El Universal", "description": "Una investigaci\u00f3n reciente encontr\u00f3 en pangolines dos cepas de virus muy similares al causante de la pandemia actual. Los cient\u00edficos a\u00fan desconocen si el pangol\u00edn tuvo el virus originalmente o si se trat\u00f3 de un intermediario", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/ciencia-y-salud/como-se-estrecha-el-cerco-sobre-el-pangolin-probable-transmisor-del-covid-19", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/_111449248_52066430.jpg?itok=f9iWo1vD", "publishedAt": "2020-03-30T00:24:17Z", "content": "La b\u00fasqueda del animal que caus\u00f3 el brote actual de coronavirus se estrecha.\r\nUn equipo de cient\u00edficos ha descubierto pangolines portadores de virus estrechamente relacionados con el que ahora se propaga por el mundo.\r\nDe acuerdo a los investigadores, la vent\u2026 [+3725 chars]", "translated_title": "How to close the pig on the pangolin, probable transmitter of the Covid-19 | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Seis respuestas clave sobre el COVID-19 con base cient\u00edfica de Elsevier - infobae", "description": "Elsevier es una empresa de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n global que asiste a instituciones y profesionales en el progreso de la ciencia y cuidados avanzados en materia de salud", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/29/seis-respuestas-clave-sobre-el-covid-19-con-base-cientifica-de-elsevier/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/OS8FwgVybHu7y5sM2BF0D2xp0OA=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/T2FLPNNIEBCWLBXWTCHF47HWNE.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:01:15Z", "content": "Frente al combate de la ansiedad y desinformaci\u00f3n que promueven las noticias falsas o las fake news, el contar con el apoyo e informaci\u00f3n por parte de agentes de impacto e incidencia en contextos como el que se vive actualmente frente a la pandemia, resultan \u2026 [+5958 chars]", "translated_title": "Six key responses to Elsevier-infobae scientifically based COVID-19"}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA descubre tsunamis c\u00f3smicos capaces de acabar con galaxias enteras - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "Los cient\u00edficos de la NASA detallaron un fen\u00f3meno llamado cu\u00e1sar que act\u00faa similar a un tsunami, pero en el Universo", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/nasa-descubre-tsunamis-cosmicos-capaces-acabar-galaxias-enteras/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/29163141/nasa_descubren_tsunami_cosmicos_cuasares_acabar_galaxias.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:51:34Z", "content": "Astr\u00f3nomos de la NASA descubrieron un evento tan impresionante como inquietante, y es que con ayuda del telescopio espacial Hubble detectaron emisiones energ\u00e9ticas tan potentes como el efecto creado por los tsunamis.\r\nDe acuerdo con seis art\u00edculos de The Astr\u2026 [+2564 chars]", "translated_title": "NASA discovers cosmic tsunamis capable of ending entire galaxies-Mexico's Herald"}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "Hospital italiano prueba con \u00e9xito f\u00e1rmacos contra malaria y VIH para COVID-19 - EL INFORMADOR", "description": "\"Es muy pronto para dar conclusiones, pero puede que el uso precoz de estos f\u00e1rmacos en los pacientes tenga un papel\" en la baja mortalidad", "url": "https://www.informador.mx/tecnologia/Hospital-italiano-prueba-con-exito-farmacos-contra-malaria-y-VIH-para-COVID-19-20200327-0050.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1585326662606/sites/elinformador/img/2020/03/27/coronavirus_intensive_x33355216x_crop1585326661630.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:49:25Z", "content": "El hospital de Padua ha utilizado de manera precoz medicamentos contra el VIH y la malaria en sus pacientes con coronavirus, lo que seg\u00fan la responsable del \u00e1rea de enfermedades infecciosas, Annamaria Cattelan, \"puede explicar la baja mortalidad\" que se regis\u2026 [+2033 chars]", "translated_title": "Italian hospital successfully tests anti-malaria and HIV drugs for COVID-19-INFORMATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "Mientras m\u00e1s pruebas se hagan - Milenio", "description": "Mientras m\u00e1s\u00a0pruebas se hagan", "url": "https://www.milenio.com/opinion/luis-eugenio-todd/ciencia-politica/mientras-mas-pruebas-se-hagan", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2018/05/23/luis-eugenio-todd-firma-autor.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:38:00Z", "content": "M\u00e1s pronto decidiremos cu\u00e1ndo trabajar\r\nEl tema del diagn\u00f3stico certero en el caso del coronavirus es muy importante, no s\u00f3lo para la salud, sino para la econom\u00eda, pues mientras m\u00e1s pruebas tengamos, m\u00e1s podemos definir el tiempo de aislamiento y decidir cu\u00e1n\u2026 [+2064 chars]", "translated_title": "The more tests are done-the Millennium."}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA revela mapa en m\u00e1xima resoluci\u00f3n de c\u00f3mo es un asteroide - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "El mapa del asteroide Bennu se construy\u00f3 con 5 cent\u00edmetros por p\u00edxel, la resoluci\u00f3n m\u00e1s alta usada hasta ahora para mapear un cuerpo planetario", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/nasa-revela-mapa-maxima-resolucion-como-es-un-asteroide-bennu-nave-espacial-osiris-rex/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/29160739/nasa-mapa-asteroide-a.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:30:48Z", "content": "La Administraci\u00f3n Nacional de la Aeron\u00e1utica y del Espacio\u00a0(NASA) ha logrado crear el mapaglobal de mayor resoluci\u00f3n de un cuerpo planetario existente en el mundo.\r\nLa agencia espacial recolect\u00f3 2 mil 155 im\u00e1genes del asteroideBennu, captadas por\u00a0la nave espa\u2026 [+853 chars]", "translated_title": "NASA reveals map at maximum resolution of how it is an asteroid-Mexico's Herald"}, {"source": {"id": null, "name": "Latercera.com"}, "author": "Francisco Corval\u00e1nHace 2 horas", "title": "Coronavirus Virus y su m\u00e1s peligrosa amenaza: mutar - La Tercera", "description": "Solo son visibles bajo el microscopio electr\u00f3nico y pueden pasar entre distintas especies. A continuaci\u00f3n, la composici\u00f3n y el comportamiento de los virus. Una aproximaci\u00f3n a entender de qu\u00e9 se trata el coronavirus.", "url": "https://www.latercera.com/que-pasa/noticia/virus-y-su-mas-peligrosa-amenaza-mutar/XKB4HGOCOBHA7KNV6AXVZAOHQU/", "urlToImage": "https://www.latercera.com/resizer/urpbTTBZV1xUoTBZsLdN2JzJTMA=/900x600/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-copesa.s3.amazonaws.com/public/PSYOX4C35BEN7HUVVUAALZHVGM.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T21:28:23Z", "content": "Viene del lat\u00edn y significa l\u00edquido viscoso, veneno. Si bien, el concepto virus comenz\u00f3 a usarse hace poco m\u00e1s de un siglo, la evidencia dice que est\u00e1n presentes a lo largo de toda la historia de la humanidad. Durante la pandemia que afecta al mundo por el br\u2026 [+4947 chars]", "translated_title": "Coronavirus Virus and its most dangerous threat: mutate-The Third"}, {"source": {"id": null, "name": "Cronica.com.ar"}, "author": "Cr\u00f3nica", "title": "\u00bfLa NASA intent\u00f3 bajar la Luna? - Cr\u00f3nica ", "description": "Cr\u00f3nica Fen\u00f3menos Paranormales\u00a0MISI\u00d3N SECRETA. Con la ciencia como excusa, los yanquis amenazaron a la galaxia", "url": "https://www.cronica.com.ar/suplementos/La-NASA-intento-bajar-la-Luna-20200329-0038.html", "urlToImage": "https://www.cronica.com.ar/__export/1585511757288/sites/cronica/img/2020/03/29/luna_crop1585511738505.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:15:00Z", "content": "Por Marcelo Peralta Mart\u00ednezparanormal@cronica.com.ar\r\nSon sabidos los miles de intentos que tuvo el ser humano para tratar de saber si en la superficie lunar hay vida, y hasta todos co- nocemos de memoria la historia de las diferentes misiones Apolo que, org\u2026 [+3960 chars]", "translated_title": "Did NASA try to lower the moon? -Chronicle "}, {"source": {"id": null, "name": "5septiembre.cu"}, "author": "https://www.facebook.com/PrensaLatinaCuba", "title": "Vacuna BCG en la mira de la ciencia para combate a Covid - 5 de Septiembre", "description": "La conocida vacuna Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin (BCG) para combatir la tuberculosis est\u00e1 hoy en la mira de la comunidad cient\u00edfica, enfrascada en buscar una v\u00eda m\u00e1s para enfrentar el virus SARS-CoV-2, causante de la Covid-19.", "url": "http://www.5septiembre.cu/vacuna-bcg-en-la-mira-de-la-ciencia-para-combate-covid/", "urlToImage": "http://www.5septiembre.cu/wp-content/uploads/2020/03/bcg-vaccine.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:22:53Z", "content": "La conocida vacuna Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin (BCG) para combatir la tuberculosis est\u00e1 hoy en la mira de la comunidad cient\u00edfica, enfrascada en buscar una v\u00eda m\u00e1s para enfrentar el virus SARS-CoV-2, causante de la Covid-19. \r\nVarios ensayos cl\u00ednicos estudiar\u00e1n di\u2026 [+1782 chars]", "translated_title": "BCG vaccinations in the crosshairs of science for combat against Covid-5 September"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "La NASA se prepara para una misi\u00f3n de defensa planetaria para desviar un asteroide - Sputnik Mundo", "description": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte...", "url": "https://mundo.sputniknews.com/espacio/202003291090944136-la-nasa-se-prepara-para-una-mision-de-defensa-planetaria-para-desviar-un-asteroide/", "urlToImage": "https://cdnmundo3.img.sputniknews.com/sharing_snippet/1090944136.png?1585499700", "publishedAt": "2020-03-29T17:40:41Z", "content": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte el portal cient\u00edfico Phys.org. La NASA, por lo tanto, est\u00e1 desarrollando un\u00a0potente motor d\u2026 [+2772 chars]", "translated_title": "NASA prepares for a planetary defense mission to divert an asteroid-Sputnik World"}, {"source": {"id": null, "name": "Sdpnoticias.com"}, "author": "Miguel Zavala", "title": "Coronavirus. Parte 1: La epidemia est\u00e1 perdiendo fuerza en M\u00e9xico o hay \u201cerrores\u201d en las estad\u00edsticas oficiales - SDPnoticias.com", "description": "La tasa de contagio en M\u00e9xico est\u00e1 disminuyendo con el tiempo. Tuvo un ligero repunte entre el 12 y el 14 de marzo, cuando pas\u00f3 de 1.48 a 1.51.", "url": "https://www.sdpnoticias.com/columnas/coronavirus-parte-1-la-epidemia-esta-perdiendo-fuerza-en-mexico-o-hay-errores-en-las-estadisticas-oficiales.html", "urlToImage": "https://www.sdpnoticias.com/files/image_804_455/files/fp/uploads/2020/03/27/fase-3-covid-mexico.r_d.437-237-0.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T17:38:56Z", "content": "He seguido la epidemia de coronavirus desde que empezamos a tener noticia de esto como un brote aislado en China. Hacia finales de enero me empec\u00e9 a inquietar por errores e incoherencias que iban surgiendo sobre todo en China y la OMS - Organizaci\u00f3n Mundial d\u2026 [+22676 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Part 1: The epidemic is losing strength in Mexico, or there are \"errors\" in official statistics-SDPnoticias.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Fayerwayer.com"}, "author": "York Perry", "title": "NASA: SpaceX llevar\u00e1 los suministros para estaci\u00f3n espacial lunar Gateway - Fayerwayer", "description": "La agencia espacial de la NASA hace oficial que su proveedor para la estaci\u00f3n Gateway en la luna ser\u00e1 ni m\u00e1s ni menos que SpaceX.", "url": "https://www.fayerwayer.com/2020/03/nasa-spacex-estacion-lunar-gateway/", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2018/02/19/spacexfalconi8-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:06:45Z", "content": "El planeta entero se encuentra en uno de sus momentos m\u00e1s complicados por la pandemia del Coronavirus Covid-19. Sin embargo, la gente de la NASA sigue activa con sus proyectos de exploraci\u00f3n espacial y no los detiene nada.\r\nEse en parte pareciera ser el mensa\u2026 [+1437 chars]", "translated_title": "SpaceX to deliver space station supplies to lunar space station Gateway-Fayerwayer"}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldepuebla.com.mx"}, "author": null, "title": "La cuarentena de Newton - El Sol de Puebla", "description": "El g\u00e9lido invierno de 1664 contuvo la expansi\u00f3n de la peste, que resurgi\u00f3 en primavera.", "url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/doble-via/ciencia/la-cuarentena-de-newton-5029738.html", "urlToImage": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/incoming/91tvip-isaac-newton.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/ISAAC%20NEWTON.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:28:06Z", "content": "Art\u00edculo No. 1216\r\nEn 1543 Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico en su lecho de muerte, public\u00f3 De Revolutionibus Orbiun Coelestium, en donde coloc\u00f3 al Sol en el centro y la Tierra pas\u00f3 a ser uno m\u00e1s de los planetas a su alrededor, fuera del privilegio central pensado durante si\u2026 [+5826 chars]", "translated_title": "The quarantine of Newton-El Sol of Puebla"}, {"source": {"id": null, "name": "Conocedores.com"}, "author": "Conocedores.com", "title": "As\u00ed son las dunas boreales, un nuevo tipo de aurora boreal - Conocedores", "description": "Aparece en bandas o rayas horizontales de color verde, al contrario de las m\u00e1s habituales, que forman ejes y cortinas verticales", "url": "https://conocedores.com/asi-son-las-dunas-boreales-un-nuevo-tipo-de-aurora-boreal-33770", "urlToImage": "https://conocedores.com/wp-content/uploads/2020/03/dunas-boreales-auroras-29032020in1-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:24:54Z", "content": "Las auroras boreales, tambi\u00e9n conocidas como luces del norte, son uno de los fen\u00f3menos naturales m\u00e1s espectaculares del planeta, y ahora, los cient\u00edficos identificaron un nuevo tipo al que llaman \u00abdunas boreales\u00bb.\r\nLas auroras boreales se producen cuando un f\u2026 [+3541 chars]", "translated_title": "That's the boreal dunes, a new kind of aurora boreal-Knowers."}, {"source": {"id": null, "name": "Prensalibre.com"}, "author": null, "title": "Las matem\u00e1ticas en la m\u00fasica: \u00bfpor qu\u00e9 los n\u00fameros no gobiernan el universo? - Prensa Libre", "description": "Para muchos la m\u00fasica es todo emoci\u00f3n, para otros, un rompecabezas matem\u00e1tico. Hemos usado las matem\u00e1ticas para explicar la m\u00fasica durante siglos. Pit\u00e1goras dijo que los n\u00fameros gobernaban el unive\u2026", "url": "https://www.prensalibre.com/vida/deutsche-welle-vida/las-matematicas-en-la-musica-por-que-los-numeros-no-gobiernan-el-universo/", "urlToImage": "https://www.prensalibre.com/wp-content/uploads/2020/03/1-9.jpg?quality=82", "publishedAt": "2020-03-29T13:00:00Z", "content": "Podemos llamarlo humano, un instinto natural: nuestra especie est\u00e1 desesperada por entender y controlar la naturaleza, si no el universo entero. Y lo hacemos con los n\u00fameros.\r\nLos antiguos griegos fueron \u201cverdaderos matem\u00e1ticos\u201d, dice Eli Maor, un profesor ju\u2026 [+7390 chars]", "translated_title": "Mathematics in music: Why don't the numbers rule the universe? -Free press"}, {"source": {"id": null, "name": "Xlsemanal.com"}, "author": "XLSemanal", "title": "C\u00f3mo superar la huella psicol\u00f3gica del confinamiento - xlsemanal.com", "description": "Los confinamientos tan largos marcan nuestra psique. Un equipo de psic\u00f3logos del Kings college de Londres ha estudiado cuarentenas anteriores (SARS, gripe A, \u00e9bola...) y ha elabo", "url": "https://www.xlsemanal.com/conocer/psicologia-conocer/20200329/cuarentena-aislamiento-coronavirus-traumas-estres-consecuencias-psicologicas-guia-como-superarlo.html", "urlToImage": "https://www.xlsemanal.com/wp-content/uploads/sites/3/2020/03/poscuarentena-volver-a-empezar-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:49Z", "content": "Los confinamientos tan largos marcan nuestra psique. Un equipo de psic\u00f3logos del King\u2019s college de Londres ha estudiado cuarentenas anteriores (SARS, gripe A, \u00e9bola\u2026) y ha elaborado una gu\u00eda para superar las emociones vividas. Por Carlos Manuel S\u00e1nchez / Foto\u2026 [+6184 chars]", "translated_title": "How to overcome the psychological fingerprint of the confinement-xlsemanal.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "La epidemia y la prevalencia del ego | El Universal - El Universal", "description": "Pienso que el amasijo de redes sociales (chats, perfiles de fotograf\u00edas, videos, memes y dem\u00e1s diatribas virtuales) vinieron a colocarse en el sitio que ocup\u00f3 la televisi\u00f3n para la generaci\u00f3n que nos precedi\u00f3. Necesitamos el ruido continuo que no dice nada en\u2026", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/opinion/jose-antonio-sanchez-cetina/la-epidemia-y-la-prevalencia-del-ego", "urlToImage": "//www.eluniversal.com.mx/sites/all/themes/universal/images/default600x315px.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:05:02Z", "content": "Pienso que el amasijo de redes sociales (chats, perfiles de fotograf\u00edas, videos, memes y dem\u00e1s diatribas virtuales) vinieron a colocarse en el sitio que ocup\u00f3 la televisi\u00f3n para la generaci\u00f3n que nos precedi\u00f3. Necesitamos el ruido continuo que no dice nada en\u2026 [+6330 chars]", "translated_title": "The epidemic and the prevalence of the ego | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Vitonica.com"}, "author": "Iria Reguera", "title": "Convivencia forzada 24 horas por el coronavirus: claves de la psicolog\u00eda para que la cuarentena no afecte a... - Vit\u00f3nica", "description": "En el momento actual llevamos, oficialmente, trece d\u00edas de aislamiento. Sin embargo, en algunas zonas del pa\u00eds muchas personas llevan incluso m\u00e1s tiempo. Esto...", "url": "https://www.vitonica.com/wellness/convivencia-forzada-24-horas-coronavirus-claves-psicologia-cuarentena-no-afecte-a-nuestra-vida-casa", "urlToImage": "https://i.blogs.es/94d00e/kelly-sikkema-4l2ml8-mlug-unsplash/840_560.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T10:02:48Z", "content": "En el momento actual llevamos, oficialmente, trece d\u00edas de aislamiento. Sin embargo, en algunas zonas del pa\u00eds muchas personas llevan incluso m\u00e1s tiempo. Esto significa que, por el momento, y al menos hasta el 11 de abril, solo podemos salir de nuestros hogar\u2026 [+5268 chars]", "translated_title": "Forced conviviality 24 hours by the coronavirus: key to psychology so that quarantine does not affect ... Vitonica"}, {"source": {"id": null, "name": "Nytimes.com"}, "author": "Jorge Carri\u00f3n", "title": "La biolog\u00eda est\u00e1 acelerando la digitalizaci\u00f3n del mundo - New York Times en Espa\u00f1ol", "description": "El coronavirus est\u00e1 multiplicando exponencialmente nuestra dependencia de los dispositivos y de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas (de Google a Netflix). La revoluci\u00f3n est\u00e1 siendo completada por una pandemia.", "url": "https://www.nytimes.com/es/2020/03/29/espanol/opinion/coronavirus-revolucion-digital.html", "urlToImage": "https://static01.nyt.com/images/2020/03/28/multimedia/28CarrionES-1/merlin_148667634_3b6f6b9d-6a7a-4d8a-8684-f7aad3b79b22-facebookJumbo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "En estos momentos los modelos de gesti\u00f3n con \u00e9xito de la epidemia son, sobre todo, Corea del Sur, Singapur, Hong Kong y Taiwan. Comparten el uso de aplicaciones de seguimiento de los ciudadanos que han estado en zonas de contagio o que padecen la enfermedad. \u2026 [+1728 chars]", "translated_title": "Biology is speeding up the digitalization of the world-New York Times in Spanish"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodecuyo.com.ar"}, "author": "Mar\u00eda In\u00e9s Montes", "title": "#Yo Me Quedo En Casa - Diario de Cuyo", "description": "Hay muchos puntos que parecen una obviedad en medio de esta pandemia, pero hay otros que son interrogantes de muchas situaciones que vive el ser humano en el encierro. Consejos \u00fatiles y recomendaciones de la mano del licenciado en Psicolog\u00eda Daniel Castro.", "url": "https://www.diariodecuyo.com.ar/suplementos/Yo-Me-Quedo-En-Casa-20200328-0045.html", "urlToImage": "https://www.diariodecuyo.com.ar/__export/1585432261960/sites/diariodecuyo/img/2020/03/28/sal_crop1585432261162.jpg_2100707017.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "En situaciones at\u00edpicas o extremas que estamos experimentando todos ante la pandemia del coronavirus, es necesario aprender a saber c\u00f3mo actuar ante la incertidumbre para no dejarse llevar por noticias falsas o el p\u00e1nico. Las emociones negativas como el estr\u00e9\u2026 [+13449 chars]", "translated_title": "#Yo I Quedo At Casa-Diario de Cuyo"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Pandemia humana | El Universal - El Universal", "description": "Los refranes populares resumen en pocas palabras a\u00f1os de vida: \u201cEl hombre es el \u00fanico animal que tropieza dos veces con la misma piedra\u201d. Ignoro qui\u00e9n acu\u00f1\u00f3 la m\u00e1xima y desde cu\u00e1ndo se repite. No desconozco, en cambio, la poca sensibilidad de nuestra especie.\u2026", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/opinion/arnoldo-kraus/pandemia-humana", "urlToImage": "//www.eluniversal.com.mx/sites/all/themes/universal/images/default600x315px.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:40:27Z", "content": "Los refranes populares resumen en pocas palabras a\u00f1os de vida: El hombre es el \u00fanico animal que tropieza dos veces con la misma piedra. Ignoro qui\u00e9n acu\u00f1\u00f3 la m\u00e1xima y desde cu\u00e1ndo se repite. No desconozco, en cambio, la poca sensibilidad de nuestra especie. C\u2026 [+3839 chars]", "translated_title": "Human Pandemic | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo caminar sobre el agua y su explicaci\u00f3n qu\u00edmica - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/29/como-caminar-sobre-el-agua-y-su-explicacion-quimica/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/hi5LjnhNEsaqyTugVWgQaIWJmW4=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/MG726UWTC5F73BPJCMS2KJSI7Y.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:36Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "How to walk on the water and its chemical explanation-infobae"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Cu\u00e1les son los puntos notables de un tri\u00e1ngulo - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/29/cuales-son-los-puntos-notables-de-un-triangulo/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/BMJV6j16WTZOZ8WhsVpvxBvbInM=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/CIOA3RILNRHYTKI5GPEKTXTJBY.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:13Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "What are the notable points of a triangle-infobae"}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.com"}, "author": null, "title": "La nueva cepa de coronavirus pone el riesgo al murci\u00e9lago - El Comercio (Ecuador)", "description": "La percepci\u00f3n negativa que tienen los humanos de los murci\u00e9lagos ya representaba una de las principales amenazas para estos animales en el pasado. Ahora, al ser se\u00f1alados como uno de los posibles transmisores del covid-19, el temor y el rechazo hacia estos ma\u2026", "url": "http://www.elcomercio.com/tendencias/coronavirus-pone-riesgo-murcielago-ambiente.html", "urlToImage": "http://www.elcomercio.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/03/28/5e7fc2b4835c8.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T05:00:00Z", "content": "La percepci\u00f3n negativa que tienen los humanos de los murci\u00e9lagos ya representaba una de las principales amenazas para estos animales en el pasado. Ahora, al ser se\u00f1alados como uno de los posibles transmisores del covid-19, el temor y el rechazo hacia estos ma\u2026 [+3198 chars]", "translated_title": "The new strain of coronavirus puts the risk to the bat-El Comercio (Ecuador)"}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "Se desvanece una hip\u00f3tesis sobre la materia oscura: hallan solo el espacio vac\u00edo - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Tres f\u00edsicos estadounidenses pusieron a prueba la conjetura de que esa sustancia invisible est\u00e1 hecha de neutrinos y emite se\u00f1ales en rayos X.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347822-desvanece-hipotesis-materia-oscura-espacio-vacio", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7e26c859bf5b517b0aa37e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:58:33Z", "content": "Una revisi\u00f3n de datos sin procesar sobre la V\u00eda L\u00e1ctea recabados durante 20 a\u00f1os por el telescopio espacial de rayos X XMM-Newton ha permitido descartar una de las principales hip\u00f3tesis sobre la materia oscura. Tres j\u00f3venes f\u00edsicos de EE.UU. afirman que las s\u2026 [+3142 chars]", "translated_title": "A hypothesis about dark matter fades: they find only empty space-RT en Espa\u00f1ol"}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.pe"}, "author": "La Rep\u00fablica", "title": "Una misteriosa regi\u00f3n de Marte revela un mundo muy distinto al que imaginamos - LaRep\u00fablica.pe", "description": "\"Los paisajes de Marte suelen tener un aspecto des\u00e9rtico, pero el sistema de ca\u00f1ones Valles Marineris es especial. Adem\u00e1s, revela pistas sobre el pasado del planeta rojo.\"", "url": "https://larepublica.pe/ciencia/2020/03/29/nasa-marte-y-su-region-valles-marineris-sacada-de-un-mundo-distinto/", "urlToImage": "https://larepublica.pe/resizer/MDbZaWUa8ZarRp947VVKyjqHy8Y=/1200x660/top/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/BZB7ATBERBAANJMZ7E7YLX6W5U.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:08:57Z", "content": "Marte, nuestro planeta vecino, es mostrado a menudo como un mundo des\u00e9rtico, pr\u00e1cticamente est\u00e9ril. Su presente parece desolador, pero algunas de sus regiones muestran que es un planeta con enigmas a\u00fan por resolver.\r\nLa nave exploradora de la NASA en el plane\u2026 [+1864 chars]", "translated_title": "A mysterious region of Mars reveals a very different world than we imagined-LaReppublica.pe"}, {"source": {"id": null, "name": "Chispa.tv"}, "author": "Diana Palacios Garc\u00eda", "title": "Cometa Atlas, un espect\u00e1culo astron\u00f3mico sin precedentes - CHISPA", "description": "El paso del Cometa Atlas, ser\u00e1 un espect\u00e1culo c\u00f3smico que pretende poder ser observado a simple vista sobre el cielo nocturno en los pr\u00f3ximos d\u00edas gracias a su luminosidad", "url": "https://www.chispa.tv/mistico/Cometa-Atlas-un-espectaculo-astronomico-sin-precedentes-20200328-0013.html", "urlToImage": "https://www.chispa.tv/__export/1585442842130/sites/debate/img/2020/03/28/cometa-atlas-piqsels_1_crop1585441522085.jpg_433730203.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:00:15Z", "content": "Descubierto el pasado 28 de diciembre de 2019, el Cometa Atlas, ha sido uno de los fen\u00f3menos astron\u00f3micos m\u00e1s fascinantes de todos los tiempos, pues en un principio su luz no era tan fuerte como hasta ahora. Motivo que ha generado gran expectaci\u00f3n entre la co\u2026 [+2144 chars]", "translated_title": "Comet Atlas, an unparalleled astronomical show-CHISPA"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo deber\u00edamos dirigirnos los cient\u00edficos a la poblaci\u00f3n durante la pandemia - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/opinion/2020/03/29/como-deberiamos-dirigirnos-los-cientificos-a-la-poblacion-durante-la-pandemia/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/qKXWXn4s58nF0dJHrgqjlZz6Ijo=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/7ZCHRSR7PBFDXGOTDAA3MLTR7Y.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:27:28Z", "content": "He le\u00eddo con atenci\u00f3n y escuchado algunos reportajes realizados al Dr. Pablo Goldsmithy no quisiera dejar de responder a sus comentarios con respecto al esta pandemia por el virus SARS-CoV-2 (CoVID-19).\r\nSi sus bases son las estad\u00edsticas y la virolog\u00eda, no cr\u2026 [+16118 chars]", "translated_title": "How should scientists be directed to the population during the pandemic-infobae"}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.pe"}, "author": "Redacci\u00f3n EC", "title": "Coronavirus | \u00bfCu\u00e1les son los aliados del virus seg\u00fan la ciencia? - El Comercio - Per\u00fa", "description": "El virus se transmite sobre todo por v\u00eda respiratoria, pero tambi\u00e9n por contacto f\u00edsico con superficies contaminadas", "url": "https://elcomercio.pe/tecnologia/ciencias/coronavirus-covid-19-cuales-son-los-aliados-y-enemigos-del-virus-segun-la-ciencia-noticia/", "urlToImage": "https://elcomercio.pe/resizer/8zqDNHwLB2uChz4fkTQkDGiDj5o=/980x528/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-elcomercio.s3.amazonaws.com/public/CHQYFBJPIZEF5BHUKLVLXQ2W5E.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:10:39Z", "content": "La enfermedad COVID-19 es enemiga de la humanidad, en palabras de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), y el mundo se ha movilizado para derrotarla. Pero tiene muchos aliados en el d\u00eda a d\u00eda.\r\nEl virus se transmite sobre todo por v\u00eda respiratoria, pero t\u2026 [+4402 chars]", "translated_title": "Coronavirus | What are the allies of the virus according to science? -trade-Peru"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "Ra\u00falDur\u00e1n", "title": "\u00bfEn qu\u00e9 fase est\u00e1n Italia y Espa\u00f1a por el coronavirus? - DEBATE", "description": "\u00bfEn qu\u00e9 fase se encuentran actualmente Italia y Espa\u00f1a por la pandemia del COVID-19? Ambos pa\u00edses est\u00e1n pasando por momentos cr\u00edticos", "url": "https://www.debate.com.mx/mundo/En-que-fase-estan-Italia-y-Espana-por-el-coronavirus-20200324-0170.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1585078823739/sites/debate/img/2020/03/24/coronavirus_italia_afp_2.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:09:00Z", "content": "La pandemia del coronavius cobra cada vez m\u00e1s fuerza en el mundo, mientras M\u00e9xico apenas entra en la fase 2 de la contingencia, Espa\u00f1a e Italia est\u00e1n atravesando su peor momento con miles de muertes y nuevos casos cada d\u00eda.\r\nEn el caso de Espa\u00f1a, la situaci\u00f3n\u2026 [+2592 chars]", "translated_title": "What phase are Italy and Spain in for the coronavirus? -DEBATE"}, {"source": {"id": null, "name": "Laverdadnoticias.com"}, "author": "LaVerdad", "title": "Coronavirus: cuarentena y los efectos psicol\u00f3gicos que ocasiona - La Verdad Noticias", "description": "Efectos psicol\u00f3gicos que las personas contraen como resultado de estar aislados de la sociedad por causa de la cuarentena por coronavirus.", "url": "https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Coronavirus-cuarentena-y-los-efectos-psicologicos-que-ocasiona-20200328-0152.html", "urlToImage": "https://laverdadnoticias.com/__export/1585428836899/sites/laverdad/img/2020/03/28/cuarentena_coronavirus_casa.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:19:36Z", "content": "Coronavirus: cuarentena y los efectos psicol\u00f3gicos que ocasiona. Foto: Meridiano\r\nDesde que la epidemia de coronavirus comenz\u00f3 en China, m\u00e1s de 50 millones de personas se han visto obligadas a permanecer en cuarentena,\u00a0actividad que puede traer efectos psicol\u2026 [+2304 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Quarantine and Psychological Effects-The Truth News"}, {"source": {"id": null, "name": "Chispa.tv"}, "author": "Diana Palacios Garc\u00eda", "title": "Conjunci\u00f3n de la Luna con Venus y las Pl\u00e9yades se ver\u00e1n esta noche - CHISPA", "description": "Esta noche ser\u00e1 testigo de un espect\u00e1culo astron\u00f3mico protagonizado por la Luna, Venus y una serie de estrellas llamadas Pl\u00e9yades", "url": "https://www.chispa.tv/mistico/Conjuncion-de-la-Luna-con-Venus-y-las-Pleyades-se-veran-esta-noche-20200328-0004.html", "urlToImage": "https://www.chispa.tv/__export/1585426917613/sites/debate/img/2020/03/28/la_luna_y_venus_protagonizan_espectxculo_cxsmico_y_xste_es_su_significadoxastrolxgico_pxhere_2_crop1585426634367.jpg_1697240545.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:44:03Z", "content": "En estos d\u00edas, la Luna se encuentra en su fase creciente, o fase 3 y junto con Venus y un conjunto de estrellas llamado Pl\u00e9yades, estar\u00e1n presentes en el cielo nocturno de este 28 de marzo, y se estima que este fen\u00f3meno astron\u00f3mico se podr\u00e1 ver durante otras \u2026 [+1558 chars]", "translated_title": "Conjunction of the Moon with Venus and the Pl\u00e9yades will be seen tonight-CHISPA"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Javier Sampedro", "title": "La presi\u00f3n cient\u00edfica funciona - EL PA\u00cdS", "description": "Un Gobierno tras otro est\u00e1n pasando por el aro de la racionalidad", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-28/la-presion-cientifica-funciona.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/yoBDkB5swEzH40VWtHGNpsgRcJc=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AI7Q7N6O7FFFXMWTT3WK4YAPJU.aspx", "publishedAt": "2020-03-28T20:40:00Z", "content": "Sanitarios del servicio del urgencias del Hospital Universitario Reina Sof\u00eda de C\u00f3rdoba responden este s\u00e1bado al homenaje recibido de los ciudadanos.Salas / EFE\r\nQuienes acusan al Gobierno espa\u00f1ol de haber reaccionado tarde van a tener que adoptar la dieta de\u2026 [+2820 chars]", "translated_title": "Scientific pressure works-EL PA\u00cdS"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Con m\u00e9todo estad\u00edstico pronostican a cu\u00e1ntas personas puede contagiar un infectado de Covid-19 - infobae", "description": "Un solo individuo puede ser el origen de un foco de infecci\u00f3n masivo en una comunidad, por lo que consideran prioritario mantenerse en casa o extremar precauciones de higiene", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/28/con-metodo-estadistico-pronostican-a-cuantas-personas-puede-contagiar-un-infectado-de-covid-19/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/gqSLG-qETzZf5VXv-UU5Hjo86-k=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/B5YSJ43KSBBIVNISSDVDEQWFAE.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:34:22Z", "content": "Hasta el momento no existe vacuna o medicamento contra la COVID-19, por lo que las mejores armas que tenemos para su contenci\u00f3n son las medidas preventivas, como disciplina e higiene, considera Mar\u00eda Eugenia Jim\u00e9nez Corona, integrante de La Comisi\u00f3n Universit\u2026 [+6097 chars]", "translated_title": "With a statistical method, they predict how many people can infect a Covid-19-infobae infected person"}, {"source": {"id": null, "name": "Sinembargo.mx"}, "author": "Europa Press", "title": "La mayor extinci\u00f3n de la Tierra de hace 252 millones de a\u00f1os inici\u00f3 mucho antes que la renovaci\u00f3n del oc\u00e9ano - SinEmbargo MX", "description": "Para mejorar las fechas anteriores para la extinci\u00f3n de la tierra, un equipo internacional de cient\u00edficos llev\u00f3 a cabo la dataci\u00f3n con plomo de uranio de cristales de circ\u00f3n en un dep\u00f3sito de cenizas volc\u00e1nicas bien conservado de la cuenca Karoo.", "url": "https://www.sinembargo.mx/28-03-2020/3757139", "urlToImage": "https://www.sinembargo.mx/wp-content/uploads/2020/03/s-1-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:24:34Z", "content": "Aunque la mayor\u00eda de los cient\u00edficos creen que una serie de erupciones volc\u00e1nicas que se produjeron en grandes pulsos durante un per\u00edodo de un mill\u00f3n de a\u00f1os en lo que hoy es Siberia, fueron la causa principal de la extinci\u00f3n final del P\u00e9rmico. Adem\u00e1s muchas \u2026 [+5563 chars]", "translated_title": "The world's largest extinction of 252 million years ago began much earlier than the renewal of the ocean-SinEmbargo MX"}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "La NASA muestra el mapa global de mayor resoluci\u00f3n de un cuerpo planetario - RPP", "description": "La NASA ha puesto fotos tomadas del asteroide Bennu, con el resultado de ser un mapa muy detallado de la superficie.", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/la-nasa-muestra-el-mapa-global-de-mayor-resolucion-de-un-cuerpo-planetario-noticia-1254861", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/28/143114_920253.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:38:52Z", "content": "La agencia espacialNASA\u00a0ha logrado crear el mapa global de mayor resoluci\u00f3n del mundo. Este mapa global de la superficie del asteroide Bennu es un mosaico de 2.155 im\u00e1genes recolectadas por la nave espacial OSIRIS-REx.\r\nCon 5 cent\u00edmetros por p\u00edxel, esta es la\u2026 [+734 chars]", "translated_title": "NASA shows the world map of highest resolution of a planetarium-RPP body"}, {"source": {"id": null, "name": "Elnuevodia.com"}, "author": "agencia-efe", "title": "\u00bfQu\u00e9 realmente sabe la ciencia del COVID-19? - El Nuevo Dia.com", "description": "Buscamos respuestas con base cienti\u0301fica a interrogantes como cua\u0301nto tiempo puede sobrevivir en una superficie  y si una persona puede contagiarse ma\u0301s de una vez", "url": "https://www.elnuevodia.com/ciencia/ciencia/nota/querealmentesabelacienciadelcovid-19-2556600/", "urlToImage": "https://rec-end.elnuevodia.com/images/tn/0/10/1688/850/900/447/2020/03/28/6e8dbc80847a4a38918ff245a353167e.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:39:00Z", "content": "Madrid - Desde que se detectaron los primeros casos en diciembre de 2019 en la ciudad china de Wuhan, la comunidad cient\u00edfica se afana por escudri\u00f1ar el nuevo coronavirus SARS-CoV2, porque solo as\u00ed, conociendo su evoluci\u00f3n, su gen\u00e9tica y su actividad en las c\u2026 [+5556 chars]", "translated_title": "What does the science of COVID-19 really know? -The New Dia.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Unotv.com"}, "author": "Benell Velazquez Cortes", "title": "Coronavirus en M\u00e9xico: as\u00ed imparten clases en l\u00ednea a estudiantes - Uno TV Noticias", "description": "Los propios docentes reconocen que el aprendizaje en las clases en l\u00ednea durante esta contingencia por coronavirus, es tambi\u00e9n para ellos.", "url": "https://www.unotv.com/noticias/portal/nacional/detalle/coronavirus-mexico-imparten-clases-en-linea-estudiantes-598115/", "urlToImage": "https://www.unotv.com/portal/unotv/imagenes/220586-Principal.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:41:53Z", "content": "Adaptarse para continuar: profesores y alumnos en clases en l\u00ednea o clases por internet durante la cuarentena obligada por la pandemia del nuevo coronavirusCOVID-19. \u00a0\r\nIncluso en disciplinas que implican contacto f\u00edsico, como la fisioterapia; as\u00ed se aprovech\u2026 [+2228 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Mexico: so they teach online classes to students-One TV News"}, {"source": {"id": null, "name": "Israelnoticias.com"}, "author": "Noticias de Israel", "title": "El coronavirus no est\u00e1 vivo: Por eso es tan dif\u00edcil de matar - Noticias de Israel", "description": "Los virus han pasado miles de millones de a\u00f1os perfeccionando el arte de sobrevivir sin vivir, una estrategia espantosamente eficaz", "url": "https://israelnoticias.com/tecnologia/virus-sars-cov-2-ciencia-de-su-letalidad/", "urlToImage": "https://israelnoticias.com/wp-content/uploads/2020/03/Prote\u00ednas-del-Coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:58:06Z", "content": "Los virus han pasado miles de millones de a\u00f1os perfeccionando el arte de sobrevivir sin vivir, una estrategia espantosamente eficaz que los convierte en una potente amenaza en el mundo actual.\r\nEso es especialmente cierto en el nuevo y mortal coronavirus que \u2026 [+11263 chars]", "translated_title": "The coronavirus is not alive: That's why it's so hard to kill-Israel News"}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": "LA NACION", "title": "As\u00ed se ve al coronavirus cuando invade una c\u00e9lula humana - Yahoo Style", "description": "Las im\u00e1genes que acompa\u00f1an esta nota ilustran al SARS-CoV-2 (m\u00e1s conocido como coronavirus, y el responsable de la in\u00e9dita pandemia global) colonizando una c\u00e9lula humana. Fueron tomadas por un microscopio electr\u00f3nico y coloreadas artificialmente para distingu\u2026", "url": "https://es-us.noticias.yahoo.com/ve-coronavirus-invade-c%C3%A9lula-humana-211000148.html", "urlToImage": "https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/ogVeHo0YntoZVyBAD5Txyg--~B/aD04NTM7dz0xMjgwO3NtPTE7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/https://media.zenfs.com/es/lanacion.com.ar/726739c64784983be932a3df88cb5f2b", "publishedAt": "2020-03-28T10:02:00Z", "content": "Las im\u00e1genes que acompa\u00f1an esta nota ilustran al SARS-CoV-2 (m\u00e1s conocido como coronavirus, y el responsable de la in\u00e9dita pandemia global) colonizando una c\u00e9lula humana. Fueron tomadas por un microscopio electr\u00f3nico y coloreadas artificialmente para distingu\u2026 [+1148 chars]", "translated_title": "So you can see the coronavirus when it invades a human cell-Yahoo Style."}, {"source": {"id": null, "name": "Elnacional.com"}, "author": "https://www.facebook.com/elnacionalfb/", "title": "Un paciente en Islandia porta dos cepas distintas del coronavirus - El Nacional", "description": "Se descubri\u00f3 la presencia de dos cepas distintas del coronavirus en un mismo paciente, que contagi\u00f3 a otros con una mutaci\u00f3n m\u00e1s agresiva", "url": "https://www.elnacional.com/mundo/un-paciente-en-islandia-porta-dos-cepas-distintas-del-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.elnacional.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-virus-ciencia-Foto-Archivo.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:00:00Z", "content": "Un paciente que dio positivo a coronavirus en Islandia, llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los cient\u00edficos ante el hecho de que porta dos cepas distintas del virus, inform\u00f3 CNN.\r\nEncontramos una persona con dos tipos de coronavirus, en uno el virus con una cierta mutaci\u00f3n \u2026 [+980 chars]", "translated_title": "A patient in Iceland carries two different strains of the coronavirus-National"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Fernando Taveira", "title": "Ansiedad, miedo, angustia y aburrimiento: c\u00f3mo el encierro afecta psicol\u00f3gicamente a los deportistas - infobae", "description": "Varios jugadores de distintos deportes apelan a asesor\u00edas virtuales para el desarrollo del \u201centrenamiento invisible\u201d que trabajan en la cuarentena que impuso la propagaci\u00f3n de la pandemia del virus COVID-19. C\u00f3mo cambiaron los h\u00e1bitos de los deportistas en el\u2026", "url": "https://www.infobae.com/deportes/2020/03/28/ansiedad-miedo-angustia-y-aburrimiento-como-el-encierro-afecta-psicologicamente-a-los-deportistas/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/m4VdT7tC70gzGzdUqnfiDuC_F_M=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/2NH3GLMRFBBMZP64DR7ZTXNR2E.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:36:26Z", "content": "Luciana Vainstoc es psic\u00f3loga deportiva y hace m\u00e1s de 18 a\u00f1os que trabaja con futbolistas, tenistas, luchadores de MMA y jugadores de hockey, entre otros deportistas. Su rutina, como la de todos los argentinos, cambi\u00f3 desde que el Gobierno Nacional impuso la \u2026 [+4993 chars]", "translated_title": "Anxiety, fear, anguish and boredom: how the lockdown affects athletes psychologically-infobae"}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "Cient\u00edficos completan simulaciones masivas del coronavirus en un superordenador para ayudar a crear vacunas - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Los investigadores est\u00e1n preparando el modelo completo de todos los \u00e1tomos de la envoltura del SARS-CoV-2.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347907-cientificos-completan-simulaciones-masivas-coronavirus-frontera", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7ec8ede9ff711d1c4229ba.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:25:53Z", "content": "Un grupo de cient\u00edficos ha completado las\u00a0simulaciones masivas del\u00a0nuevo coronavirus,\u00a0que ya se ha cobrado la vida de m\u00e1s de 27.000 personas e infectado a casi 600.000 a nivel mundial, seg\u00fan\u00a0recoge\u00a0el portal ScienceDaily.\u00a0\r\nLos investigadores est\u00e1n preparando\u2026 [+2275 chars]", "translated_title": "Scientists complete mass simulations of coronavirus at supercomputer to help create vaccines-RT in Spanish"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Por qu\u00e9 los modelos matem\u00e1ticos son una herramienta muy poderosa para controlar el coronavirus - infobae", "description": "El n\u00famero reproductivo del virus calculado en Covid-19 es de 2.5 por persona, esto significa que una persona contagia a poco m\u00e1s de dos durante un tiempo llamado periodo infeccioso", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/28/por-que-los-modelos-matematicos-son-una-herramienta-muy-poderosa-para-controlar-el-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/22NegHwV63I_tBGBzgsOz8r6zfo=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/GGFN32O5WFCPTOIRQEHREWFPIY.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:04:43Z", "content": "La pandemia del coronavirus ha puesto a prueba a los sistemas de salud de todo el mundo. En M\u00e9xico, hasta el corte de este viernes, se han registrado 717 casos de contagio, cobrando la vida de 12 personas, seg\u00fan datos de la Secretar\u00eda de Salud (Ssa).\r\nAnte es\u2026 [+4123 chars]", "translated_title": "Why the mathematical models are a very powerful tool to control the coronavirus-infobae"}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.pe"}, "author": "Renzo Gonz\u00e1les C", "title": "\u00bfQu\u00e9 tanto esper\u00f3 el mundo por la vacuna contra la \u00faltima pandemia? - LaRep\u00fablica.pe", "description": "\"Las vacunas contra la gripe A H1N1 comenzaron pruebas en humanos a mediados de 2009, pero la pandemia sigui\u00f3 expandi\u00e9ndose y mucha gente muri\u00f3 antes de que est\u00e9n listas.  \"", "url": "https://larepublica.pe/ciencia/2020/03/28/que-tanto-espero-el-mundo-por-la-vacuna-contra-la-ultima-pandemia/", "urlToImage": "https://larepublica.pe/resizer/pQBbGjiKi1Khk7Hq3LYE897CgIQ=/1200x660/top/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/64HPHMGDI5DF5JM675E2ZYQGGY.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T01:08:41Z", "content": "La actual pandemia de COVID-19 obliga a los cient\u00edficos de diversos laboratorios del mundo a trabajar contra el tiempo para producir las vacunas que pongan fin a esta grave crisis sanitaria. Hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os, la necesidad era similar debido a que la llamad\u2026 [+2733 chars]", "translated_title": "How much did the world wait for the vaccine against the last pandemic? -LaReppublica.pe"}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "Casi 11 millones de nombres viajar\u00e1n a Marte con la misi\u00f3n del rover Perseverance - RPP", "description": "Actualmente, el coronavirus no ha afectado el cronograma de lanzamiento del rover Perseverance, que se ultima en el JPL (Jet Propulsion Laboratory) en California", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/nasa-marte-11-millones-de-nombres-viajaran-al-planeta-con-la-mision-del-rover-perseverance-noticia-1254788", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/27/405540_920124.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:59:41Z", "content": "Casi once millones de nombres de participantes en la campa\u00f1a 'Env\u00eda tu nombre a Marte' de la NASA\u00a0viajar\u00e1n registrados en el rover Perseverance, cuyo lanzamiento hacia el planeta rojo se mantiene para julio.\r\nUn total de 10.932.295 nombres fueron grabados en \u2026 [+1787 chars]", "translated_title": "Nearly 11 million names will travel to Mars with the mission of the rover Perseverance-RPP"}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "\u00a1Impresionante! Chorros de un agujero negro supermasivo impactaron con gas en el espacio - RPP", "description": "El equipo pudo reconstruir la imagen \"verdadera\" de las nubes gaseosas, as&iacute; como los chorros en&nbsp;el objeto espacial&nbsp;al considerar cuidadosamente los efectos gravitacionales ejercidos por la galaxia de lentes intervinientes.", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/alma-nasa-los-chorros-de-un-agujero-negro-supermasivo-impactaron-con-gas-en-el-espacio-noticia-1254805", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/27/495049_920146.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:26:28Z", "content": "Astr\u00f3nomos han obtenido la primera imagen con resoluci\u00f3n de nubes gaseosas perturbadas, en una galaxia a 11.000 millones de a\u00f1os luz de distancia, usando el telescopio ALMA (Atacama Large Millimeter / submillimeter Array) en Chile.\u00a0\r\nEl equipo descubri\u00f3 que l\u2026 [+3606 chars]", "translated_title": "Impressive! Chorros of a supermassive black hole struck with gas in space-RPP"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Javier Salas", "title": "El peligroso placer de insultar desde los balcones - EL PA\u00cdS", "description": "La neurociencia explica que castigar a terceros proporciona satisfacci\u00f3n al cerebro. Los expertos advierten del riesgo de que termine degenerando el reproche social contra los viandantes", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-27/el-peligroso-placer-de-insultar-desde-los-balcones.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/Y2n6VPRE3RyNdTnBdy6lQxrz344=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FLWBVMIC3NCYPIH6URSST3STRA.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:03:22Z", "content": "\u00a1Vete a tu puta casa!, le gritaron desde un balc\u00f3n a Irene, m\u00e9dica de familia en Madrid, cuando iba de camino a la casa de un posible contagiado por coronavirus. Antes del grito, le hab\u00edan arrojado un huevo, que no la alcanz\u00f3. Me enfad\u00e9 un mont\u00f3n, le dije que\u2026 [+8189 chars]", "translated_title": "The Dangerous pleasure of insulting from the balconies-EL PA\u00cdS"}, {"source": {"id": null, "name": "Tekcrispy.com"}, "author": null, "title": "\u00bfPueden los genes hacernos m\u00e1s resistentes o vulnerables al coronavirus? - TekCrispy", "description": "Los expertos se han propuesto investigar el genoma de los pacientes para saber qu\u00e9 los hace m\u00e1s vulnerables o resistentes al coronavirus.", "url": "https://www.tekcrispy.com/2020/03/27/genes-resistentes-vulnerables-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.tekcrispy.com/wp-content/uploads/2020/03/SARS-CoV-2-COVID.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T22:30:09Z", "content": "Una de las peculiaridades del SARS-CoV-2 es que, a pesar de ser tan contagioso, no afecta a todas las personas por igual, y de hecho, hay una marcada diferencia en la intensidad de los s\u00edntomas en pacientes de diferentes edades.\r\nPor ejemplo, los ni\u00f1os rara v\u2026 [+2158 chars]", "translated_title": "Can genes make us more resilient or vulnerable to coronavirus? -TekCrispy"}, {"source": {"id": null, "name": "Latercera.com"}, "author": "Gast\u00f3n Giribet", "title": "El universo entre l\u00edneas: La mayor explosi\u00f3n del cosmos - La Tercera", "description": "\u201cA unos 390 millones de a\u00f1os luz de la Tierra, en la constelaci\u00f3n del cazador de serpientes, al noreste de Sagitario, se encuentra el superc\u00famulo de galaxias de Ofiuco. \u00c9ste agrupa un gran n\u00famero de galaxias, junto a una cantidad a\u00fan mayor de materia oscura y\u2026", "url": "https://www.latercera.com/tendencias/noticia/el-universo-entre-lineas-la-mayor-explosion-del-cosmos/WB5DIBD2WJHYJIR7PTOXGWEBEM/", "urlToImage": "https://www.latercera.com/resizer/Oxb3Q_Zt__aj-Mg-bZoLJmrGpa4=/900x600/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-copesa.s3.amazonaws.com/public/2AJHUDNHXRH7NGIK7ZPTFJTR3I.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:11:59Z", "content": "En el siglo I, Marcus Manilius le dedic\u00f3 un poema en su Astron\u00f3mica. Desde entonces, astr\u00f3logos heterodoxos supieron ver en la constelaci\u00f3n de Ofiuco el decimotercer signo zodiacal, e intentaron leer en \u00e9l los designios de un futuro que, como si nos faltaran \u2026 [+4386 chars]", "translated_title": "The universe between the lines: The largest explosion in the cosmos-The Third"}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA alerta que seis asteroides se avecinan a la tierra y uno podr\u00eda ser letal - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "Esta roca espacial sobrepasar\u00e1 el planeta; se trata de un asteroide potencialmente peligroso de un tama\u00f1o similar al del edificio Empire State de Nueva York", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/asteroide-tierra-peligro-impacto-nasa/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/27131733/asteroide-tierra-peligro-impacto-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:30:13Z", "content": "La NASA asegur\u00f3 que seis asteroides se aproximan a la tierra esta semana y lo que recientemente ha alarmado a este centro de investigaci\u00f3n es que uno de ellos tiene un tama\u00f1o considerable que podr\u00eda resultar altamente peligroso para la humanidad.\r\nDicho objet\u2026 [+1998 chars]", "translated_title": "NASA says six asteroids are coming to Earth and one could be lethal-Mexico's Herald"}, {"source": {"id": null, "name": "Los40.com.mx"}, "author": "LOS40MX", "title": "Cometa Atlas iluminar\u00e1 el cielo en mayo - LOS40 M\u00e9xico", "description": "El cometa ha ido ganando luminosidad en los \u00faltimos a\u00f1os. Cuando pase por la Tierra, podr\u00eda ser tan brillante como la luna", "url": "https://los40.com.mx/los40/2020/03/27/actualidad/1585337350_354292.html", "urlToImage": "https://los40mx00.epimg.net/los40/imagenes/2020/03/27/actualidad/1585337350_354292_1585337643_rrss_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:29:00Z", "content": "El cometa Atlas se dirige hacia el Sol y su recurrido inevitablemente incluye pasar cerca de la Tierra. Es decir, tendremos un show en el espacio que no podemos perdernos.\r\nDescubierto en diciembre de 2019, el cometa C/2019 y4, mejor conocido como Atlas, podr\u2026 [+505 chars]", "translated_title": "Comet Atlas will illuminate the sky in May-LOS40 Mexico"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo los tsunamis de cu\u00e1sares desgarran las galaxias - Sputnik Mundo", "description": "Una nueva investigaci\u00f3n de los astr\u00f3nomos sugiere que la potente  radiaci\u00f3n de cu\u00e1sares puede destruir galaxias y detener la formaci\u00f3n de estrellas.", "url": "https://mundo.sputniknews.com/espacio/202003271090933909-como-los-tsunamis-de-cuasares-desgarran-las-galaxias/", "urlToImage": "https://cdnmundo4.img.sputniknews.com/sharing_snippet/1090933909.png?1585335600", "publishedAt": "2020-03-27T19:14:42Z", "content": "Una nueva investigaci\u00f3n de los astr\u00f3nomos sugiere que la potente radiaci\u00f3n de cu\u00e1sares puede destruir galaxias y detener la formaci\u00f3n de estrellas.En el centro de casi todas las galaxias del universo hay un agujero negro supermasivo que absorbe enormes cantid\u2026 [+2497 chars]", "translated_title": "How Quasars ' Tsunamis will tear off the galaxies-Sputnik World"}, {"source": {"id": null, "name": "Tiempo.com"}, "author": "https://www.facebook.com/juanjovillena", "title": "Groenlandia y Ant\u00e1rtida se derriten 6 veces m\u00e1s r\u00e1pido que en los 90 - Tiempo.com", "description": "El hielo que cubre Groenlandia y la Ant\u00e1rtida se est\u00e1 derritiendo 6 veces m\u00e1s r\u00e1pido que en la d\u00e9cada de los 90", "url": "https://www.tiempo.com/noticias/actualidad/groenlandia-y-antartida-se-derriten-6-veces-mas-rapido-que-los-90.html", "urlToImage": "https://services.meteored.com/img/article/groenlandia-y-antartida-se-derriten-6-veces-mas-rapido-que-en-los-90-242361-1_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:00:00Z", "content": "Enzo CampetellaJuan Jos\u00e9 Villena\r\n27 Mar\r\nEl nivel del mar sigue aumentando a medida que la cobertura de hielo se ve disminu\u00edda. \r\nUn informe, dado a conocer por la NASA en la segunda semana de marzo de este 2020, indica que las observaciones de 11 misiones s\u2026 [+3394 chars]", "translated_title": "Greenland and Antarctica are melting 6 times faster than they were in the 1990s-Tiempo.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Expansion.mx"}, "author": null, "title": "\u00bfQu\u00e9 es un virus y c\u00f3mo ataca a nuestro cuerpo? - Expansi\u00f3n", "description": "Los virus son entidades biol\u00f3gicas infecciosas muy peque\u00f1as que se replican solo dentro de las c\u00e9lulas de un organismo, como animales, plantas o bacterias.", "url": "https://expansion.mx/vida-arte/2020/03/27/que-es-un-virus-y-como-ataca-a-nuestro-cuerpo", "urlToImage": "https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/3066d68/2147483647/strip/true/crop/1280x720+0+0/resize/1200x675!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fce%2F3f%2F8294ae474504915f78170427cc40%2Fv021-whatsavirus1203vgrx-tes-jpeg.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:52:49Z", "content": "Business/Finance\r\n\u00a9 2020 DERECHOS RESERVADOS EXPANSI\u00d3N, S.A. DE C.V.", "translated_title": "What is a virus and how does it attack our body? -Expansion"}, {"source": {"id": null, "name": "Informe21.com"}, "author": null, "title": "Descubren una burbuja magn\u00e9tica gigante alrededor de Urano - Informe21.com", "description": "Oculta en los datos que la ic\u00f3nica nave espacial Voyager 2 de la NASA reuni\u00f3 sobre Urano hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os y que representan el \u00fanico acercamiento que hemos hecho del planeta, cient\u00edficos de la NASA", "url": "https://informe21.com/ciencia-y-tecnologia/descubren-una-burbuja-magnetica-gigante-alrededor-de-urano", "urlToImage": "https://informe21.com/sites/default/files/styles/thumbnail/public/images/descubren_una_burbuja_magnetica_gigante_alrededor_de_urano.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:13:00Z", "content": "Oculta en los datos que la ic\u00f3nica nave espacial Voyager 2 de la NASA reuni\u00f3 sobre Urano hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os y que representan el \u00fanico acercamiento que hemos hecho del planeta, cient\u00edficos de la NASA han encontrado la firma de una burbuja masiva que podr\u00eda h\u2026 [+3247 chars]", "translated_title": "A giant magnetic bubble is discovered around Uranus-Informe21.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Youtube.com"}, "author": null, "title": "El truco de magia que desaf\u00eda todas las leyes de la f\u00edsica: te dejar\u00e1 congelado - Diario AS", "description": "Se ha hecho viral en las redes y no es para menos. Sencillamente alucinante lo el truco de magia de este mago en un parque,", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SIxA9c7F0dY", "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/SIxA9c7F0dY/maxresdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:03:12Z", "content": null, "translated_title": "The magic trick that defies all the laws of physics: it will leave you frozen-Diario AS"}, {"source": {"id": null, "name": "Alainet.org"}, "author": null, "title": "Coronavirus: autodefensa de la propia Tierra - ALAI - Am\u00e9rica Latina en Movimiento", "description": "La pandemia del coronavirus nos revela que el modo como habitamos la Casa Com\u00fan es perniciosos para su naturaleza. La lecci\u00f3n que nos transmite suena as\u00ed: es imperativo reformatear nuestra forma de vivir en ella como planeta vivo. Ella nos avisando de que as\u00ed\u2026", "url": "https://www.alainet.org/es/articulo/205521", "urlToImage": "https://www.alainet.org/sites/default/files/styles/articulo-ampliada/public/tierra_1.jpg?itok=obmSh_7q", "publishedAt": "2020-03-27T16:06:42Z", "content": "La pandemia del coronavirus nos revela que el modo como habitamos la Casa Com\u00fan es perniciosos para su naturaleza. La lecci\u00f3n que nos transmite suena as\u00ed: es imperativo reformatear nuestra forma de vivir en ella como planeta vivo. Ella nos avisando de que as\u00ed\u2026 [+5883 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Self-defence of the Earth itself-ALAI-Latin America on the Move"}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus : qu\u00e9 se sabe sobre la mutaci\u00f3n del SARS-CoV-2 | El Universal - El Universal", "description": "Mientras el coronavirus se propaga por el mundo, los cient\u00edficos le siguen la pista para entender mejor c\u00f3mo se comporta y as\u00ed lograr por fin la estrategia para detenerlo.", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/coronavirus-que-se-sabe-sobre-la-mutacion-del-sars-cov-2", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/_111443787_gettyimages-1205554540.jpg?itok=Ooo8VLkL", "publishedAt": "2020-03-27T15:29:11Z", "content": "Getty\r\nEntender el comportamiento del virus es clave para combatirlo.\r\nEl primer paso para derrotar a un enemigo es identificarlo, conocer c\u00f3mo se comporta y tratar de predecir cu\u00e1l ser\u00e1 su pr\u00f3ximo movimiento.\r\nPero, \u00bfqu\u00e9 pasa si en medio de la batalla el ene\u2026 [+5989 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What is known about the mutation of SARS-CoV-2 | El Universal-El Universal"}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "\u00e1mbito.com", "title": "Glaciar de la Ant\u00e1rtida retrocedi\u00f3 5 km y amenaza con una crecida del nivel del mar en todo el mundo - \u00e1mbito.com", "description": "Se trata del Denman, ubicado en la Ant\u00e1rtida Oriental. Si se mantienen las altas temperaturas en la se podr\u00eda producir una \"retirada r\u00e1pida e irreversible\".", "url": "https://www.ambito.com/informacion-general/mar/glaciar-la-antartida-retrocedio-5-km-y-amenaza-una-crecida-del-nivel-del-mar-todo-el-mundo-n5091599", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/515/0037515438.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:49:32Z", "content": "El lado este del glaciar se mantiene estabilizado por el momento. Sin embargo, un art\u00edculo publicado esta semana en la revista estadounidense Geophysical Research Letters explica que el sector oeste experimenta un desplazamiento por una \"depresi\u00f3n previamente\u2026 [+727 chars]", "translated_title": "Antarctica's Glacier rolled back 5 km and threatens sea-level rise worldwide-\u00e1mbito.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Cubadebate.cu"}, "author": null, "title": "Triple conjunci\u00f3n de la Luna con Venus y las Pl\u00e9yades se ver\u00e1 a finales de marzo - CubaDebate", "description": "La conjunci\u00f3n de la Luna, que se encuentra en su fase creciente, con Venus y las Pl\u00e9yades\u00a0se contemplar\u00e1 el s\u00e1bado 28 de marzo de 2020 y algunos d\u00edas despu\u00e9s. Este hermoso evento astron\u00f3mico se observar\u00e1 desde cualquier parte del mundo. Por lo que, si ves un \u2026", "url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/27/triple-conjuncion-de-la-luna-con-venus-y-las-pleyades-se-vera-a-finales-de-marzo/", "urlToImage": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2020/03/luna-venus-pleyados-770x385-e1585317184299.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:56:14Z", "content": "Foto: Getty Images.\r\nLa conjunci\u00f3n de la Luna, que se encuentra en su fase creciente, con Venus y las Pl\u00e9yades\u00a0se contemplar\u00e1 el s\u00e1bado 28 de marzo de 2020 y algunos d\u00edas despu\u00e9s. Este hermoso evento astron\u00f3mico se observar\u00e1 desde cualquier parte del mundo.\r\n\u2026 [+1091 chars]", "translated_title": "Triple conjunction of the Moon with Venus and the Pl\u00e9yades will be seen at the end of March-CubaDebate"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Nu\u00f1o Dom\u00ednguez", "title": "La pandemia provoca la mayor ca\u00edda de contaminaci\u00f3n observada en Europa - EL PA\u00cdS", "description": "La ca\u00edda de la poluci\u00f3n por las medidas de reclusi\u00f3n en Espa\u00f1a, Francia e Italia es patente desde el espacio", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-27/la-pandemia-provoca-la-mayor-caida-de-contaminacion-observada-en-europa.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/__RxE0Ie3YaqTIEk2w8z5NXG26Y=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCUBGLCKKVBMZCEWUVLRDRFBQY.gif", "publishedAt": "2020-03-27T13:55:13Z", "content": "Una de las pocas cosas buenas que est\u00e1 dejando la pandemia de coronavirus a los habitantes de las ciudades espa\u00f1olas es un cielo azul y limpio como no se recordaba desde hace a\u00f1os. Es el efecto de las restricciones al movimiento por la pandemia que, ahora es \u2026 [+3149 chars]", "translated_title": "The pandemic has caused the largest pollution drop in Europe-EL PA\u00cdS"}, {"source": {"id": null, "name": "Elmedicointeractivo.com"}, "author": null, "title": "Anticuerpos monoclonales para covid-19 - El M\u00e9dico Interactivo", "description": "desarrollo de anticuerpos monoclonales humanos contra el coronavirus SARS-CoV-2, con el objetivo de usarlos con fines profil\u00e1cticos / terap\u00e9uticos", "url": "https://elmedicointeractivo.com/anticuerpos-monoclonales-para-covid-19/", "urlToImage": "https://elmedicointeractivo.com/wp-content/uploads/2017/11/investigadora.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:20:00Z", "content": "Cient\u00edficos italianos investigan en el aislamiento de anticuerpos monoclonales humanos de pacientes convalecientes, para desarrollar una cura y una vacuna futuraEn estos d\u00edas de emergencia global debido a la propagaci\u00f3n de COVID-19, el laboratorio vAMRes en l\u2026 [+4287 chars]", "translated_title": "Monoclonal antibodies for covid-19-Interactive Medico"}, {"source": {"id": null, "name": "Theconversation.com"}, "author": "Guillermo S\u00e1nchez Leon", "title": "Matem\u00e1ticas (y matem\u00e1ticos) para gestionar la crisis de COVID-19 - The Conversation Spain", "description": "El Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Matem\u00e1ticas ha lanzado la iniciativa Acci\u00f3n Matem\u00e1tica contra el Coronavirus para ayudar en la gesti\u00f3n de la pandemia.", "url": "http://theconversation.com/matematicas-y-matematicos-para-gestionar-la-crisis-de-covid-19-133800", "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/322323/original/file-20200323-112694-pqgox8.png?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C1001%2C6240%2C3115&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop", "publishedAt": "2020-03-27T12:48:00Z", "content": "La humanidad ya se ha enfrentado a pandemias como la actual e incluso m\u00e1s devastadora. Un ejemplo es la gripe de 1918, conocida como gripe espa\u00f1ola. Se inici\u00f3 en campamentos de tropas de Estados Unidos que fueron trasladadas al viejo continente, donde extendi\u2026 [+8048 chars]", "translated_title": "Mathematics (and mathematicians) to manage the crisis of COVID-19-The Conversation Spain"}, {"source": {"id": null, "name": "Theconversation.com"}, "author": "Enrique Lanuza", "title": "Coronavirus: \u00bfpor qu\u00e9 tenemos miedo? - The Conversation Spain", "description": "El miedo al coronavirus ha activado nuestra am\u00edgdala. Sin embargo, nuestro comportamiento defensivo no ha evolucionado para responder a este tipo de amenazas.", "url": "http://theconversation.com/coronavirus-por-que-tenemos-miedo-134822", "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/323578/original/file-20200327-146678-1ogcn00.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C565%2C5463%2C2727&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop", "publishedAt": "2020-03-27T12:29:00Z", "content": "El miedo es parte de la respuesta defensiva de los animales ante una amenaza: maximiza la supervivencia del individuo y, por tanto, tiene una importante ventaja adaptativa. No es de extra\u00f1ar que los circuitos del cerebro que median la respuesta de miedo est\u00e9n\u2026 [+3226 chars]", "translated_title": "Coronavirus: why are we afraid? -The Conversation Spain"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Carlo Frabetti", "title": "Imparidad - EL PA\u00cdS", "description": "La teselaci\u00f3n del tablero de ajedrez plantea interesantes problemas relacionados con la paridad\u2026 y la imparidad", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-27/imparidad.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/IY3Q6sqM7LSHcfKAw4e4-AfsveY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/ZFHFGJU4YFHJVLW45FU74ZJ4XI.png", "publishedAt": "2020-03-27T12:13:45Z", "content": "No podemos saber cu\u00e1ntas personas, en el mundo, han estrechado la mano a otras personas un n\u00famero impar de veces; pero, en respuesta a la pregunta planteada la semana pasada, podemos decir, sin necesidad de contarlas, que su n\u00famero es par.\r\nEn cada apret\u00f3n de\u2026 [+3550 chars]", "translated_title": "Imparity-EL PA\u00cdS"}, {"source": {"id": null, "name": "Elfinanciero.com.mx"}, "author": null, "title": "Esto es lo que propone Carstens para atender la emergencia econ\u00f3mica causada por COVID-19 - El Financiero", "description": "Encuentra en El Financiero las noticias m\u00e1s importantes de la Econom\u00eda mexicana y mundial, acompa\u00f1adas del an\u00e1lisis de los mejores especialistas.", "url": "https://elfinanciero.com.mx/economia", "urlToImage": "https://elfinanciero.com.mx/uploads/2018/01/30/76330c26de1517352566_standard_desktop_fullhd.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T02:21:34Z", "content": "2018 \u00a9 Copyright, Grupo Multimedia Lauman, SAPI de CV\r\nLa informaci\u00f3n, opini\u00f3n y an\u00e1lisis contenidos en esta publicaci\u00f3n son responsabilidad de los autores, salvo error de apreciaci\u00f3n de su parte.", "translated_title": "This is what Carstens is proposing to deal with the economic emergency caused by COVID-19-The Financial"}, {"source": {"id": null, "name": "Beincrypto.com"}, "author": null, "title": "El precio del oro se dispara a medida que se fortalece la narrativa del activo refugio de valor - BeInCrypto Espa\u00f1ol", "description": "Las interrupciones en las entregas de oro han aumentado los m\u00e1rgenes de este producto b\u00e1sico, ya que los inversores pagan en exceso para hacerse con el activo de valor refugio. Las tarifas de transacci\u00f3n de Bitcoin tambi\u00e9n est\u00e1n aumentando lentamente, por lo \u2026", "url": "https://es.beincrypto.com/precio-oro-dispara-medida-fortalece-narrativa-activo-refugio-valor/", "urlToImage": "https://s32679.pcdn.co/wp-content/uploads/2020/03/bic_BTC_gold.png.webp", "publishedAt": "2020-03-30T01:44:42Z", "content": "Las interrupciones en las entregas de oro han aumentado los m\u00e1rgenes de este producto b\u00e1sico, ya que los inversores pagan en exceso para hacerse con el activo de valor refugio. Las tarifas de transacci\u00f3n de Bitcoin\r\nBUY NOW tambi\u00e9n est\u00e1n aumentando lentamente\u2026 [+3829 chars]", "translated_title": "The price of gold is discounted as the narrative of the asset shelter asset-BeInCrypto Espa\u00f1ol strengthens"}, {"source": {"id": null, "name": "Alcalorpolitico.com"}, "author": "alcalorpolitico.com", "title": "<em>Banco Azteca</em> niega que pida a clientes adelantar pagos por contingencia - alcalorpolitico", "description": "Luego de que en redes sociales se difundi\u00f3 una imagen en la que una sucursal de Banco Azteca invita a sus usuarios a \u201cadelantar una o dos semanas su cr\u00e9dito por alg\u00fan posible cierre de operaciones\u201d ante la pandemia...", "url": "https://www.alcalorpolitico.com/informacion/banco-azteca-niega-que-pida-a-clientes-adelantar-pagos-por-contingencia-312917.html", "urlToImage": "https://www.alcalorpolitico.com/imagenes/fotosnotas/originales/2020/03/29/183327banco_1_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:33:33Z", "content": null, "translated_title": "<em>Azteca bank denies asking clients to advance contingency-alkalorypolitic payments"}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "El precio del crudo WTI cae por debajo de 20 d\u00f3lares por barril por primera vez desde 2002 - RT en Espa\u00f1ol", "description": "El precio del petr\u00f3leo WTI ha ca\u00eddo este domingo por debajo de 20 d\u00f3lares por barril por primera vez desde el 11 de febrero de 2002.  El precio del crudo Brent tambi\u00e9n se desplom\u00f3 un 4,65 %.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/348069-precio-crudo-wti-caer-debajo-20-dolares", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e812c3859bf5b62067dd08e.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T23:47:11Z", "content": "El precio de los futuros de mayo para el petr\u00f3leo WTI cay\u00f3 8,52 % este domingo y alcanz\u00f3 19,98 d\u00f3lares por barril. Luego se registr\u00f3 una leve subida del precio hasta 20,37 d\u00f3lares.\u00a0El precio de los futuros de junio para la marca Brent cay\u00f3 un 4,65 % hasta 26,\u2026 [+1109 chars]", "translated_title": "WTI oil prices fall below 20 U.S. dollars a barrel for first time since 2002-RT Spanish"}, {"source": {"id": null, "name": "Proyectopuente.com.mx"}, "author": null, "title": "Dime qu\u00e9 banco tienes y te dir\u00e9 qu\u00e9 apoyos te dar\u00e1n - Proyecto Puente", "description": "Los efectos negativos en la econom\u00eda nacional provocados por la contingencia del COVID-19 amenazan con afectar los ingresos de miles de personas en el pa\u00eds.\r\n\r\nPor ejemplo, las afectaciones a los sectores de comercio, servicios y turismo suman 28 mil millones\u2026", "url": "https://proyectopuente.com.mx/2020/03/29/dime-que-banco-tienes-y-te-dire-que-apoyos-te-daran/", "urlToImage": "https://proyectopuente.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/bancos-cobran-comisiones-primer-ministra-mas-joven-del-mundo-asociacion-de-banqueros-10122019-965x440.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:26:19Z", "content": "Compartir esta nota en redes SocialesLos efectos negativos en la econom\u00eda nacional provocados por la contingencia del COVID-19 amenazan con afectar los ingresos de miles de personas en el pa\u00eds.\r\nPor ejemplo, las afectaciones a los sectores de comercio, servic\u2026 [+6687 chars]", "translated_title": "Tell me what bank you have and I'll tell you what support they'll give you-Bridge Project."}, {"source": {"id": null, "name": "Caranddriver.com"}, "author": "Antonio Ramos Ochoa", "title": "El primer Volkswagen Golf de competici\u00f3n sale a subasta - caranddriver.com", "description": "RM Sotheby's subastar\u00e1 este peque\u00f1o pedazo de historia del icono de Volkswagen que presume de 175 CV un muy buen estado y una restauraci\u00f3n reciente", "url": "https://www.caranddriver.com/es/estilo-de-vida/a31968737/primer-volkswagen-golf-competicion-subasta/", "urlToImage": "https://hips.hearstapps.com/hmg-prod.s3.amazonaws.com/images/golf-mk1-competicion-1585490417.jpg?crop=0.992xw:0.881xh;0,0.0112xh&resize=1200:*", "publishedAt": "2020-03-29T16:00:00Z", "content": "El Volkswagen Golf no es un coche muy dado a las subastas, pero con casi cinco d\u00e9cadas de historia y m\u00e1s de 35 millones de unidades vendidas encontrarse y hacerse con una de sus primeras unidades es como encontrar una reliquia de gran valor. En este caso no h\u2026 [+1624 chars]", "translated_title": "First Volkswagen Golf competition goes up for auction-caranddriver.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Unocero.com"}, "author": "unocero", "title": "Amazon tambi\u00e9n limitar\u00e1 env\u00edos en M\u00e9xico por el coronavirus - unocero", "description": "La empresa ha estado tomando medidas similares en varias partes del mundo, y en M\u00e9xico tambi\u00e9n habr\u00e1 cambios en los env\u00edos.", "url": "https://www.unocero.com/noticias/amazon-limitara-envios-en-mexico/", "urlToImage": "https://img.unocero.com/2019/07/amazon.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:06:02Z", "content": "La crisis que ha generado el COVID-19 en varias partes del mundo ha tra\u00eddo un aumento de compras en l\u00ednea debido a que se ha dado la indicaci\u00f3n de que las personas no salgan de su domicilio de no ser absolutamente necesario. Para hacerle frente a la demanda e\u2026 [+2753 chars]", "translated_title": "Amazon will also limit shipments in Mexico for the coronavirus-unocre"}, {"source": {"id": null, "name": "Trendencias.com"}, "author": "Anna Pardo", "title": "Siete cafeteras y tres batidoras espumadoras (con buena nota en Amazon) para hacer el mejor caf\u00e9 de cafeter\u00eda... - Trendencias", "description": "Disfrutar de nuestro caf\u00e9 es un peque\u00f1o placer que puede hacer m\u00e1s liviana la cuarentena y que podemos realizar, sin problema, con estas cafeteras y...", "url": "https://www.trendencias.com/propuestas-y-consejos/siete-cafeteras-tres-batidoras-espumadoras-buena-nota-amazon-para-hacer-mejor-cafe-cafeteria-casa", "urlToImage": "https://i.blogs.es/3192e7/faradaymadrid_73546101_159486651964068_2019756764547403487_n/840_560.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T15:05:30Z", "content": "Si hay algo que muchos de nosotros echamos de menos durante este confinamiento es el aroma de un buen caf\u00e9 de cafeter\u00eda. Adem\u00e1s, extra\u00f1amos el ritual de salir a pasear durante el fin de semana y parar, sin prisa, en nuestra cafeter\u00eda favorita para disfrutar d\u2026 [+6391 chars]", "translated_title": "Seven coffee makers and three foaming beaters (with good note on Amazon) to make the best coffee in the cafeteria ... -Trendings"}, {"source": {"id": null, "name": "Beincrypto.com"}, "author": null, "title": "La Reserva Federal imprime ahora 60 millones de d\u00f3lares cada minuto - BeInCrypto Espa\u00f1ol", "description": "El balance de la Reserva Federal est\u00e1 creciendo m\u00e1s r\u00e1pido que nunca. Aplicando matem\u00e1ticas r\u00e1pidas, uno encuentra que la Reserva Federal est\u00e1 imprimiendo unos 60 millones de d\u00f3lares cada minuto. En las \u00faltimas semanas, la Reserva Federal de los Estados Unido\u2026", "url": "https://es.beincrypto.com/reserva-federal-imprime-ahora-60-millones-dolares-cada-minuto/", "urlToImage": "https://s32679.pcdn.co/wp-content/uploads/2020/01/bic_fed_reserve_usd_btc_bitcoin.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-29T14:30:33Z", "content": "El balance de la Reserva Federal est\u00e1 creciendo m\u00e1s r\u00e1pido que nunca. Aplicando matem\u00e1ticas r\u00e1pidas, uno encuentra que la Reserva Federal est\u00e1 imprimiendo unos 60 millones de d\u00f3lares cada minuto.\r\nEn las \u00faltimas semanas, la Reserva Federal de los Estados Unid\u2026 [+3085 chars]", "translated_title": "The Federal Reserve is now printing 60 million dollars every minute-BeInCrypto Espa\u00f1ol"}, {"source": {"id": null, "name": "Hibridosyelectricos.com"}, "author": "Diego Guti\u00e9rrez", "title": "\u00abEs un desastre absoluto\u00bb: los problemas del Volkswagen ID.3 son peor de lo que parec\u00eda - H\u00edbridos y El\u00e9ctricos", "description": "Es conocido desde hace unos meses que Volkswagen est\u00e1 enfrent\u00e1ndose a problemas con el software del ID.3, pero seg\u00fan fuentes internas del fabricante, la situaci\u00f3n es todav\u00eda peor de lo que parec\u00eda.", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/problemas-software-volkswagen-id-3-son-peor-parecia/20200327164102034148.html", "urlToImage": "https://www.hibridosyelectricos.com/media/hibridos/images/2020/03/27/2020032716285768659.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:15:15Z", "content": "Desarrollar completamente desde cero un coche el\u00e9ctrico no est\u00e1 resultando tarea sencilla para algunos fabricantes, ni siquiera si te llamas Volkswagen y tienes una enorme cantidad de recursos a disposici\u00f3n. Ya hemos hablando antes de los problemas de softwar\u2026 [+3309 chars]", "translated_title": "\"It's an absolute disaster\": the problems of the Volkswagen ID.3 are worse than it seemed-Hybrid and Electrical"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariomotor.com"}, "author": "Mario Herraiz", "title": "Conoce todo sobre el Chevrolet Corvette en este v\u00eddeo y lam\u00e9ntate con nosotros de que no podamos... - Diariomotor", "description": "El Chevrolet Corvette es uno de los coches del momento, uno de los deportivos del a\u00f1o, ahora con motor central, con una imagen a\u00fan m\u00e1s deportiva y agresiva, mejores prestaciones, m\u00e1s tecnolog\u00eda y la misma vocaci\u00f3n de ofrecer mucho a un precio que podemos cons\u2026", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/chevrolet-corvette-video-curiosidades/", "urlToImage": "https://www.diariomotor.com/imagenes/2019/07/chevrolet-corvette-2020-0719-009.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:57:20Z", "content": "El Chevrolet Corvette es uno de los coches del momento, uno de los deportivos del a\u00f1o, ahora con motor central, con una imagen a\u00fan m\u00e1s deportiva y agresiva, mejores prestaciones, m\u00e1s tecnolog\u00eda y la misma vocaci\u00f3n de ofrecer mucho a un precio que podemos cons\u2026 [+1601 chars]", "translated_title": "Get to know everything about the Chevrolet Corvette in this video and lick us that we can't ... -Diariomotor"}, {"source": {"id": null, "name": "Eloutput.com"}, "author": "Alexandra Guerrero", "title": "Los famosos Sony WH-1000XM3 rozan su m\u00ednimo hist\u00f3rico en Amazon - El Output", "description": "Las ofertas del d\u00eda tienen hoy un claro y \u00fanico protagonista: los WH-1000XM3 de Sony . Estos auriculares inal\u00e1mbricos son tremendamente famosos por su fant\u00e1stica tecnolog\u00eda de cancelaci\u00f3n de ruido y probablemente el modelo m\u00e1s demandado y popular de la firma \u2026", "url": "https://eloutput.com/noticias/ofertas/sony-wh-1000xm3-amazon-marzo-2020/", "urlToImage": "https://eloutput.com/app/uploads-eloutput.com/2020/03/sony-1000XM3S.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:41:29Z", "content": "Las ofertas del d\u00eda tienen hoy un claro y \u00fanico protagonista: los WH-1000XM3 de Sony. Estos auriculares inal\u00e1mbricos son tremendamente famosos por su fant\u00e1stica tecnolog\u00eda de cancelaci\u00f3n de ruido y probablemente el modelo m\u00e1s demandado y popular de la firma n\u2026 [+3102 chars]", "translated_title": "The famous Sony WH-1000XM3 spray its historic low on Amazon-The Output"}, {"source": {"id": null, "name": "Debate.com.mx"}, "author": "EL DEBATE", "title": "Precio del d\u00f3lar hoy domingo 29 de marzo de 2020 - DEBATE", "description": "As\u00ed amaneci\u00f3 el tipo de cambio en M\u00e9xico, respecto al d\u00f3lar estadounidense", "url": "https://www.debate.com.mx/economia/Precio-del-dolar-hoy-domingo-29-de-marzo-de-2020-20200329-0011.html", "urlToImage": "https://assets.debate.com.mx/__export/1585484806145/sites/debate/img/2020/03/29/dolar_x4x_crop1585484680773.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:38:35Z", "content": "M\u00e9xico.- El precio del d\u00f3lar estadounidense arranc\u00f3 la ma\u00f1ana de hoy domingo 29 de marzo del 2020 en $22.9914 pesos mexicanos. Se aprecia una alza\u00a0en la moneda nacional frente al d\u00f3lar esta ma\u00f1ana, por lo que su precio interbancario comenz\u00f3 con $0.0245 pesos \u2026 [+676 chars]", "translated_title": "Dollar price on Sunday, Sunday, March 29, 2020-DEBATE"}, {"source": {"id": "marca", "name": "Marca"}, "author": "Jos\u00e9 M. Alonso", "title": "Ducati Streetfighter V4: hasta 220 CV para una naked impresionante - MARCA.com", "description": "Por streaming, como no pod\u00eda ser de otra forma en estos momentos de confinamiento, Ducati ha mostrado su nueva Streetfighter V4. El nuevo modelo...", "url": "https://www.marca.com/coches-y-motos/motos/2020/03/29/5e8080fbe2704e9e948b4582.html", "urlToImage": "https://ak.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_sam3bteu/width/657/cache_st/20200329141147/type/2/bgcolor/000000/0_sam3bteu.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:11:00Z", "content": "Streetfighter V4 2020, as\u00ed es la naked m\u00e1s potente de Ducati\r\nDucati\r\nFOTOGALER\u00cdA: As\u00ed es la Ducati Streetfighter V4 2020\r\nPor streaming, como no pod\u00eda ser de otra forma en estos momentos de confinamiento, Ducati ha mostrado su nueva Streetfighter V4. El nuev\u2026 [+2748 chars]", "translated_title": "Ducati Streetfighter V4: up to 220 CV for a stunning naked-MARCA.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Beincrypto.com"}, "author": null, "title": "Estafa Ripple: Extensi\u00f3n falsa de Chrome roba m\u00e1s de un mill\u00f3n de XRP - BeInCrypto Espa\u00f1ol", "description": "Blockchain tiene fama de ser imposible de hackear, pero eso no quiere decir que los hackers no tengan sus m\u00e9todos para robar criptomonedas. As\u00ed, hace poco el equipo forense del explorador de bloques de Ripple Xrplorer revel\u00f3 que alg\u00fan hacker o grupo de ellos \u2026", "url": "https://es.beincrypto.com/estafa-ripple-extension-falsa-chrome-roba-mas-millon-xrp/", "urlToImage": "https://s32679.pcdn.co/wp-content/uploads/2020/03/BIC_xrp_airdrop_scam_Garlinghouse.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-29T12:10:21Z", "content": "Blockchain tiene fama de ser imposible de hackear, pero eso no quiere decir que los hackers no tengan sus m\u00e9todos para robar criptomonedas. As\u00ed, hace poco el equipo forense del explorador de bloques de Ripple Xrplorer revel\u00f3 que alg\u00fan hacker o grupo de ellos \u2026 [+4678 chars]", "translated_title": "Ripple scam: Chrome's false extension steals more than a million XRP-BeInCrypto Espa\u00f1ol"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariobitcoin.com"}, "author": "Angel Di Matteo", "title": "Todo lo que debe saber sobre el Halving Bitcoin programado para el 13 de mayo de 2020 - DiarioBitcoin", "description": "Conozca algunos datos de importancia sobre el Halving Bitcoin programado para mayo de 2020, en especial sobre la miner\u00eda y el precio de la moneda digital.", "url": "https://www.diariobitcoin.com/2020/03/29/todo-lo-que-debe-saber-sobre-el-halving-bitcoin-programado-para-el-13-de-mayo-de-2020/", "urlToImage": "https://www.diariobitcoin.com/wp-content/uploads/2020/03/halving-bitcoin-canva.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:05:53Z", "content": "Conozca algunos datos de importancia sobre el Halving Bitcoin programado para mayo de 2020, en especial sobre la miner\u00eda y el precio de la moneda digital.\r\n***\r\nPese a la incertidumbre existente entre los inversionistas y entusiastas Bitcoin frente al efecto \u2026 [+8054 chars]", "translated_title": "Everything you need to know about the Halving Bitcoin scheduled for May 13, 2020-DiarioBitcoin"}, {"source": {"id": null, "name": "Eldesmarque.com"}, "author": null, "title": "Volkswagen mete 450 CV al Golf m\u00e1s radical. \u00a1Atenci\u00f3n a esto! - ElDesmarque Motor", "description": "Volkswagen sigue dando pasos adelante en la configuraci\u00f3n de la gama de la nueva generaci\u00f3n del Golf. El popular compacto empieza a recibir las versiones...", "url": "https://motor.eldesmarque.com/noticias/1345716-volkswagen-mete-450-cv-al-golf-mas-radical-atencion-a-esto", "urlToImage": "https://piks-eldesmarqueporta.netdna-ssl.com/thumbs/o/1200/bin/2019/10/18/volkswagenjpg.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:07:50Z", "content": "Volkswagen sigue dando pasos adelante en la configuraci\u00f3n de la gama de la nueva generaci\u00f3n del Golf. El popular compacto empieza a recibir las versiones m\u00e1s radicales. La m\u00e1s esperada, sin duda, es la variante que lleva el apellido R. Un modelo que, lamentab\u2026 [+1778 chars]", "translated_title": "Volkswagen mete 450 CV to the most radical Golf. Attention to this, ElDeselect Motor"}, {"source": {"id": null, "name": "Mundohispanico.com"}, "author": null, "title": "CORONAVIRUS EEUU: Trump amplia hasta el 30 de abril las restricciones - Mundo Hisp\u00e1nico", "description": "El presidente Donald Trump ofrece este domingo una conferencia de prensa para dar las \u00faltimas actualizaciones sobre el coronavirus en EEUU", "url": "https://mundohispanico.com/coronavirus-eeuu-trump-pandemia/", "urlToImage": "https://res.cloudinary.com/mundo/image/upload/h_624,w_1001/v1585517219/okGettyImages-1208441556_tdeivz.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:00Z", "content": "<ul><li>El presidente Trump habl\u00f3 en su conferencia diaria sobre el coronavirus en EEUU</li><li>Previo a la conferencia, el doctor Fauci dio un panorama desolador para la pandemia</li><li>El epicentro de la pandemia es Nueva York</li></ul>El presidente Donald\u2026 [+4079 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS: Trump expans until April 30-restrictions-World Hispanic"}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "FOTO: Ponen a la venta el primer modelo de un emblem\u00e1tico superdeportivo de 1996 - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Solo se construyeron diez unidades del McLaren F1 GTR Longtail, el primer superdeportivo de carreras que fue legalizado para circular por carretera.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347966-foto-pone-venta-primer-modelo-superdeportivo-emblematico", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7fbeb559bf5b6a19263ce1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:58:29Z", "content": "La empresa brit\u00e1nica Tom Hartley JNR ha\u00a0puesto a la venta\u00a0esta semana la primera unidad que se fabric\u00f3 del McLaren F1 GTR Longtail, un exclusivo superdeportivo del que solo se construyeron diez unidades.\u00a0\r\nEl autom\u00f3vil, de color negro con una\u00a0aerograf\u00eda\u00a0de am\u2026 [+1856 chars]", "translated_title": "FOTO: To put on sale the first model of a 1996 super-sports landmark-RT en Espa\u00f1ol"}, {"source": {"id": null, "name": "Laverdadnoticias.com"}, "author": "LaVerdad", "title": "El \"mini Nissan Kicks\" se presentar\u00e1 en mayo - La Verdad Noticias", "description": "Nissan lanzar\u00e1 al mercado la nueva tendencia de sus peque\u00f1os veh\u00edculos SUV los cuales son muy pr\u00e1cticos y c\u00f3modos, por lo que aseguran que ser\u00e1n un gran \u00e9xito.", "url": "https://laverdadnoticias.com/economia/El-mini-Nissan-Kicks-se-presentara-en-mayo-20200328-0224.html", "urlToImage": "https://laverdadnoticias.com/__export/1585443911563/sites/laverdad/img/2020/03/28/mini_nissan_kicks_portada.jpg_1670639592.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:16:20Z", "content": "El \"mini Nissan Kicks\" se presentar\u00e1 en mayo\r\nNissan quiere innovar dentro de su empresa, por lo que ahora apuesta por los mini SUV o SUV de cuatro metros los cuales ya comienzan a tomar presencia en el mercado intenacional y ahor la empresa japonesa se encue\u2026 [+1851 chars]", "translated_title": "\"Mini Nissan Kicks\" will be unveiled in May-La Verdad News"}, {"source": {"id": null, "name": "Mibolsillo.com"}, "author": "AgenciaReforma", "title": "Evita saturar la red, no bajes en HD - MI BOLSILLO", "description": "Para evitar la sobrecarga de las redes m\u00f3viles, sigue estas recomendaciones para consumir contenido desde tu celular durante esta temporada de crisis por coronavirus.", "url": "https://www.mibolsillo.com/tecnologia/Evita-saturar-la-red-no-bajes-en-HD-20200328-0006.html", "urlToImage": "https://assets.mibolsillo.com/__export/1585437784385/sites/debate/img/2020/03/28/evita_saturar_la_red_no_bajes_1058579_crop1585437166288.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:34:19Z", "content": "Ciudad de M\u00e9xico (Jos\u00e9 Luis Adriano) - A medida que cientos de millones de personas alrededor del mundo son forzados a permanecer en casa para evitar la propagaci\u00f3n de la enfermedad del Covid-19, los servicios de internet reciben mayor demanda para cargar sus\u2026 [+5344 chars]", "translated_title": "Avoid saturating the network, not lowering in HD-MY BOLSILLO"}, {"source": {"id": null, "name": "Cointelegraph.com"}, "author": "Daniel Jimenez", "title": "15,855 BTC transferidos por monederos an\u00f3nimos: \u00bflas ballenas Bitcoin est\u00e1n acumulando? - Cointelegraph (Noticias sobre el Bitcoin, Ethereum y el blockchain)", "description": "Las ballenas Bitcoin parecen estar acumulando luego de registrarse una serie de transacciones con BTC hacia wallets an\u00f3nimas desde diferentes exchanges.", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/15-855-btc-transferred-by-anonymous-wallets-are-bitcoin-whales-piling-up", "urlToImage": "https://s3.cointelegraph.com/storage/uploads/view/66e6e5224d8876406eae5ea805d8eaf4.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:33:41Z", "content": "En las \u00faltimas 24 horas se ha visto alrededor de una docena de transacciones hacia monederos de direcciones desconocidas seg\u00fan reporta Whale Alert, por un monto equivalente a casi USD 100 millones de d\u00f3lares desde los principales intercambios de criptomonedas\u2026 [+4328 chars]", "translated_title": "15.855 BTC transferred by anonymous wallets: Bitcoin whales are accumulating? -Cointelegraph (News about Bitcoin, Ethereum and blockchain)"}, {"source": {"id": null, "name": "Jornada.com.mx"}, "author": "Afp, https://www.facebook.com/lajornadaonline/", "title": "Fondos de cobertura se abalanzan sobre compa\u00f1\u00edas infectadas - La Jornada", "description": "Los instrumentos financieros promovidos por los inversores m\u00e1s ricos del mundo proyectan una recuperaci\u00f3n gracias a esta misma debacle.", "url": "https://www.jornada.com.mx/ultimas/economia/2020/03/28/fondos-de-cobertura-se-abalanzan-sobre-companias-infectadas-4901.html", "urlToImage": "https://www.jornada.com.mx/ultimas/2020/03/28/fondos-de-cobertura-se-abalanzan-sobre-companias-infectadas-4901.html/wall-street.jpg-2497.html/image_large", "publishedAt": "2020-03-28T17:28:08Z", "content": "Nueva York. Los fondos de cobertura o \"hedge fund\" han perdido miles de millones de d\u00f3lares debido al estancamiento econ\u00f3mico provocado por la pandemia de Covid-19, que condujo a una ca\u00edda en picada de Wall Street. Pero estos instrumentos financieros promovid\u2026 [+3952 chars]", "translated_title": "Coverage funds are being opened up on infected companies-The Day"}, {"source": {"id": null, "name": "Motor16.com"}, "author": "Redacci\u00f3n", "title": "Mazda CX-5 2020. La f\u00f3rmula del \u00e9xito - Motor16", "description": "Esta nueva versi\u00f3n 2020 llega con hasta 14 variantes del mismo y con unos precios que comienzan en las 27.030 libras en el Reino Unido (29.811 euros).", "url": "https://www.motor16.com/noticias/mazda-cx-5-la-formula-del-exito/", "urlToImage": "https://img.motor16.com/articulos/14000/14906_o8xFUa96LJP1H-p.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:04:47Z", "content": "El CX-5 de Mazda ha sido galardonado con numerosos premios desde su nacimiento en el a\u00f1o 2012 y, tras 8 a\u00f1os y dos generaciones, llega el modelo de 2020 con elementos a\u00f1adidos que no hacen m\u00e1s que mejorar el resultado. Desde que saliera al mercado en 2012, 60\u2026 [+2488 chars]", "translated_title": "Mazda CX-5 2020. The Success Formula-Motor16"}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "El toque el\u00e9ctrico del Swift Sport Mild-Hybrid 2020 - EL INFORMADOR", "description": "El deportivo compacto agrega un extra a su estilo y se pone al d\u00eda", "url": "https://www.informador.mx/suplementos/El-toque-electrico-del-Swift-Sport-Mild-Hybrid-2020-20200328-0038.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1585400757154/sites/elinformador/img/2020/03/28/imagen_20099576_crop1585400643854.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:20:40Z", "content": "La nueva tendencia por colocar sistemas mild-hybrid va en aumento, y Suzuki present\u00f3 su primer modelo con esta novedad. Se trata del Swift Sport 2020, que al menos en el Viejo Continente har\u00e1 gala de menores emisiones contaminantes de CO2 y mejorar\u00e1 de manera\u2026 [+1744 chars]", "translated_title": "The electric touch of the Swift Sport Mild-Hybrid 2020-THE INFORMATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Motor1.com"}, "author": "Sergey Udachin", "title": "Descubre los siete SUV m\u00e1s vendidos en el mundo de Motor1.com - Motor1.com Espa\u00f1a", "description": "Estos son los todocaminos favoritos, en los nueve pa\u00edses con edici\u00f3n de Motor1.com", "url": "https://es.motor1.com/features/406245/suv-mas-vendidos-mundo-motor1/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/JPmNn/s3/7-best-selling-suv-2019.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:00:00Z", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, el panorama automovil\u00edstico ha cambiado una barbaridad; sobre todo, si analizamos el tipo de coche que demandan los conductores. Porque si hace alg\u00fan tiempo, el Nissan Qashqai era el \u00fanico SUV que se colaba entre los modelos m\u00e1s vendidos,\u2026 [+549 chars]", "translated_title": "Discover the seven best SUVs sold in the world of Motor1.com-Motor1.com Espa\u00f1a"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariomotor.com"}, "author": "Mario Herraiz", "title": "El MINI el\u00e9ctrico llega con un precio de 250\u20ac al mes, \u00bfla letra peque\u00f1a? - Diariomotor", "description": "MINI ha iniciado la comercializaci\u00f3n del nuevo MINI el\u00e9ctrico, un MINI Cooper SE que pone a nuestra disposici\u00f3n los encantos habituales de la marca ahora maridados con un propulsor 100% el\u00e9ctrico y lo hace con una oferta inicial de lanzamiento en el que se no\u2026", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/mini-electrico-oferta/", "urlToImage": "https://www.diariomotor.com/imagenes/2019/11/mini-cooper-se-electrico-003.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:57:39Z", "content": "MINI ha iniciado la comercializaci\u00f3n del nuevo MINI el\u00e9ctrico, un MINI Cooper SE que pone a nuestra disposici\u00f3n los encantos habituales de la marca ahora maridados con un propulsor 100% el\u00e9ctrico y lo hace con una oferta inicial de lanzamiento en el que se no\u2026 [+1777 chars]", "translated_title": "The electric MINI arrives at a price of 250 \u20ac per month, the small print? -Diariomotor"}, {"source": {"id": null, "name": "Excelsior.com.mx"}, "author": "", "title": "La nueva X6 M50i de BMW ya no s\u00f3lo corre, vuela - Exc\u00e9lsior", "description": "Al poner a prueba la nueva X6, volvimos a caer rendidos a los pies de uno de nuestros primeros amores", "url": "https://www.excelsior.com.mx/adrenalina/la-nueva-x6-m50i-de-bmw-ya-no-solo-corre-vuela/1372657", "urlToImage": "https://cdn2.excelsior.com.mx/media/styles/imagen_redes_sociales/public/pictures/2020/03/28/2333045.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:24:45Z", "content": "CIUDAD DE M\u00c9XICO.\r\nAunque muy poca gente lo sabe, para nosotros escribir sobre un BMW es como ha\u00adblar de nuestro primer amor, un amor intenso, lleno de pa\u00adsi\u00f3n e inocencia, de esos que se sienten con todas tus fuer\u00adzas y que logran que el tiem\u00adpo se detenga c\u2026 [+5714 chars]", "translated_title": "BMW's new X6 M50i not only runs, flies-Excelsior"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Pol\u00edtica de cookies y de inicio de sesi\u00f3n autom\u00e1tico - Sputnik Mundo", "description": "Sputnik Mundo es una agencia de noticias rusa que te trae las historias m\u00e1s importantes del acontecer mundial en espa\u00f1ol. Encuentra las noticias de \u00faltima hora y temas de actualidad e inter\u00e9s en nuestra p\u00e1gina", "url": "https://mundo.sputniknews.com/docs/about/cookie.html", "urlToImage": "https://mundo.sputniknews.com/i/logo-social.png", "publishedAt": "2020-03-25T15:30:31Z", "content": "La pol\u00edtica de cookies y de inicio de sesi\u00f3n autom\u00e1tico (en adelante, la Pol\u00edtica) se extiende a las plataformas informativas de la Agencia de Informaci\u00f3n Internacional Rossiya Segodnya (en adelante, la Agencia).\r\nPara entender mejor c\u00f3mo usamos sus datos per\u2026 [+7510 chars]", "translated_title": "Cookie and automatic login policy-Sputnik World"}]