[{"source": {"id": null, "name": "Equiposytalento.com"}, "author": null, "title": "Las empresas preocupadas por el bienestar de sus empleados, mejor preparadas para superar la crisis COVID-19 - Equipos & Talento", "description": "El informe anual de Mercer, Global Talent Trends 2020 (Tendencias Globales de Talento), revela que las empresas l\u00edderes est\u00e1n poniendo el foco en la protecci\u00f3n de la salud, bienestar financiero y aspiraciones de carrera de sus empleados. Los motivos de esta t\u2026", "url": "https://www.equiposytalento.com/noticias/2020/03/30/las-empresas-preocupadas-por-el-bienestar-de-sus-empleados-mejor-preparadas-para-superar-la-crisis-covid-19", "urlToImage": "https://www.equiposytalento.com/contenido/noticias/experiencia580.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:47:07Z", "content": "30/03/2020 El informe anual de Mercer, Global Talent Trends 2020 (Tendencias Globales de Talento), revela que las empresas l\u00edderes est\u00e1n poniendo el foco en la protecci\u00f3n de la salud, bienestar financiero y aspiraciones de carrera de sus empleados. Los motivo\u2026 [+6573 chars]", "translated_title": "Companies concerned for the wellbeing of their employees, better prepared to overcome the crisis COVID-19-Teams & Talent", "sentiment_basic": 0.3612, "sentiment_scaled": 0.7179026651216687}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Entrenar de lunes a viernes: una rutina completa para hacer actividad f\u00edsica en casa - infobae", "description": "En di\u00e1logo con Infobae, un personal trainer comparti\u00f3 una rutina \u201cfullbody\u201d para trabajar los cinco d\u00edas de la semana, tanto para principiantes como para quienes ya entrenan", "url": "https://www.infobae.com/tendencias/2020/03/30/entrenar-de-lunes-a-viernes-una-rutina-completa-para-hacer-actividad-fisica-en-casa/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/qoBef3UtFtOBale2RbdvDByWecg=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/HXD732MMTRFYVD7UADQ2KWZD6U.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:03:41Z", "content": "Ya son varios d\u00edas que rigen de cuarentena total en todo el pa\u00eds, donde entrenar en los gimnasios y plazas no est\u00e1 permitido. Sin embargo, la recomendaci\u00f3n de los profesionales de la salud es seguir practicando actividad f\u00edsica para no caer en una vida sedent\u2026 [+2898 chars]", "translated_title": "Train from Monday to Friday: a complete routine to do physical activity at home-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "El relato de una enfermera que combate al coronavirus en la primera l\u00ednea: \u201cNos estamos preparando para lo peo - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/30/el-relato-de-una-enfermera-que-combate-al-coronavirus-en-la-primera-linea-nos-estamos-preparando-para-lo-peor/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/wp2pG7p_VlAr3XIzN_6fPGhcH28=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/WG2D4QW2ZFFFXAGCKR4UZCCV4Y.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:39:18Z", "content": "La semana pasada lleg\u00f3 un hombre uno de cientos al Hospital San Mart\u00edn de La Plata con tos, cierta picaz\u00f3n y dolor en la garganta. Cuando cruz\u00f3 la entrada se par\u00f3 frente a la cabina especialmente dise\u00f1ada para resguardar la salud de la recepcionista y de la e\u2026 [+7855 chars]", "translated_title": "The account of a nurse who fights the coronavirus in the first line: \" We are preparing for the peo-infobae", "sentiment_basic": -0.4019, "sentiment_scaled": 0.27578215527230593}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus en la Argentina: llegaron los m\u00e9dicos y enfermeros de Europa para ayudar en la pandemia - Clar\u00edn", "description": "Estaban trabajando en el exterior y se autoconvocaron. Son en total 112. Tendr\u00e1n que pasar 14 d\u00edas en aislamiento.", "url": "https://www.clarin.com/sociedad/coronavirus-argentina-llegaron-medicos-enfermeros-europa-ayudar-pandemia_0_5Kr47nZiM.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/28/los-medicos-argentinos-el-sabado___jWUz6hYdt_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:55:00Z", "content": "Son 112 profesionales de la salud, entre m\u00e9dicos, enfermeros y kinesi\u00f3logos. D\u00edas atr\u00e1s, estaban en Europa, como tantos otros argentinos que buscaban\u00a0volver al pa\u00eds. Aunque detr\u00e1s de su deseo tambi\u00e9n hab\u00eda vocaci\u00f3n:\u00a0ayudar en medio de la pandemia. Pasadas las\u2026 [+4624 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: Doctors and nurses arrived in Europe to help in pandemic-Clarin", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.7414831981460024}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Llegaron al pa\u00eds 121 m\u00e9dicos repatriados de Europa que ayudar\u00e1n en la lucha contra el coronavirus - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/30/llegaron-al-pais-121-medicos-repatriados-de-europa-que-ayudaran-en-la-lucha-contra-el-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/7GMJ7qLHTBq8BPNt_62u3UXCFrQ=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/GKGBAB3LXREP3HCMIM45TSICQA.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:21:34Z", "content": "Juan Verbauwede, Luciano Castro, Mar\u00eda Echeverr\u00eda, Ernestina Angarola y Yael Zin fueron los m\u00e9dicos encargados de hablar en conferencia de prensa en representaci\u00f3n de los 121 m\u00e9dicos que acaban de arribar al pa\u00eds repatriados de distintas partes de Europa\r\n, p\u2026 [+5514 chars]", "translated_title": "121 medical returnees from Europe arrived in the country to help in the fight against the coronavirus-infobae", "sentiment_basic": 0.0258, "sentiment_scaled": 0.5235805330243337}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "C\u00e9sar Mayoral", "title": "Por qu\u00e9, c\u00f3mo y d\u00f3nde se expande el coronavirus - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/opinion/2020/03/30/por-que-como-y-donde-se-expande-el-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/Gh8rzC_yx1krygU9pu9mbZJ2ZrA=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/JMZ5H5XHARHUTKXWUP3XHCDOZY.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:04:06Z", "content": "El coronavirus est\u00e1 entre nosotros, ya lleg\u00f3 y comienzan a surgir los casos comunitarios, es decir aquellos que se han contagiado sin haber tenido un contacto directo con alguien que ten\u00eda el virus y que lo hab\u00eda contra\u00eddo en el extranjero, ni las personas qu\u2026 [+5850 chars]", "translated_title": "Why, how and where the coronavirus-infobae expands", "sentiment_basic": 0.1027, "sentiment_scaled": 0.5681344148319815}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Olivia D\u00edaz Ugalde", "title": "La odisea de 121 m\u00e9dicos para volver al pa\u00eds a ayudar contra el coronavirus - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/la-odisea-121-medicos-volver-al-pais-nid2348694", "urlToImage": "//bucket3.glanacion.com/anexos/fotos/47/3223747.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:37:00Z", "content": "Los m\u00e9dicos brindaron una conferencia de prensa en Ezeiza\r\n Fuente: LA NACION - Cr\u00e9dito: Fabi\u00e1n Marelli\r\nUn grupo de 121 profesionales de la salud argentinos aterriz\u00f3 esta noche en el aeropuerto de Ezeiza con el fin de sumarse, una vez cumplida su cuarentena,\u2026 [+3865 chars]", "translated_title": "The odyssey of 121 doctors to return to the country to help against the coronavirus-LA NATION", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.7414831981460024}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Elisa Sili\u00f3", "title": "Las carreras universitarias m\u00e1s afectadas por la pandemia - EL PA\u00cdS", "description": "Los estudios con tasas m\u00e1s altas como biolog\u00eda, medicina o geolog\u00eda incluyen pr\u00e1cticas y salidas que se han anulado", "url": "https://elpais.com/sociedad/2020-03-29/las-carreras-universitarias-mas-afectadas-por-la-pandemia.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/D4mo3WDOQsCBVISCjuaMdsq7kdU=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/HKIS3RWRJFAB7HXNP5E4FQOS5I.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:56:14Z", "content": "Dos alumnos de la Universidad de Valencia escuchan a un cardi\u00f3logo.M\u00f2nica Torres\r\nEn 1\u00ba curso ya hay ya pr\u00e1cticas de f\u00edsica y qu\u00edmica y t\u00e9cnicas b\u00e1sicas. El 30% o 40% de la docencia es en el laboratorio, con tejidos, c\u00e9lulas.... Y, adem\u00e1s, en el caso de los b\u2026 [+5859 chars]", "translated_title": "University careers hardest hit by the pandemic-EL PA\u00cdS", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Tn.com.ar"}, "author": "TN", "title": "Coronavirus: hay 75 nuevos casos y la cifra de muertos asciende a 20 - TN - Todo Noticias", "description": "El n\u00famero total de contagiados es de 820. Este domingo a la noche se registr\u00f3 otra v\u00edctima fatal en Tucum\u00e1n.", "url": "https://tn.com.ar/salud/lo-ultimo/coronavirus-hay-20-muertos-y-75-nuevos-infectados-en-la-argentina_1053809", "urlToImage": "https://cdn.tn.com.ar/sites/default/files/styles/470x269/public/2020/03/29/coronavirus_controles.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:33:25Z", "content": "En un nuevo reporte sobre la evoluci\u00f3n de la epidemia de coronavirus en la Argentina, el Ministerio de Salud confirm\u00f3 este domingo un total de 75 nuevos casos en todo el territorio, por lo que el total ascendi\u00f3 a 820. En tanto, ya son 21 los muertos producto \u2026 [+1687 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 75 new cases, death toll rises to 20-TN-All News", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.16135573580533025}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": "Oscar Ranzani", "title": "El impacto de la pandemia en la salud mental | Cuatro especialistas explican qu\u00e9 pasa con los miedos y l... - P\u00e1gina 12", "description": "Psiquiatras y psicoanalistas analizan hasta d\u00f3nde es esperable que las personas est\u00e9n preocupadas y cu\u00e1ndo se convierte en problem\u00e1tico. Angustias, TOC, hipocondr\u00eda.", "url": "https://www.pagina12.com.ar/256204-el-impacto-de-la-pandemia-en-la-salud-mental", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60876/img-20200329-wa0042.jpg?itok=lFMCu_53", "publishedAt": "2020-03-29T23:24:21Z", "content": "Estos tiempos que est\u00e1 viviendo la humanidad producen la modificaci\u00f3n abrupta de las rutinas que las personas suelen tener. De pronto, el coronavirus est\u00e1 presente en todos los aspectos de las actividades de los seres humanos: si leen noticias, si ven la tele\u2026 [+15088 chars]", "translated_title": "The impact of the pandemic on mental health | Four specialists explain what happens to the fears and l ... -Page 12", "sentiment_basic": -0.4215, "sentiment_scaled": 0.26442641946697565}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Ignacio Miri", "title": "Coronavirus en Argentina: la cuarentena empez\u00f3 por la salud, pero se va a terminar por la econom\u00eda - Clar\u00edn", "description": "El Presidente define la extensi\u00f3n del per\u00edodo de aislamiento obligatorio en un momento de urgencias sociales extremas.", "url": "https://www.clarin.com/politica/coronavirus-argentina-cuarentena-empezo-salud-va-terminar-economia_0__DNjcYQuF.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/29/miles-de-personas-se-agolparon___TMBRu_aj8_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:34:20Z", "content": "Media humanidad est\u00e1 en cuarentena obligatoria. La agencia AFP calcul\u00f3 que este fin de semana hay m\u00e1s de 3.000 millones de personas de pa\u00edses de todos los continentes aisladas en sus casas, con prohibiciones m\u00e1s o menos r\u00edgidas que van desde la clausura total\u2026 [+5898 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: Quarantine began on health, but it will end with economy-Clarin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Eltribuno.com"}, "author": "El Tribuno", "title": "El nuevo parte de Salud indica que en Salta no se registran nuevos casos de coronavirus - El Tribuno.com.ar", "description": "Hasta el momento s&oacute;lo fue confirmado un &uacute;nico caso importado, 29 estudios han dado negativo y se aguarda el resultado de 15 pruebas, que se analizan en el Instituto Malbr&aacute;n.&nbsp;", "url": "https://www.eltribuno.com/salta/nota/2020-3-29-18-42-0-el-nuevo-parte-de-salud-indica-que-en-salta-no-se-registran-nuevos-casos-de-coronavirus", "urlToImage": "https://us.cdn.eltribuno.com/032020/1585518372766.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-29T21:46:00Z", "content": "En la provincia de Salta, hasta hoy, sigue habiendo un solo caso confirmado de COVID-19, correspondiente a la clasificaci\u00f3n de caso positivo importado.\r\nEl Ministerio de Salud P\u00fablica, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Epidemiol\u00f3gica, inform\u00f3 q\u2026 [+960 chars]", "translated_title": "The new part of Health indicates that there are no new cases of coronavirus in Salta-El Tribuno.com.ar", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33713789107763614}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Clar\u00edn.com", "title": "Coronavirus en Espa\u00f1a: \"Es muy duro comunicar la muerte de un familiar por tel\u00e9fono\", el crudo relato de un m\u00e9dico - Clar\u00edn", "description": "\u00c1ngel es anestesista del Hospital Infanta Sof\u00eda de Madrid y cuenta c\u00f3mo vive el d\u00eda a d\u00eda con los enfermos terminales.", "url": "https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-espana-duro-comunicar-muerte-familiar-telefono-crudo-relato-medico_0_S5gCKOqAh.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/21/varios-sanitarios-protegidos-junto-a___N_Pp5VilN_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:44:00Z", "content": "Lo m\u00e1s duro para muchos m\u00e9dicos espa\u00f1oles estos d\u00edas, en plena pandemia del coronavirus, es no poder abrazar a un paciente que est\u00e1 muriendo solo o acariciarle la cara para consolarlo, pero tambi\u00e9n tomar decisiones r\u00e1pidas con recursos escasos o comunicar a u\u2026 [+3832 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Spain: \"It's very hard to communicate the death of a relative on the phone\", the raw story of a physician-Clarin", "sentiment_basic": -0.6801, "sentiment_scaled": 0.11460023174971029}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Mariano Verrina", "title": "Coronavirus en la Argentina: los kinesi\u00f3logos, el ej\u00e9rcito silencioso que se prepara para dar batalla durante la emergencia - Clar\u00edn", "description": "Son fundamentales para el manejo del sistema respiratorio y para ayudar a la recuperaci\u00f3n de los pacientes. Los protocolos que pusieron en pr\u00e1ctica.", "url": "https://www.clarin.com/sociedad/coronavirus-argentina-kinesiologos-ejercito-silencioso-prepara-dar-batalla-emergencia_0_7mgI64x0y.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/28/la-capacitacion-que-realizan-en___74QhSDUg9_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:36:00Z", "content": "La escena ocurre en una sala del Hospital O\u00f1ativia de Rafael Calzada, en el sur del Conurbano Bonaerense. Es como un ensayo general. Hay m\u00e9dicos cl\u00ednicos, anestesistas, enfermeros, pediatras. Forman una ronda alrededor de una mesa peque\u00f1a en la que est\u00e1n apoy\u2026 [+5775 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: the Kinesiologists, the silent army preparing to fight during the emergency-Clarin", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.2874275782155272}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Cu\u00e1ndo va a terminar la pandemia del coronavirus y qu\u00e9 pasar\u00e1 despu\u00e9s - infobae", "description": "Si luego de los ataques del 11 de septiembre de 2001 el mundo se concentr\u00f3 en el anti terrorismo, acaso luego del COVID-19 la atenci\u00f3n pase a la salud p\u00fabica. Mientras tanto, algunas claves definir\u00e1n c\u00f3mo ser\u00e1n los meses pr\u00f3ximos, que a su vez sentar\u00e1n la bas\u2026", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2020/03/27/cuando-y-como-va-a-terminar-la-pandemia-del-covid-19-los-escenarios-posibles/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ILNVQMQp013dg47sS02igpfzVPI=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/PMQE6TEAPVBNFLDK6KFLU2KOGA.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:10:49Z", "content": "Hace tres meses nadie hab\u00eda escuchado hablar del SARS-CoV-2. Hoy el nuevo coronavirus ha llegado a la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo y causado 492.000 infecciones identificadas (al 26 de marzo, y no se sabe cu\u00e1ntas personas asintom\u00e1ticas o presintom\u00e1ticas ha\u2026 [+15334 chars]", "translated_title": "When is the coronavirus pandemic going to end and what will happen next-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elle.com"}, "author": null, "title": "Las bandas el\u00e1sticas para gl\u00fateos que usa Eva Longora y queremos ya para entrenar en casa - Elle", "description": "Y las hemos encontrado por diez euros.", "url": "https://www.elle.com/es/star-style/noticias-famosos/a31969764/eva-longoria-bandas-elasticas-gluteos/", "urlToImage": "https://hips.hearstapps.com/hmg-prod.s3.amazonaws.com/images/captura-de-pantalla-2020-03-29-a-las-19-26-32-1585502821.png?crop=1.00xw:0.502xh;0,0.220xh&resize=1200:*", "publishedAt": "2020-03-29T17:50:00Z", "content": "<ol></ol>\r\nAhora es cuando realmente tienes tiempo para parar y hacer todo ese deporte que se te resist\u00eda antes porque no ten\u00edas hueco en tu d\u00eda tan ajetreado. Volv\u00edas cansada de la oficina, luego hacer la compra, la comida y sacabas poco tiempo para hacer tu\u2026 [+1242 chars]", "translated_title": "The elastic bands for buttocks that Eva Longora uses and we want to train at home-Elle", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.5533603707995365}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "El cient\u00edfico que lider\u00f3 la lucha contra el coronavirus advirti\u00f3 que no usar mascarillas es un \u201cgran error\u201d - infobae", "description": "George Gao, director general del Centro Chino para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades, habl\u00f3 sobre la importancia de los barbijos y las medidas que todos los pa\u00edses deber\u00edan adoptar para frenar la propagaci\u00f3n del COVID-19", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2020/03/29/el-cientifico-que-lidero-la-lucha-contra-el-coronavirus-advirtio-que-no-usar-mascarillas-es-un-gran-error/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/AmPAMsaBVxrp0QX-IyHIy6-LXJc=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/CHQU7XA23BFFXG2KERWL6QXG6M.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:32:28Z", "content": "George Gao, el experto que lider\u00f3 la respuesta de China al coronavirus, asegur\u00f3 este viernes que no implementar el uso generalizado de m\u00e1scaras para protegerse contra el COVID-19 es un gran error que est\u00e1 cometiendo Estados Unidos y los pa\u00edses europeos en su \u2026 [+5897 chars]", "translated_title": "The scientist who led the fight against the coronavirus warns that not wearing masks is a \"big mistake\"-infobae", "sentiment_basic": -0.4588, "sentiment_scaled": 0.24281575898030128}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda: \u201cTenemos que llegar a tener muchos infectados para poder tener inmunidad\u201d - infobae", "description": "As\u00ed lo asegur\u00f3 el Ministro de Salud al referirse a la decisi\u00f3n anticipada del Gobierno de decretar la cuarentena total para desacelerar la difusi\u00f3n del coronavirus. \u201cEl tiempo ayuda a que el sistema se prepare pero tambi\u00e9n a que el virus avance lentamente y l\u2026", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/29/gines-gonzalez-garcia-contagio-siempre-hay-pero-si-es-lento-la-gente-se-va-inmunizando/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/BRr9aUtA1s0iy2D5TrI0TYJuulM=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/LFFKGPHTPZFQTHMLQEQN47JZIE.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:19:06Z", "content": "Para el Ministro de Salud de la Naci\u00f3n, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda, la decisi\u00f3n anticipada que tom\u00f3 el presidente de decretar la cuarentena total por coronavirus hizo que nuestro pa\u00eds est\u00e9 mejor posicionado en materia sanitaria, en relaci\u00f3n a otros de la regi\u00f3n, p\u2026 [+3751 chars]", "translated_title": "Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda: \"We have to get a lot of infected so we can have immunity\"-infobae", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.22247972190034765}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Francisco Reyes", "title": "La conmovedora historia de Silvana, la paciente que se recuper\u00f3 de coronavirus en Jujuy - infobae", "description": "Infobae pudo conocer c\u00f3mo fueron los d\u00edas m\u00e1s dif\u00edciles para esta contadora de 45 a\u00f1os que contrajo el COVID-19 luego de regresar de sus vacaciones familiares por Europa y lo que sinti\u00f3 hasta recibir el alta institucional", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/29/la-conmovedora-historia-de-silvana-la-paciente-que-se-recupero-de-coronavirus-en-jujuy/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/FPzfchTEZjFIH8GH3ghSeXP2aRs=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/SHYDCEJNJ5FGXM7R7D5FWZL3HY.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T15:37:31Z", "content": "Silvana (45), junto a su marido Leandro (45) y su hijo Federico (9) fueron de vacaciones a Europa, recorrieron Italia, Turqu\u00eda y finalmente Espa\u00f1a. Cuando regresaron a Jujuy, donde viven, Silvana, quien es contadora, comenz\u00f3 a sentirse mal, a tener temperatur\u2026 [+6757 chars]", "translated_title": "The moving story of Silvana, the patient who recovered from coronavirus in Jujuy-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Soledad Blardone", "title": "\u201cMe siento afiebrado\u201d, \u201cme pica la garganta\u201d: \u00bfc\u00f3mo sobrevive un hipocondr\u00edaco en tiempos del coronavirus? - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/29/me-siento-afiebrado-me-pica-la-garganta-como-sobrevive-un-hipocondriaco-en-tiempos-del-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/NuWU9fjTjF_uBMNoFaf47gxhcuU=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/N4OZ665EHZE6LLKH5B3TVKM7FM.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:37:05Z", "content": "En una interesante charla con Infobae, la psic\u00f3loga Beatriz Goldberg (MN 6235), especialista en crisis individuales y de pareja, y autora del libro C\u00f3mo vencer los miedos y ser feliz recopil\u00f3 todas las preocupaciones por las que transitan las personas que tie\u2026 [+13726 chars]", "translated_title": "\"I feel like a juniper,\" \"my throat is itched\": how does a hypochondriac survive in times of the coronavirus? -infobae", "sentiment_basic": 0.3612, "sentiment_scaled": 0.7179026651216687}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "MDZ Sociedad", "title": "San Juan: apedrearon la casa de la primera paciente con coronavirus - MDZ Online", "description": "Luego de que el gobernador de San Juan, Sergio U\u00f1ac, confirmara el primer caso de la enfermedad en la vecina provincia, en redes sociales se viraliz\u00f3 la identidad de la joven y un grupo de personas fue a \"escracharla\" a su casa, donde se encuentra realizando \u2026", "url": "https://www.mdzol.com/sociedad/2020/3/29/san-juan-apedrearon-la-casa-de-la-primera-paciente-con-coronavirus-69883.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/29/f1280x720-29631_161306_5050.png", "publishedAt": "2020-03-29T14:38:52Z", "content": "El s\u00e1bado a la tarde, el gobernador de San Juan, Sergio U\u00f1ac, confirm\u00f3 el primer caso de coronavirus en la vecina provincia. Se trata de una m\u00e9dica de 29 a\u00f1os que hab\u00eda viajado a Espa\u00f1a a capacitarse y que se encuentra en buen estado de salud y con aislamient\u2026 [+888 chars]", "translated_title": "St John: They stoned the first patient's house with coronavirus-MDZ Online", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Sebasti\u00e1n Clemente", "title": "Crescenti ante el coronavirus: \u201cEs una guerra contra un enemigo invisible y hay que usar todas las estrategias para ganarle\u201d - opinion - Clar\u00edn", "description": "Al frente del SAME, asegura que hace meses que se vienen preparando para enfrentar la pandemia. Aunque tiene m\u00e1s de 65 a\u00f1os, dice que no podr\u00eda quedarse en su casa. Y le pide a la gente que respete la cuarentena.", "url": "https://www.clarin.com/opinion/crescenti-coronavirus-guerra-enemigo-invisible-usar-todas-estrategias-ganarle-_0_SYXoko5za.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/28/alberto-crescenti-el-titular-del___DWeN8dDv9_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:29:10Z", "content": "Usted est\u00e1 acostumbrado a las urgencias, que son parte de su trabajo diario. \u00bfC\u00f3mo se enfrenta esta crisis, en la que que da la sensaci\u00f3n de haber una emergencia constante?\r\nUno no se acostumbra a esto, no es que estamos acostumbrados. Yo estuve a cargo en AM\u2026 [+15220 chars]", "translated_title": "Crescenti to the coronavirus: \"It is a war against an invisible enemy and you have to use all strategies to win it\"-opinion-Clarin", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.18568945538818077}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Hugo Martin", "title": "Hugo Sigman, sobre el tratamiento del coronavirus: \u201cLos m\u00e9dicos dicen que con la hidroxicloroquina el resultad - infobae", "description": "El m\u00e9dico y due\u00f1o del grupo Insud, de 75 a\u00f1os y dentro del grupo de riesgo por la enfermedad, se mostr\u00f3 optimista respecto al uso de la hidroxicloroquina en los afectados por el coronavirus Covid-19. Explic\u00f3 c\u00f3mo act\u00faa ese f\u00e1rmaco y las disponibilidades que e\u2026", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/29/llega-la-cura-para-el-coronavirus-segun-el-dueno-de-un-laboratorio-los-medicos-dicen-que-con-la-hidroxicloroquina-el-resultado-es-muy-bueno-pero-hay-que-esperar/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/Rt02W_WLGMUiTniA1FG8juePlhk=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/IGR2Z6XOUVAP5BW2DWSNJZMZGQ.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T12:06:17Z", "content": "Soy m\u00e9dico en primer lugar, enfatiza Hugo Sigman (75), adem\u00e1s due\u00f1o del grupo farmac\u00e9utico Insud y productor de cine. Est\u00e1, lo sabe, dentro del grupo de riesgo si se llegara a infectar con el coronavirus Covid-19, que ya mat\u00f3 a 30846 personas. Lleg\u00f3 hace 20 d\u2026 [+18872 chars]", "translated_title": "Hugo Sigman, on the treatment of the coronavirus: \" Doctors say that with the hydroxychloroquine the result-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "El triaje en tiempos de coronavirus: qui\u00e9n vive, qui\u00e9n muere, qui\u00e9n decide - infobae", "description": "Algunos hospitales de los EEUU consideran la posibilidad de una orden de no resucitar para todos los pacientes infectados por el nuevo coronavirus. M\u00e9dicos y enfermeros solicitan lineamientos y comit\u00e9s para establecer qu\u00e9 persona accede a un respirador cuando\u2026", "url": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2020/03/29/el-triaje-en-tiempos-de-coronavirus-quien-vive-quien-muere-quien-decide/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ghz0A6a78ZNskDyBRc1dkI4z0DM=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/AXD3V27YGRCTPKYOSOQHRZJXJM.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:01:35Z", "content": "Triaje es una palabra que se conoc\u00eda poco fuera de la jerga m\u00e9dica. Viene del franc\u00e9s triage, que tiene la misma etimolog\u00eda que trillar o cribar: separar. As\u00ed se clasifica a los pacientes seg\u00fan si necesitan atenci\u00f3n inmediata (paro card\u00edaco, por ejemplo) o si\u2026 [+10835 chars]", "translated_title": "Triage in time of coronavirus: who lives, who dies, who decides-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "El-heraldo-bajio.com"}, "author": null, "title": "Medicina Estetica y Cirugia Estetica Informe de Mercado Ofrece Informacion Como Desafios, Oportunidades, Amenazas, Controladores, Restricciones and Oportunidades De Inversion - El Heraldo de Le\u00f3n", "description": "\u00daltimo informe sobre \u201cMedicina Estetica y Cirugia Estetica Tama\u00f1o del mercado | Segmento de la industria por Procedure Type, End User, And Region, Perspectivas regionales, Demanda del mercado, Medicina Estetica y Cirugia Estetica Participaci\u00f3n de la industria\u2026", "url": "https://www.el-heraldo-bajio.com/medicina-estetica-y-cirugia-estetica-informe-de-mercado-ofrece-informacion-como-desafios-oportunidades-amenazas-controladores-restricciones-and-oportunidades-de-inversion/", "urlToImage": "http://elreserva.com/wp-content/uploads/2020/02/download-free-sample-spanish.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:24:00Z", "content": "\u00daltimo informe sobre \u201cMedicina Estetica y Cirugia Estetica Tama\u00f1o del mercado | Segmento de la industria por Procedure Type, End User, And Region, Perspectivas regionales, Demanda del mercado, Medicina Estetica y Cirugia Estetica Participaci\u00f3n de la industria\u2026 [+5975 chars]", "translated_title": "Estetica and Thesthetic Market Report Market Report Offers Information As Desafios, Opportunities, Threats, Controllers, Constraints and Opportunity From Investment-The Herald of Le\u00f3n", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.729837775202781}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodecuyo.com.ar"}, "author": "Diario de Cuyo", "title": "Egipto y su medicina - Diario de Cuyo", "description": "Se\u00f1or director:\n\n\nEl incendio de la biblioteca de Alejandr\u00eda, ocurrido en el 391 (hay otras versiones al respecto) arrebat\u00f3 al mundo de un", "url": "https://www.diariodecuyo.com.ar/cartasdellector/Egipto-y-su-medicina-20200328-0063.html", "urlToImage": "https://www.diariodecuyo.com.ar/__export/1584110809356/sites/diariodecuyo/arte/imagenes-redes/facebook.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "Se\u00f1or director:\r\nEl incendio de la biblioteca de Alejandr\u00eda, ocurrido en el 391 (hay otras versiones al respecto) arrebat\u00f3 al mundo de un conocimiento s\u00f3lido y firme del extraordinario desarrollo de las ciencias entre los egipcios. Papiros y documentos permit\u2026 [+3075 chars]", "translated_title": "Egypt and its medicine-Diario de Cuyo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Omar Lavieri", "title": "Fue a una cl\u00ednica a visitar a su hija internada por coronavirus, ten\u00eda los s\u00edntomas y se escap\u00f3: est\u00e1 vigilada - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/29/fue-a-una-clinica-a-visitar-a-su-hija-internada-por-coronavirus-tenia-los-sintomas-y-se-escapo-esta-vigilada-en-su-casa/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/sRh-ZxJRa4J7rMOONZrRIqaVFos=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/DDJTZBBNFVGJFPRJA6UHNS5E4Y.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:57:42Z", "content": "Cada d\u00eda desde que se instaur\u00f3 la cuarentena obligatoria para intentar mitigar los efectos de la pandemia de coronavirus, ciudadanos porte\u00f1os son detenidos al violar las restricciones a la circulaci\u00f3n. Hay centenares de casos que son relevados por las fuerzas\u2026 [+4107 chars]", "translated_title": "She went to a clinic to visit her daughter interned by coronavirus, had the symptoms and escaped: she is under surveillance-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Patricia Blanco", "title": "El m\u00e9dico que se aisl\u00f3 de su familia para protegerla: \u201cQue los j\u00f3venes no se crean inmunes al coronavirus\u201d - infobae", "description": "Juan Manuel Viudes es neumon\u00f3logo y geront\u00f3logo del Hospital Italiano. Una semana antes de que se declarara la cuarentena le pidi\u00f3 a su familia que dejara Buenos Aires \u201cpara evitar llevarle el virus a mis seres queridos\u201d. Los consejos para estar a salvo en ca\u2026", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/29/el-medico-que-se-aislo-de-su-familia-para-protegerla-que-los-jovenes-no-se-crean-inmunes-al-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ev98yFLXbkNvg7ADrdxo6Qo5tec=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/NL4ZEJBTDZG53ORQNYGZZFXFL4.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:18:23Z", "content": "Cu\u00e1ndo y por qu\u00e9 decidi\u00f3 este m\u00e9dico aislarse de su familia para protegerla\r\nDesde enero comenz\u00f3 a leer lo que pasaba en China. Ve\u00eda como avanzaba esa enfermedad silenciosa que mataba a cientos. Y empez\u00f3 a investigar. Una semana antes de que se suspendieran l\u2026 [+13980 chars]", "translated_title": "The physician who isolated from his family to protect her: \"Young people do not believe immune to coronavirus\"-infobae", "sentiment_basic": -0.1501, "sentiment_scaled": 0.4216685979142526}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Solidaridad y coronavirus: hacen barbijos y m\u00e1scaras faciales 3D para cuidar la salud de m\u00e9dicos y enfermeros - infobae", "description": "Para proteger a los profesionales de la salud, surgieron iniciativas solidarias en todo el pa\u00eds: desde una mujer de 89 a\u00f1os que cose barbijos para el hospital de su pueblo, hasta t\u00e9cnicos y estudiantes de ingenier\u00eda que en menos de una semana armaron una red \u2026", "url": "https://www.infobae.com/tendencias/2020/03/29/solidaridad-y-coronavirus-hacen-barbijos-y-mascaras-faciales-3d-para-cuidar-la-salud-de-medicos-y-enfermeros/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/MD_6EPBODsp-3oWwtONo1qhjzkI=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/2TDZG63V35FYXNZ7GDPHE7L2YU.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:13:33Z", "content": "En medio de la pandemia y el aislamiento obligatorio, avanza d\u00eda a d\u00eda en el pa\u00eds una rutina solidaria con un \u00fanico objetivo: cuidar a los m\u00e9dicos y profesionales de la salud en la lucha contra el coronavirus. Sin dudarlo, cientos de personas pusieron manos a\u2026 [+7175 chars]", "translated_title": "Solidarity and coronavirus: make 3D facial masks and masks to care for the health of physicians and nurses-infobae", "sentiment_basic": 0.6597, "sentiment_scaled": 0.890845886442642}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Se hizo pasar por m\u00e9dico para sacar a su esposa del hotel en el que cumpl\u00eda la cuarentena obligatoria - infobae", "description": "El hombre, que viol\u00f3 el aislamiento y puso en riesgo la salud p\u00fablica, fue detenido cuando sal\u00eda del lugar con las valijas de su pareja, a quien quer\u00eda", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/29/se-hizo-pasar-por-medico-para-sacar-a-su-esposa-del-hotel-en-el-que-cumplia-la-cuarentena-obligatoria/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/-SZXkEqDq3iU8wtbqVT3_DB2a74=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/B25NXHU7RJCN7PJEXPYIH4EAEU.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T03:00:25Z", "content": "Un hombre fue detenido en las \u00faltimas horas por violar el aislamiento social, preventivo y obligatorio dispuesto por el Gobierno nacional, luego de hacerse pasar por m\u00e9dico para poder sacar a su esposa, quien cumpl\u00eda con la cuarentena en un hotel del centro p\u2026 [+3226 chars]", "translated_title": "He became a physician to get his wife out of the hotel where he was in compulsory quarantine-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Univision.com"}, "author": "Univision", "title": "\u00bfC\u00f3mo se siente enfermar de covid-19? As\u00ed lo describen quienes lo han tenido - Univision", "description": "Una cosa es enumerar los s\u00edntomas; otra sentirlos. El testimonio de algunos pacientes ayuda a hacerse una idea de la enfermedad, aunque algo queda muy claro al escucharlos: no todos los casos son iguales.", "url": "https://www.univision.com/noticias/salud/como-se-siente-enfermar-de-covid-19-asi-lo-describen-quienes-lo-han-tenido", "urlToImage": "https://st1.uvnimg.com/dims4/default/86c1df4/2147483647/thumbnail/1240x698/quality/75/?url=http%3A%2F%2Fuvn-brightspot.s3.amazonaws.com%2F2f%2F52%2F66f70ccf469e849817a33b13612d%2F6a4897d5af36415294cc2df736e2b9ef", "publishedAt": "2020-03-28T22:58:59Z", "content": "Fiebre, dolor muscular y persistente tos seca. A estas alturas, todos hemos escuchado los s\u00edntomas principales del covid-19 una y otra vez. Pero, aun as\u00ed, cuesta hacerse la idea de c\u00f3mo se siente realmente tenerla: \u00bfEs tan terrible como algunos lo pintan? \u00bfCu\u2026 [+8501 chars]", "translated_title": "How does it feel to be sick with covid-19? This is described by those who have had-Univision", "sentiment_basic": -0.5106, "sentiment_scaled": 0.2128041714947856}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": "Pablo Esteban", "title": "Coronavirus: la dura carrera por la vacuna | M\u00e1s competencia que cooperaci\u00f3n - P\u00e1gina 12", "description": "Autoridades de EE.UU., China y las potencias europeas ya comunican sus proyectos para combatir la pandemia. Mario Lozano, exrector de la Universidad de Quilmes, explica en qu\u00e9 punto est\u00e1 la ciencia argentina.", "url": "https://www.pagina12.com.ar/256004-coronavirus-la-dura-carrera-por-la-vacuna", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60938/20a.jpg?itok=gq3kyuq0", "publishedAt": "2020-03-28T22:07:30Z", "content": "En el estado de emergencia actual, la OMS comunic\u00f3 que existe m\u00e1s de una veintena de proyectos cient\u00edficos alrededor del mundo que planean el dise\u00f1o de una vacuna para combatir el coronavirus. El avance de la ciencia abre un escenario de posibilidades impensa\u2026 [+8294 chars]", "translated_title": "Coronavirus: The tough race for the vaccine | More competition than cooperation-Page 12", "sentiment_basic": -0.128, "sentiment_scaled": 0.43447276940903823}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Leonardo Tagliab\u00fae", "title": "Las tres curvas dram\u00e1ticas que se mueven al comp\u00e1s del coronavirus y tambi\u00e9n preocupan al Gobierno - infobae", "description": "El Presidente dispuso medidas para evitar un aceleramiento desmedido de la cantidad de enfermos. Sin embargo, hay otros par\u00e1metros que son tan importantes como el nivel de contagiados que est\u00e1n en el radar de las autoridades", "url": "https://www.infobae.com/politica/2020/03/28/las-tres-curvas-dramaticas-que-se-mueven-al-compas-del-coronavirus-y-tambien-preocupan-al-gobierno/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/irIbLCGz31RqssuuLrHaMmrqOAo=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/YJBEJN3KENCDLNIDKYZ4ZGBPIU.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T20:47:21Z", "content": "La efectividad de la cuarentena dispuesta por el presidente Alberto Fern\u00e1ndez podr\u00e1 comenzar a medirse a partir de la segunda semana de abril. Esto se explica por el comportamiento del virus, que luego de ingresar al organismo de las personas demora hasta 14 \u2026 [+5552 chars]", "translated_title": "The three dramatic curves that move to the coronavirus ' compass are also of concern to the government-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Latecla.info"}, "author": "La Tecla", "title": "LOS AVANCES DE LA MEDICINA MODERNA - La Tecla", "description": "La innovaci\u00f3n lleg\u00f3 a los soportes digitales que se utilizan para los chequeos de rutina. En el presente, un esc\u00e1ner digital permite visualizar el funcionamiento de los \u00f3rganos del cuerpo y la detecci\u00f3n precoz de ciertas", "url": "https://www.latecla.info/5/108997-los-avances-de-la-medicina-moderna", "urlToImage": "http://ex2.latecla.info/archivos/noticias/fotografias/110073_3.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:56:00Z", "content": "La tecnolog\u00eda se instal\u00f3 en las aristas de nuestras vidas y convivimos con los soportes al alcance de la mano o a trav\u00e9s de un click. Asistimos a grandes innovaciones y, ahora, podemos conocer en qu\u00e9 estado se encuentra los \u00f3rganos de nuestro cuerpo.En esta n\u2026 [+2345 chars]", "translated_title": "THE ADVANCES OF THE MODERN MEDICINE-La Tecla", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Lanueva.com"}, "author": "La Nueva", "title": "La Sociedad de Medicina Interna de Bah\u00eda busca la donaci\u00f3n de insumos - La Nueva.", "description": "La asociaci&oacute;n no recolectar&aacute; dinero, sino que pone a disposici&oacute;n de empresas y particulares una lista de proveedores de barbijos, mascarillas y camisolines para que cada uno compre lo que pueda. Los m&eacute;dicos recolectar&aacute;n las \u2026", "url": "https://www.lanueva.com/nota/2020-3-28-6-30-27-la-sociedad-de-medicina-interna-de-bahia-busca-la-donacion-de-insumos", "urlToImage": "https://px.cdn.lanueva.com/032020/1585369462919.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-28T11:13:39Z", "content": "El uso constante en los hospitales de elementos que, a causa del coronavirus (Covid-19), tienen que ser reemplazados constantemente, como barbijos, delantales y mascarillas, ha puesto en una situaci\u00f3n comprometida a los hospitales.\r\n\u00a0 \u00a0En nuestra ciudad, las \u2026 [+2192 chars]", "translated_title": "The Bahia's Society of Internal Medicine is looking for the donation of inputs-La Nueva.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "El inquietante video de realidad virtual que revela c\u00f3mo el coronavirus da\u00f1\u00f3 los pulmones de un paciente fuera - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2020/03/28/el-inquietante-video-de-realidad-virtual-que-revela-como-el-coronavirus-dano-los-pulmones-de-un-paciente-fuera-de-la-edad-de-riesgo-y-sin-sintomas/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ipZO7BOxrE3dYtqz9nGlLeXQFII=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/QDEBKY3GAVDPVEO6MPMYS3VGCU.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:49:53Z", "content": "Un video de realidad virtual revela c\u00f3mo el coronavirus da\u00f1a los pulmones\r\nUn inquietante v\u00eddeo de realidad virtual revela c\u00f3mo el coronavirus se propaga r\u00e1pidamente por los pulmones, causando un da\u00f1o generalizado y potencialmente a largo plazo.\r\nLos m\u00e9dicos \u2026 [+3966 chars]", "translated_title": "The unsettling virtual reality video reveals how the coronavirus damaged the lungs of an out-infobae patient", "sentiment_basic": -0.4404, "sentiment_scaled": 0.25347624565469296}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Redacci\u00f3n LA NACION", "title": "Coronavirus en la Argentina: Paula Pareto entrena, ejerce la medicina y tambi\u00e9n dona sangre - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/super-pareto-judoca-ejerce-medicina-entrena-tambien-nid2348056", "urlToImage": "//bucket1.glanacion.com/anexos/fotos/00/3220700.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:21:34Z", "content": "Despu\u00e9s de cumplir una cuarentena obligatoria para prevenir el coronavirus, Pareto entren\u00f3, volvi\u00f3 a su trabajo y don\u00f3 sangre. \r\n Cr\u00e9dito: Instagram Paula Pareto\r\nEntrena judo, es m\u00e9dica y adem\u00e1s dona sangre en un momento fundamental. \r\nPaula Pareto es una de\u2026 [+1991 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: Paula Pareto trains, practise medicine and also donates blood-LA NATION", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Virginia Bonard", "title": "El 61% de los argentinos ceder\u00eda derechos para ayudar a que no se propague la pandemia - infobae", "description": "De la encuesta flash realizada por Gallup International (GIA) y Voices Argentina en 28 pa\u00edses adem\u00e1s de la Argentina, surge este resultado que nos habla de una buena predisposici\u00f3n a solidarizarse en estos tiempos", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/28/el-61-de-los-argentinos-cederia-derechos-para-ayudar-a-que-no-se-propague-la-pandemia/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/Ydz1qc6woZ__gzAsPp6J9t1r8Hg=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/Y75UEWJELBADNAVUFEUYOK32UQ.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:35:15Z", "content": "A nivel mundial este dato aumenta significativamente: cerca de tres cuartas partes de la poblaci\u00f3n mundial dice que est\u00e1 dispuesta a sacrificar algunos de sus derechos si eso puede contribuir a luchar contra el virus. \r\nLos niveles m\u00e1s altos de predisposici\u00f3n\u2026 [+5208 chars]", "translated_title": "61% of Argentines would cede rights to help not spread the pandemic-infobae", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.7414831981460024}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Hugo Martin", "title": "Para un prestigioso cient\u00edfico argentino, \u201cel coronavirus no merece que el planeta est\u00e9 en un estado de parate - infobae", "description": "Pablo Goldschmidt, un reconocido vir\u00f3logo, habl\u00f3 con Infobae desde M\u00f3naco -donde vive y transcurre su cuarentena francesa- y lanz\u00f3 pol\u00e9micas definiciones sobre el n\u00famero de casos y la idoneidad de la OMS, la oscura raz\u00f3n de tantos muertos en Lombard\u00eda, Italia\u2026", "url": "https://www.infobae.com/coronavirus/2020/03/28/para-un-prestigioso-cientifico-argentino-el-coronavirus-no-merece-que-el-planeta-este-en-un-estado-de-parate-total/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/NcqHd69yoFMEYSoeswvXQEyM7MU=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/ZUISIEUDWRBIBOTXFI4KPDWVZ4.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:46:16Z", "content": "Como alguien que nada contra la corriente, el doctor Paul Goldschmidt (nacido en nuestro pa\u00eds hace 65 a\u00f1os -los cumpli\u00f3 hace dos d\u00edas-, que vive hace 40 en Francia), lleva desde hace a\u00f1os una lucha contra el p\u00e1nico a los virus. Su libro La gente y los microbi\u2026 [+18592 chars]", "translated_title": "For a prestigious Argentine scientist, \" the coronavirus does not deserve to have the planet in a state of parate-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "Pablo Mantese", "title": "Correr adentro de nuestras casas: por qu\u00e9 es un riesgo innecesario para nuestro f\u00edsico - \u00e1mbito.com", "description": "Un franc\u00e9s fue noticia por completar una marat\u00f3n (42,192 kil\u00f3metros) en un balc\u00f3n. Esta actividad est\u00e1 desaconsejada y puede ser muy contraproducente para los m\u00fasculos.", "url": "https://www.ambito.com/lifestyle/cuarentena/correr-adentro-nuestras-casas-que-es-un-riesgo-innecesario-nuestro-fisico-n5091558", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/videos/037/515/0037515020.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T03:07:58Z", "content": "A principios de esta semana, el franc\u00e9s E lisha Nochomovitz se convirti\u00f3 en noticia por correr una marat\u00f3n (42,192 kil\u00f3metros) en el balc\u00f3n de su casa. Varios clubes o grupos tambi\u00e9n se encuentran incentivando este tipo de pr\u00e1cticas, las cuales son desaconsej\u2026 [+6167 chars]", "translated_title": "To run inside our houses: why is it an unnecessary risk to our physicist-\u00e1mbito.com", "sentiment_basic": -0.2732, "sentiment_scaled": 0.3503476245654693}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Por qu\u00e9 Suecia dej\u00f3 de hacer tests a todos los que tienen s\u00edntomas de estar infectados con el coronavirus - infobae", "description": "El pa\u00eds n\u00f3rdico tom\u00f3 un nuevo enfoque en su lucha contra el avance del brote, pese a las recomendaciones de la OMS", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2020/03/27/por-que-suecia-dejo-de-hacer-tests-a-todos-los-que-tienen-sintomas-de-estar-infectados-con-el-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/EX4gXPm0ze5zHl5OVg50ZDmqrZ8=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/Z4ONSA7HLJDA7GC3WTX55TBZLI.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:34:56Z", "content": "Mientras el mundo sigue trabajando en el desarrollo de una vacuna contra el coronavirus, los pa\u00edses empiezan a tomar sus propias medidas para hacer frente al avance de la epidemia. Tal es el caso de Suecia, que en las \u00faltimas horas decidi\u00f3 cambiar el enfoque \u2026 [+5141 chars]", "translated_title": "Why Sweden stopped testing all those who have symptoms of being infected with the coronavirus-infobae", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.14658169177288527}, {"source": {"id": null, "name": "Losandes.com.ar"}, "author": null, "title": "Estudiantes avanzados de Medicina de la UNCuyo atienden el 0-800-800-COVID - Los Andes (Mendoza)", "description": "Todo ser\u00e1 controlado por el Ministerio de Salud. Cubrir\u00e1n turnos de 8 a 24.", "url": "https://www.losandes.com.ar/article/view?slug=estudiantes-avanzados-de-medicina-de-la-uncuyo-atienden-el-0-800-800-covid", "urlToImage": "https://dla.cdncimeco.com/uploads/2019/04/image5cb548771fc6c.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:44:25Z", "content": "Desde la UNCuyo informaron que estudiantes avanzados de la Carrera de Medicina atender\u00e1n al 0-800-800 \u2013 COVID. Los alumnos se ofrecieron voluntariamente para realizar dicha tarea y cubrir\u00e1n turnos de cuatro horas, de 8 a 24.\r\nPor su parte, Roberto Miatello, d\u2026 [+2928 chars]", "translated_title": "Advanced Students of Medicine of the UNCuyo attend the 0-800-800-COVID-Los Andes (Mendoza)", "sentiment_basic": 0.25, "sentiment_scaled": 0.653476245654693}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "The New York Times", "title": "Coronavirus en EE.UU.: los estudiantes avanzados de medicina podr\u00edan ser habilitados para trabajar - Clar\u00edn", "description": "Varias universidades del pa\u00eds analizan adelantar las fechas de graduaciones para permitirles sumarse a la primera l\u00ednea de batalla contra el virus.", "url": "https://www.clarin.com/mundo/coronavirus-ee-uu-estudiantes-avanzados-medicina-podrian-habilitados-trabajar_0_Q9bWx7e9z.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/24/diversas-facultades-de-medicina-de___nf0QWh5HQ_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:23:37Z", "content": "La batalla para tratar a un n\u00famero cada vez m\u00e1s grande de pacientes infectados con el nuevo coronavirus acaba de incorporar a nuevos combatientes: estudiantes a punto de recibirse.\r\nVarias facultades de medicina de Massachusetts y Nueva York anunciaron esta s\u2026 [+6040 chars]", "translated_title": "Coronavirus in the US: Advanced medical students could be enabled to work-Clarin", "sentiment_basic": 0.25, "sentiment_scaled": 0.653476245654693}, {"source": {"id": null, "name": "Diariouno.com.ar"}, "author": "", "title": "Coronavirus: arrestaron a un actor de Hollywood que vend\u00eda medicinas falsas - Diario Uno", "description": "Keith Lawrence Middlebrook, un actor estadounidense de 53 a\u00f1os, fue arrestado este mi\u00e9rcoles por el FBI mientras le estaba entregando unas p\u00edldoras a un agente encubierto que simulaba ser un \"inversor\" interesado en el supuesto medicamento.", "url": "https://www.diariouno.com.ar/mundo/coronavirus-arrestaron-actor-hollywood-vendia-medicinas-falsas-03272020_TYWeb7V8A", "urlToImage": "https://static2.diariouno.com.ar/media/2020/03/actor-de-Hollywood-H-detenido-por-fraude-Covid-19.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T00:35:49Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: A Hollywood actor who sold fake drugs arrested-Diario Uno", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.23244495944380072}, {"source": {"id": null, "name": "Rionegro.com.ar"}, "author": "Redacci\u00f3n", "title": "Por el aislamiento obligatorio, Medicina suspendi\u00f3 las pr\u00e1cticas en espacios Salud - Diario R\u00edo Negro", "description": "La facultad de Ciencias M\u00e9dicas suspendi\u00f3 determinadas pr\u00e1cticas acad\u00e9micas en hospitales. Los estudiantes deber\u00e1n esperar que pase el aislamiento obligatorio para volver a realizar tareas en los espacios de Salud tanto p\u00fablica como privada. M\u00e1s all\u00e1 de esto,\u2026", "url": "https://www.rionegro.com.ar/por-el-aislamiento-obligatorio-medicina-suspendio-las-practicas-en-espacios-salud-1301795/", "urlToImage": "https://www.rionegro.com.ar/wp-content/uploads/2020/03/medicina-1.jpg?w=900", "publishedAt": "2020-03-26T18:28:58Z", "content": "La facultad de Ciencias M\u00e9dicas suspendi\u00f3 determinadas pr\u00e1cticas acad\u00e9micas en hospitales. Los estudiantes deber\u00e1n esperar que pase el aislamiento obligatorio para volver a realizar tareas en los espacios de Salud tanto p\u00fablica como privada. M\u00e1s all\u00e1 de esto,\u2026 [+1967 chars]", "translated_title": "Because of the mandatory isolation, Medicina suspended practices in health spaces-Diario Rio Negro", "sentiment_basic": -0.6705, "sentiment_scaled": 0.120162224797219}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Dolores Caviglia", "title": "El drama de los estudiantes de medicina argentinos varados en el aeropuerto de Madrid - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/el-drama-estudiantes-medicina-argentinos-varados-aeropuerto-nid2347634", "urlToImage": "//bucket2.glanacion.com/anexos/fotos/64/3221664.jpg", "publishedAt": "2020-03-26T16:10:00Z", "content": "Son de Mendoza, estudiaban en Lyon y quedaron varados en Madrid\r\nNo. No. No. No. No. Renzo Fraccaro hace d\u00edas que escucha la palabra \"no\". Desde el lunes 16 de marzo. \"No\". Ese fue el primero. Hab\u00eda ido a estudiar como desde hac\u00eda meses y entonces le dijeron:\u2026 [+5066 chars]", "translated_title": "The drama of Argentine medical students stranded at Madrid airport-LA NATION", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Misionesonline.net"}, "author": null, "title": "El arte del bienestar: secretos de la reflejoterapia para mantener el cuerpo en estado saludable - Misiones OnLine", "description": "Existen varias t\u00e9cnicas de la disciplina que permiten luchar contra el estr\u00e9s y combatir a varias enfermedades. Por ello, los maestros de la Academia Internacional de PAKUA traen a escena a las m\u00e1s beneficiosas y simples de realizar.", "url": "https://misionesonline.net/2020/03/26/el-arte-del-bienestar-secretos-de-la-reflejoterapia-para-mantener-el-cuerpo-en-estado-saludable/", "urlToImage": "https://static.misionesonline.news/wp-content/uploads/2020/03/26111712/11893891_898052123622803_8285363769224010145_o-730x456.jpg", "publishedAt": "2020-03-26T14:11:00Z", "content": "Existen varias t\u00e9cnicas de la disciplina que permiten luchar contra el estr\u00e9s y combatir a varias enfermedades. Por ello, los maestros de la Academia Internacional de PAKUA traen a escena a las m\u00e1s beneficiosas y simples de realizar.\r\nLa reflejoterapia es una\u2026 [+2362 chars]", "translated_title": "The art of wellbeing: reflextherapy secrets to keep the body healthy-OnLine Misiones", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Losandes.com.ar"}, "author": null, "title": "2 La medicina se adapta con consultas y recetas \u201cvirtuales\u201d - Los Andes (Mendoza)", "description": "Especialistas que no atienden urgencias optan por la tecnolog\u00eda para seguir asistir a sus pacientes. Farmacias modifican su forma de atender", "url": "https://www.losandes.com.ar/article/view?slug=la-medicina-se-adapta-con-consultas-y-recetas-virtuales", "urlToImage": "https://dla.cdncimeco.com/uploads/2020/03/image5e7bf7a51f415.jpg", "publishedAt": "2020-03-26T03:01:18Z", "content": "Desde que los argentinos estamos cumpliendo la cuarentena obligatoria, decretada por el Gobierno nacional, much\u00edsimas cosas han cambiado en nuestra vida cotidiana. Desde el hecho de tener que ir a la farmacia a comprar un medicamento hasta la consulta con nue\u2026 [+8200 chars]", "translated_title": "2 The medicine is adapted with \"virtual\" queries and recipes-Los Andes (Mendoza)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Voanoticias.com"}, "author": "Voz de Am\u00e9rica - Redacci\u00f3n", "title": "Medicinas existentes, la ruta m\u00e1s corta para una cura al coronavirus - Voz de Am\u00e9rica", "description": "Las opciones van desde medicamentos contra la malaria, hasta sustraer plasma de pacientes ya recuperados e inyectarla a pacientes a\u00fan enfermos.", "url": "https://www.voanoticias.com/a/medicinas-existentes-ruta-mas-corta-para-cura-al-coronavirus/5345997.html", "urlToImage": "https://gdb.voanews.com/AF0D759F-46D2-4BA4-8911-27433C5E632C_w1200_r1.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T23:52:00Z", "content": "Con el saldo de muertes por el coronavirus sobrepasando las 20.000 esta semana, los esfuerzos acelerados para desarrollar tratamientos para el COVID-19 est\u00e1n primordialmente enfocados en adaptar medicamentos ya existentes para combatir la enfermedad.\r\nEl send\u2026 [+5860 chars]", "translated_title": "Existing medicinal products, the shortest route for a coronavirus-Voice of America", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Lacapital.com.ar"}, "author": "La Capital", "title": "La Facultad de Medicina aporta recursos para el seguimiento de casos y se prepara para el pico de coronavirus - La Capital (Rosario)", "description": "El vicedecano de esa facultad, Dami\u00e1n Lerman, dijo que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n una red de voluntarios y un call center para supervisar casos sospechosos de la enfermedad. Pidi\u00f3 tranquilidad tanto a la poblaci\u00f3n como a los profesionales de la salud.", "url": "https://www.lacapital.com.ar/pandemia/la-facultad-medicina-aporta-recursos-el-seguimiento-casos-y-se-prepara-el-pico-coronavirus-n2573224.html", "urlToImage": "https://media.lacapital.com.ar/adjuntos/203/imagenes/028/076/0028076088.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T11:16:00Z", "content": "La Facultad de Medicina de la Universidad Nacional de Rosario ofreci\u00f3 sus instalaciones y todos los recursos humanos que sean necesarios para colaborar en el seguimiento de pacientes sospechosos de haber contra\u00eddo el coronavirus. Desde esa casa de altos estud\u2026 [+2475 chars]", "translated_title": "The Faculty of Medicine provides resources for the follow-up of cases and prepares for the peak of coronavirus-La Capital (Rosario)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Datachaco.com"}, "author": "Data Chaco", "title": "El coronavirus y la medicina - Datachaco.com", "description": "Una profesi\u00f3n que debe lidiar con bacterias, virus y otras yerbas.", "url": "https://www.datachaco.com/el-coronavirus-y-la-medicina-n142627", "urlToImage": "https://media.datachaco.com/adjuntos/244/imagenes/001/244/0001244338.jpg", "publishedAt": "2020-03-24T21:06:07Z", "content": "Es lo que pas\u00f3 con la gripe A y todas las pandemias de la historia. Los plazos para disponer de una vacuna o tratamiento efectivo que permita otro pron\u00f3stico parecen ilusorios, o como en el caso de la gripe A tendr\u00e1n una eficacia relativa.\r\nPero en esta pande\u2026 [+4086 chars]", "translated_title": "The coronavirus and the medicine-Datachaco.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "France24.com"}, "author": "Federico Cu\u00e9 Barberena", "title": "Cloroquina, la potencial medicina contra el coronavirus que divide aguas en Francia - FRANCE 24 Espa\u00f1ol", "description": "Un ensayo cl\u00ednico realizado en Marsella mostr\u00f3 que el medicamento antipal\u00fadico dio buenos resultados en pacientes diagnosticados con el Covid-19. Pero la prueba recibi\u00f3 cuestionamientos de parte de la comunidad cient\u00edfica y el Gobierno franc\u00e9s orden\u00f3 su uso s\u2026", "url": "https://www.france24.com/es/20200324-covid19-cloroquina-debate-tratamiento-coronavirus-francia", "urlToImage": "https://s.france24.com/media/display/ce4be814-6d12-11ea-bb6c-005056a964fe/w:1240/p:16x9/2020-03-20T172448Z_189481597_RC2TNF93GMEO_RTRMADP_3_HEALTH-CORONAVIRUS-FRANCE-HOSPITAL.JPG", "publishedAt": "2020-03-24T13:19:38Z", "content": "Un ensayo cl\u00ednico realizado en Marsella mostr\u00f3 que el medicamento antipal\u00fadico dio buenos resultados en pacientes diagnosticados con el Covid-19. Pero la prueba recibi\u00f3 cuestionamientos de parte de la comunidad cient\u00edfica y el Gobierno franc\u00e9s orden\u00f3 su uso s\u2026 [+5038 chars]", "translated_title": "Chloroquine, the potential medicine against the coronavirus which divides waters in France-FRANCE 24 Spanish", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cronica.com.ar"}, "author": "Cr\u00f3nica", "title": "Convocar\u00e1n a estudiantes de medicina y enfermer\u00eda para reforzar el sistema de salud - Cr\u00f3nica ", "description": "Se trata de una estrategia del gobierno nacional para enfrentar la pandemia del coronavirus. Tambi\u00e9n extender\u00e1n las residencias que finalizaban este a\u00f1o. M\u00e1s detalles, en la nota.", "url": "https://www.cronica.com.ar/info-general/Convocaran-a-estudiantes-de-medicina-y-enfermeria-para-reforzar-el-sistema-de-salud-20200323-0055.html", "urlToImage": "https://www.cronica.com.ar/__export/1584192606824/sites/cronica/img/2020/03/14/homenaje_crop1584192567981.jpg", "publishedAt": "2020-03-23T21:45:00Z", "content": "Por Silvina Heguy\r\n@SilvinaHeguy\r\nEl gobierno nacional tiene un plan estrat\u00e9gico escrito que, para los pr\u00f3ximos d\u00edas, incluye la convocatoria a estudiantes avanzados de medicina y enfermer\u00eda para reforzar el sistema sanitario que busca resistir a la pandemia \u2026 [+1502 chars]", "translated_title": "They will vote students in medicine and nursing to strengthen the health system-Chronicle ", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.692989571263036}, {"source": {"id": null, "name": "Eldia.com"}, "author": "Diario El Dia de La Plata www.eldia.com", "title": "Recomendados para la cuarentena: re\u00edr, la mejor medicina (hasta que encuentren la vacuna) - Diario El Dia", "description": "Porque, como dijo alguna vez Marge, &ldquo;en momentos as&iacute;, s&oacute;lo se puede re&iacute;r&rdquo;, aqu&iacute; sugerimos varias grandes comedias para ver por tev&eacute;", "url": "https://www.eldia.com/nota/2020-3-23-5-33-42-recomendados-para-la-cuarentena-reir-la-mejor-medicina-hasta-que-encuentren-la-vacuna--espectaculos", "urlToImage": "https://cdn1.eldia.com/032020/1584952489825.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-23T16:39:38Z", "content": "La pandemia nos obsesiona. Aquel que tiene que teletrabajar, aunque su rutina no haya cambiado tanto, pone de fondo el loop de noticias en los canales de cable, o la radio. \u00a1Y pobre de aquel que se ha visto liberado de las obligaciones laborales! Cansado ya d\u2026 [+5613 chars]", "translated_title": "Recommended for quarantine: laughing, the best medicine (until they find the vaccine)-Journal El Dia", "sentiment_basic": 0.8481, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Trt.net.tr"}, "author": null, "title": "Inician trabajos cl\u00ednicos por parte de las instituciones m\u00e9dicas sobre la medicina Remdevisir - TRT Espa\u00f1ol", "description": "Los cient\u00edficos investigan la eficacia de la medicina Remdevisir ante la pulmon\u00eda originada por el coronavirus", "url": "https://www.trt.net.tr/espanol/ciencia-y-tecnologia/2020/03/23/inician-trabajos-clinicos-por-parte-de-las-instituciones-medicas-sobre-la-medicina-remdevisir-1383442", "urlToImage": "http://cdn.trt.net.tr/images/large/rectangle/aa53/7b43/bb8a/5ddf71408296e.JPG?time=1585543844", "publishedAt": "2020-03-23T12:15:45Z", "content": "Los investigadores en Jap\u00f3n inician trabajos cl\u00ednicos para probar la eficacia ante la pulmon\u00eda originada por el nuevo tipo coronavirus (Kovid-19) de la medicvina Remdesivir desarrollada para utilizar en el tratamiento del virus bola.\r\nNorio Omagari, el presid\u2026 [+760 chars]", "translated_title": "Clinical work initiated by medical institutions on the medicine Remdevisir-TRT Espa\u00f1ol", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Infosalus.com"}, "author": null, "title": "Revelan el camino para mejorar la medicina regenerativa - www.infosalus.com", "description": "La investigadora de la Universidad de Lisboa Joana Neves ha obtenido del Premio Sartorius & Science de...", "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-revelan-camino-mejorar-medicina-regenerativa-20200323092510.html", "urlToImage": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20200323092510_1024.jpg", "publishedAt": "2020-03-23T08:31:38Z", "content": "MADRID, 23 Mar. (EUROPA PRESS) - \r\n La investigadora de la Universidad de Lisboa Joana Neves ha obtenido del Premio Sartorius &amp; Science de Medicina Regeneradora y Terapia Celular 2019 por su trabajo en ratones que ofrece un enfoque prometedor para mejorar\u2026 [+1898 chars]", "translated_title": "They reveal the way to improve regenerative medicine-www.infosalus.com", "sentiment_basic": 0.4404, "sentiment_scaled": 0.7637891077636153}, {"source": {"id": null, "name": "Elconfidencial.com"}, "author": "Margarita Velasco", "title": "Ciruj\u00f3metro: Julia Roberts, 52 a\u00f1os con la misma piel:\u00bfgen\u00e9tica o medicina est\u00e9tica? - Vanitatis", "description": "Piel tersa, mejillas repletas de volumen y labios carnosos\u2026 \u00bfC\u00f3mo puede ser que Julia Roberts tenga exactamente la misma cara que hace 30 a\u00f1os?", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/amp/estilo/belleza/2020-03-23/julia-roberts-belleza-natural-medicina-estetica-botox_2507935/", "urlToImage": "https://www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/d3b/c22/d3bc22c967dcedf0b7844180e0588f05/julia-roberts-52-anos-con-la-misma-piel-genetica-o-medicina-estetica.jpg?mtime=1584718576", "publishedAt": "2020-03-23T04:21:19Z", "content": "Richard Gere grit\u00f3: \u00a1Princesa Vivian!, y cuando Julia se asom\u00f3 y su voluptuosa melena se onde\u00f3 al viento, la historia del cine se congel\u00f3, igual que el rostro de la actriz. Mientras otras estrellas de Hollywood, por miedo a que su luz se apague, se entregan a\u2026 [+4205 chars]", "translated_title": "Cyrugometer: Julia Roberts, 52 years old with the same skin: genetics or aesthetic medicine? -Vanitatis", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cadena3.com"}, "author": "Cadena 3 Argentina", "title": "Apross suma servicio de medicina a distancia por coronavirus - Cadena 3", "description": "Se trata de un servicio especial de telemedicina que entrar\u00e1 a regir a partir del pr\u00f3ximo lunes para que los pacientes no precisen movilizarse de sus casas para ser atendidos.", "url": "https://www.cadena3.com/noticia/sociedad/apross-suma-servicio-de-medicina-a-distancia-por-coronavirus_255557", "urlToImage": "https://www.cadena3.com/admin/playerswf/fotos/ARCHI_REL_720377.jpg", "publishedAt": "2020-03-22T14:44:43Z", "content": "La obra social Apross habilitar\u00e1, a partir del pr\u00f3ximo lunes 23,\u00a0un nuevo servicio de telemedicina mediante el cual todos los afiliados de la Provincia de C\u00f3rdoba\u00a0 podr\u00e1n realizar consultas sin moverse de su casa.\r\nAl mismo, se podr\u00e1 acceder a trav\u00e9s del 0810\u2026 [+1185 chars]", "translated_title": "Apross Adds remote medicine service by coronavirus-String 3", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Rionegro.com.ar"}, "author": "Editorial", "title": "Telesalud: la medicina en tiempos de la pandemia - Diario R\u00edo Negro", "description": "\u00bfEs \u00e9tico y legal que un m\u00e9dico atienda a un paciente por Whatsapp, Skype, Facetime? La respuesta involucra asuntos vinculados a la deontolog\u00eda m\u00e9dica (\u00e9tica) y responsabilidad profesional. La medicina y el derecho, como fen\u00f3menos sociales, no han sido ajenos\u2026", "url": "https://www.rionegro.com.ar/telesalud-la-medicina-en-tiempos-de-la-pandemia-1295668/", "urlToImage": "https://www.rionegro.com.ar/wp-content/uploads/2020/03/Imagen-Telemedicina.jpg?w=900", "publishedAt": "2020-03-21T09:32:10Z", "content": "\u00bfEs \u00e9tico y legal que un m\u00e9dico atienda a un paciente por Whatsapp, Skype, Facetime? La respuesta involucra asuntos vinculados a la deontolog\u00eda m\u00e9dica (\u00e9tica) y responsabilidad profesional. \r\nLa medicina y el derecho, como\r\nfen\u00f3menos sociales, no han sido aje\u2026 [+5403 chars]", "translated_title": "Telesalud: medicine in time of the pandemic-Rio Negro Daily", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Misionesonline.net"}, "author": null, "title": "El arte del bienestar: \u00bfSab\u00edas que a trav\u00e9s del yoga podes aliviar los dolores menstruales? - Misiones OnLine", "description": "Existen pr\u00e1cticas de la disciplina que atraen m\u00faltiples beneficios, entre los cuales se encuentra el alivio de este tipo de molestias. En la siguiente columna Ana Paula Dal Ri, profesora de la Academia Internacional de PAKUA, nos ense\u00f1a a aplicarlas.", "url": "https://misionesonline.net/2020/03/18/el-arte-del-bienestar-sabias-que-a-traves-del-yoga-podes-aliviar-los-dolores-menstruales/", "urlToImage": "https://static.misionesonline.news/wp-content/uploads/2020/03/18100738/P1260119-copia.jpg", "publishedAt": "2020-03-18T20:26:00Z", "content": "Existen pr\u00e1cticas de la disciplina que atraen m\u00faltiples beneficios, entre los cuales se encuentra el alivio de este tipo de molestias. En la siguiente columna Ana Paula Dal Ri, profesora de la Academia Internacional de PAKUA, nos ense\u00f1a a aplicarlas.\r\nMarzo e\u2026 [+2695 chars]", "translated_title": "The art of well-being: Did you know that through the yoga you can relieve menstrual pain? -OnLine Missions", "sentiment_basic": -0.2023, "sentiment_scaled": 0.3914252607184241}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Tragedia en hospital de Pemex: falleci\u00f3 el noveno paciente tratado con medicina contaminada - infobae", "description": "La lista de muertos sigue en aumento en el hospital, ubicado en Villahermosa, Tabasco", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/18/tragedia-en-hospital-de-pemex-fallecio-el-noveno-paciente-tratado-con-medicina-contaminada/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/e1J33Tnr2PhTkMnf6NGJ1jaHb3Q=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/LAZ2QJ6KN5AUVG4OIJSKCHGUHI.jpeg", "publishedAt": "2020-03-18T13:38:05Z", "content": "La lista de fallecidos a causa del suministro de medicamento contaminado para hemodi\u00e1lisis se sigue incrementando, pues ya suman nueve las v\u00edctimas en el Hospital Regional de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), en Villahermosa, Tabasco.\r\nSe trata de Nah\u00fam Dom\u00ednguez \u2026 [+3290 chars]", "translated_title": "Tragedy at Pemex hospital: death of ninth patient treated with tainted drug-infobae", "sentiment_basic": -0.8519, "sentiment_scaled": 0.015063731170336048}, {"source": {"id": null, "name": "People.com.cn"}, "author": "F_200816", "title": "6 medicinas tradicionales chinas efectivas para tratar el COVID-19 - Pueblo en linea", "description": "Beijing, 17/03/2020 (El Pueblo en L\u00ednea) - La medicina tradicional china ha desempe\u00f1ado un papel fundamental en la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la curaci\u00f3n del COVID-19.", "url": "http://spanish.people.com.cn/n3/2020/0317/c92121-9669206.html", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-17T07:00:00Z", "content": "Beijing, 17/03/2020 (El Pueblo en L\u00ednea) - La medicina tradicional china ha desempe\u00f1ado un papel fundamental en la prevenci\u00f3n, el tratamiento y la curaci\u00f3n del COVID-19.\r\nLas cifras oficiales muestran que, hasta el domingo, el 91,6% de los pacientes en la pro\u2026 [+7707 chars]", "translated_title": "6 effective traditional Chinese medicines to treat COVID-19-People online", "sentiment_basic": 0.7003, "sentiment_scaled": 0.9143684820393975}, {"source": {"id": null, "name": "Losandes.com.ar"}, "author": null, "title": "La aspirina, una medicina milagrosa por antonomasia - Los Andes (Mendoza)", "description": "Las personas que conf\u00edan \u00fanicamente en las habilidades preventivas de esa pastillita quiz\u00e1 la usen de manera inapropiada.", "url": "https://www.losandes.com.ar/article/view?slug=la-aspirina-una-medicina-milagrosa-por-antonomasia", "urlToImage": "https://dla.cdncimeco.com/uploads/2020/03/image5e6effd844456.jpg", "publishedAt": "2020-03-16T04:27:07Z", "content": "La aspirina, la medicina milagrosa por antonomasia, desde hace mucho ha sido el medicamento de cabecera para millones, un remedio que lo puede todo, que es f\u00e1cil de conseguir y adem\u00e1s es barato. Alabada por su capacidad de aliviar el dolor, la fiebre y la inf\u2026 [+5533 chars]", "translated_title": "The aspirin, a miraculous medicine par excellence-Los Andes (Mendoza)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Redacci\u00f3n LA NACION", "title": "Por el coronavirus, dictar\u00e1n las clases de la Facultad de Medicina de manera virtual - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/sociedad/por-coronavirus-dictaran-clases-facultad-medicina-manera-nid2343333", "urlToImage": "//bucket3.glanacion.com/anexos/fotos/09/3213609.jpg", "publishedAt": "2020-03-14T04:43:56Z", "content": "La medida de prevenci\u00f3n se tomar\u00e1 del 16 al 30 de marzo\r\n Fuente: Archivo\r\nCon el objetivo de prevenir la expansi\u00f3n del coronavirus, diversas instituciones est\u00e1n suspendiendo sus actividades para evitar que se produzcan reuniones de m\u00e1s de 200 personas. Sigui\u2026 [+950 chars]", "translated_title": "For the coronavirus, they will dictate the classes of the Faculty of Medicine in a virtual way-the NATION", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "David Cay\u00f3n", "title": "Coronavirus: los prestadores de medicina privada le pidieron ayuda al Gobierno para pagar aumentos y costos ex - infobae", "description": "Cl\u00ednicas, sanatorios y prepagas le solicitaron al ministro Moroni medidas urgentes y de corto alcance para alivianar lo que definen como una situaci\u00f3n \u201ccr\u00edtica\u201d", "url": "https://www.infobae.com/economia/2020/03/12/coronavirus-los-prestadores-de-medicina-privada-le-pidieron-ayuda-al-gobierno-para-pagar-aumentos-y-costos-extra-por-la-enfermedad/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ITY9QSzXfk7OD9ZvxU1zklMhTkU=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/TLSDHGD5KNHZVJP34PQ5CNPG3E.jpg", "publishedAt": "2020-03-12T22:49:30Z", "content": "En medio de la pandemia mundial y con un crecimiento continuo de casos de infectados en el pa\u00eds, los prestadores de servicios m\u00e9dicos le pidieron al Gobierno una reuni\u00f3n con urgencia ya que aseguran estar en crisis y no poder enfrentar ni los aumentos salaria\u2026 [+4993 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Private medicine lenders asked the government for help to pay hikes and costs ex-infobae", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.692989571263036}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Muri\u00f3 el quinto paciente tratado con medicina contaminada en hospital de Pemex - infobae", "description": "Estos pacientes perdieron la vida despu\u00e9s de recibir un tratamiento con el medicamento Heparina S\u00f3dica", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/11/murio-el-quinto-paciente-tratado-con-medicina-contaminada-en-hospital-de-pemex/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/OiQa6-kDvWLyyV4bkzQjDK-kBwE=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/LMDH67EDEVAE7GUYTCGH45XO7E.jpg", "publishedAt": "2020-03-11T12:21:11Z", "content": "La compa\u00f1\u00eda estatal Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) ha anunciado la muerte de un quinto paciente que recibi\u00f3 tratamiento con un medicamento contaminado en uno de sus hospitales del sureste de M\u00e9xico.\r\nLa muerte de este paciente, uno de los cuatro que estaba en la\u2026 [+4505 chars]", "translated_title": "He died the fifth patient treated with contaminated medicine at Pemex-infobae hospital", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.18568945538818077}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Clar\u00edn.com", "title": "La aspirina, la medicina milagrosa por antonomasia - Clar\u00edn", "description": "En los \u00faltimos a\u00f1os, su reputaci\u00f3n se ha visto empa\u00f1ada por el reconocimiento de efectos secundarios potencialmente graves, especialmente hemorragias peligrosas en el tracto gastrointestinal o el cerebro.", "url": "https://www.clarin.com/new-york-times-international-weekly/aspirina-medicina-milagrosa-antonomasia_0_kfCb6J70.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/10/gracia-lam-the-new-york___UD_uSQmV_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-10T20:19:23Z", "content": "Por Jane E. Brody\r\n La aspirina, la medicina milagrosa por antonomasia, desde hace mucho ha sido el medicamento de cabecera para millones, un remedio que lo puede todo, que es f\u00e1cil de conseguir y adem\u00e1s es barato. Alabada por su capacidad de aliviar el dolor\u2026 [+7489 chars]", "translated_title": "The aspirin, the miraculous medicine par excellence-Clarin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cronista.com"}, "author": "KIRAN STACEY Y JAMES POLITI", "title": "Coronavirus: falta de kits y medicina cara complican a EE.UU. - El Cronista Comercial", "description": "Preocupa que la gran cantidad de personas sin seguro m\u00e9dico, la falta de licencia por enfermedad paga y la mala respuesta de la clase pol\u00edtica permita que el virus se propague m\u00e1s r\u00e1pido que en otros pa\u00edses.", "url": "https://www.cronista.com/financialtimes/Coronavirus-falta-de-kits-y-medicina-cara-complican-a-EE.UU.-20200308-0016.html", "urlToImage": "https://www.cronista.com/__export/1583710531100/sites/diarioelcronista/img/2020/03/08/dcc090320-020f01_crop1583710530476.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-09T17:34:32Z", "content": "Mientras aumenta el n\u00famero de casos de coronavirus en EE.UU., los expertos advierten que el pa\u00eds es inusualmente vulnerable a la propagaci\u00f3n de la enfermedad. La semana pasada hab\u00eda 149 casos confirmados y 10 muertos a causa del virus.\r\nA los funcionarios y a\u2026 [+4970 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Lack of expensive kits and medicine complicates the U.S. -The Commercial Cronista", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3242757821552723}, {"source": {"id": null, "name": "Diariolasamericas.com"}, "author": "REDACCI\u00d3N", "title": "\u00bfMedicinas para el coronavirus? Alertan sobre fraude en EEUU - Diario LAs Americas", "description": "Las agencias FDA y FTC contin\u00faan con sus esfuerzos para proteger la salud p\u00fablica ante productos fraudulentos que prometen tratar el coronavirus", "url": "https://www.diariolasamericas.com/eeuu/medicinas-el-coronavirus-alertan-fraude-eeuu-n4194503", "urlToImage": "https://media.diariolasamericas.com/adjuntos/216/imagenes/001/904/0001904560.jpg", "publishedAt": "2020-03-09T07:00:00Z", "content": "La FDA y la FTC est\u00e1n tomando esta medida como parte de su respuesta para proteger a los estadounidenses durante el brote global del coronavirus. Las cartas de advertencia son las primeras en ser emitidas por la FDA para productos de salud no aprobados destin\u2026 [+5489 chars]", "translated_title": "Medicines for the coronavirus? Alter on fraud in the United States-LAs Journal", "sentiment_basic": -0.25, "sentiment_scaled": 0.3637891077636153}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "OPINI\u00d3N: El medicamento para el bienestar - infobae", "description": "Desde que nacemos hasta que llegamos a la vida adulta necesitamos del cuidado de los otros. No llegamos por nosotros mismos al lugar en donde nos encontramos, hemos sido acompa\u00f1ados y ayudados por los dem\u00e1s y volveremos a necesitar del cuidado de los otros cu\u2026", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/07/opinion-el-medicamento-para-el-bienestar/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/3_vxAax-zaP8UrW0oFNljyKL0OI=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/HOD5S7KGIRFQ5BCTVPYUDUIXXU.jpg", "publishedAt": "2020-03-07T21:52:53Z", "content": "Gracias al avance de la tecnolog\u00eda, hoy podemos saber qu\u00e9 acciones puntuales podemos hacer para sentirnos mejor y generarnos bienestar. Todas aquellas acciones que est\u00e1n dirigidas a ayudar a los dem\u00e1s hacen bien. Pero no s\u00f3lo a aquellos a quienes ayudamos, si\u2026 [+3515 chars]", "translated_title": "OPINION: The medicinal product for wellbeing-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Ejemplo: c\u00f3mo se aplica el teorema de Tales - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/30/ejemplo-como-se-aplica-el-teorema-de-tales/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/_crEwA2Jho7tKsTt8Wcn3cbn3TM=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/TGSFKXQ5NVBYLHJNZMW3E5J2JI.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:03:27Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "Example: How the Theorem of Such-infobae is applied", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "En qu\u00e9 consiste el experimento de Miller y Urey - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/30/en-que-consiste-el-experimento-de-miller-y-urey/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/bzscedU_8Gnq1ggJF7h4N5spegY=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/VB6PZLJXBJHSJI6LHBRNWRFWBM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:03:27Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "What is the experiment of Miller and Urey-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Clar\u00edn.com", "title": "Transform\u00e1 tu casa en un \u201claboratorio\u201d: experimentos para ni\u00f1os cient\u00edficos - entremujeres - Clar\u00edn", "description": "Valeria Edelsztein, doctora en qu\u00edmica e investigadora del CONICET (conocida en Twitter como @ValeArvejita), recomend\u00f3 dos opciones para probar durante la cuarentena.", "url": "https://www.clarin.com/entremujeres/hogar-y-familia/experimentos-valearvejita-ciencia-coronavirus-ninos-cuarentena_0_mmlJcZdkN.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/29/experimentos-para-hacer-en-casa___fmjTRKMKk_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:18:00Z", "content": "Por qu\u00e9 te lo recomendamos: Porque son \"posibles\" y pod\u00e9s ponerlos en pr\u00e1ctica con\u00a0elementos sencillos.\r\n La temporada decuarentena en medio de la pandemia porcoronavirus nos desaf\u00eda a planear nuevas actividades con los chicos, poco acostumbrados a tantos d\u00eda\u2026 [+3224 chars]", "translated_title": "Transforming your house into a \"laboratory\": experiments for scientific children-entertaining-Clarin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Lavoz.com.ar"}, "author": "Agencia T\u00e9lam", "title": "En s\u00f3lo una semana se duplic\u00f3 la cifra de contagiados en el mundo - La Voz del Interior", "description": "Con m\u00e1s de 100 mil casos s\u00f3lo en Estados Unidos, el n\u00famero de personas infectadas super\u00f3 la barrera de las 650 mil. Pese a sus elevadas cifras, en Espa\u00f1a e Italia la situaci\u00f3n tiende a estabilizarse.", "url": "https://www.lavoz.com.ar/mundo/en-solo-una-semana-se-duplico-cifra-de-contagiados-en-mundo", "urlToImage": "https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/width_1072/public/nota_periodistica/f9_1585439577.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:10:09Z", "content": "Los contagios por coronavirus en el mundo superaron la barrera de los 650 mil, casi el doble que hace una semana, con m\u00e1s de 100 mil casos s\u00f3lo en Estados Unidos \u2013nuevo epicentro de la pandemia\u2013 y m\u00e1s de 30 mil muertos en todo el planeta, mientras que en Espa\u2026 [+4662 chars]", "translated_title": "In just a week, the number of infected people in the world has doubled-the Voice of the Interior", "sentiment_basic": -0.4404, "sentiment_scaled": 0.25347624565469296}, {"source": {"id": null, "name": "Laraza.com"}, "author": "Raquel Avilez", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el s\u00edndrome del sabio y cu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas? - La Raza Chicago", "description": "Puede que el s\u00edndrome del sabio se origine a partir de la relaci\u00f3n entre los hemisferios cerebrales", "url": "https://laraza.com/2020/03/29/que-es-el-sindrome-del-sabio-y-cuales-son-sus-caracteristicas/", "urlToImage": "https://larazachicago.files.wordpress.com/2020/03/shutterstock_116997403.jpg?quality=80&strip=all&w=940", "publishedAt": "2020-03-30T02:34:00Z", "content": "El cerebro humano todav\u00eda no es comprendido del todo por los expertos en psicolog\u00eda y neurolog\u00eda, por lo que puede decirse que a\u00fan constituye un misterio.\r\nEl s\u00edndrome del sabio, o savantismo, es una anomal\u00eda que se origina en el cerebro, pero la raz\u00f3n de ell\u2026 [+2138 chars]", "translated_title": "What is the sage syndrome and what are its characteristics? -La Raza", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Seis respuestas clave sobre el COVID-19 con base cient\u00edfica de Elsevier - infobae", "description": "Elsevier es una empresa de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n global que asiste a instituciones y profesionales en el progreso de la ciencia y cuidados avanzados en materia de salud", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/29/seis-respuestas-clave-sobre-el-covid-19-con-base-cientifica-de-elsevier/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/OS8FwgVybHu7y5sM2BF0D2xp0OA=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/T2FLPNNIEBCWLBXWTCHF47HWNE.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:01:15Z", "content": "Frente al combate de la ansiedad y desinformaci\u00f3n que promueven las noticias falsas o las fake news, el contar con el apoyo e informaci\u00f3n por parte de agentes de impacto e incidencia en contextos como el que se vive actualmente frente a la pandemia, resultan \u2026 [+5958 chars]", "translated_title": "Six key responses to Elsevier-infobae scientifically based COVID-19", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cienradios.com"}, "author": "jmarquez", "title": "Un prestigioso inmun\u00f3logo chino asegur\u00f3 que no usar barbijos es un \u201cgran error\u201d - La 100", "description": "Se trata del vir\u00f3logo e inmun\u00f3logo George Fu Gao que lider\u00f3 la lucha contra el coronavirus en China. Destac\u00f3 la importancia del uso de barbijos.", "url": "https://la100.cienradios.com/un-prestigioso-inmunologo-chino-aseguro-que-no-usar-barbijos-es-un-gran-error/", "urlToImage": "https://cdn.cienradios.com/wp-content/uploads/sites/4/2020/03/paolo-miranda-coronavirus-7322.jpg.png", "publishedAt": "2020-03-29T23:01:06Z", "content": "El inmun\u00f3logo que lider\u00f3 la lucha contra el coronavirus en China asegur\u00f3 que no usar barbijos es un gran error\r\nEl Director del Centro Chino para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades, George Fu Gao, que lider\u00f3 las acciones estrat\u00e9gicas de China para det\u2026 [+2555 chars]", "translated_title": "A prestigious Chinese immunologist claimed that not using bars is a \"big mistake\"-100", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA descubre tsunamis c\u00f3smicos capaces de acabar con galaxias enteras - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "Los cient\u00edficos de la NASA detallaron un fen\u00f3meno llamado cu\u00e1sar que act\u00faa similar a un tsunami, pero en el Universo", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/nasa-descubre-tsunamis-cosmicos-capaces-acabar-galaxias-enteras/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/29163141/nasa_descubren_tsunami_cosmicos_cuasares_acabar_galaxias.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:51:34Z", "content": "Astr\u00f3nomos de la NASA descubrieron un evento tan impresionante como inquietante, y es que con ayuda del telescopio espacial Hubble detectaron emisiones energ\u00e9ticas tan potentes como el efecto creado por los tsunamis.\r\nDe acuerdo con seis art\u00edculos de The Astr\u2026 [+2564 chars]", "translated_title": "NASA discovers cosmic tsunamis capable of ending entire galaxies-Mexico's Herald", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.729837775202781}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "Hospital italiano prueba con \u00e9xito f\u00e1rmacos contra malaria y VIH para COVID-19 - EL INFORMADOR", "description": "\"Es muy pronto para dar conclusiones, pero puede que el uso precoz de estos f\u00e1rmacos en los pacientes tenga un papel\" en la baja mortalidad", "url": "https://www.informador.mx/tecnologia/Hospital-italiano-prueba-con-exito-farmacos-contra-malaria-y-VIH-para-COVID-19-20200327-0050.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1585326662606/sites/elinformador/img/2020/03/27/coronavirus_intensive_x33355216x_crop1585326661630.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:49:25Z", "content": "El hospital de Padua ha utilizado de manera precoz medicamentos contra el VIH y la malaria en sus pacientes con coronavirus, lo que seg\u00fan la responsable del \u00e1rea de enfermedades infecciosas, Annamaria Cattelan, \"puede explicar la baja mortalidad\" que se regis\u2026 [+2033 chars]", "translated_title": "Italian hospital successfully tests anti-malaria and HIV drugs for COVID-19-INFORMATION", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 0.7947856315179607}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA revela mapa en m\u00e1xima resoluci\u00f3n de c\u00f3mo es un asteroide - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "El mapa del asteroide Bennu se construy\u00f3 con 5 cent\u00edmetros por p\u00edxel, la resoluci\u00f3n m\u00e1s alta usada hasta ahora para mapear un cuerpo planetario", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/nasa-revela-mapa-maxima-resolucion-como-es-un-asteroide-bennu-nave-espacial-osiris-rex/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/29160739/nasa-mapa-asteroide-a.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:30:48Z", "content": "La Administraci\u00f3n Nacional de la Aeron\u00e1utica y del Espacio\u00a0(NASA) ha logrado crear el mapaglobal de mayor resoluci\u00f3n de un cuerpo planetario existente en el mundo.\r\nLa agencia espacial recolect\u00f3 2 mil 155 im\u00e1genes del asteroideBennu, captadas por\u00a0la nave espa\u2026 [+853 chars]", "translated_title": "NASA reveals map at maximum resolution of how it is an asteroid-Mexico's Herald", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cronica.com.ar"}, "author": "Cr\u00f3nica", "title": "\u00bfLa NASA intent\u00f3 bajar la Luna? - Cr\u00f3nica ", "description": "Cr\u00f3nica Fen\u00f3menos Paranormales\u00a0MISI\u00d3N SECRETA. Con la ciencia como excusa, los yanquis amenazaron a la galaxia", "url": "https://www.cronica.com.ar/suplementos/La-NASA-intento-bajar-la-Luna-20200329-0038.html", "urlToImage": "https://www.cronica.com.ar/__export/1585511757288/sites/cronica/img/2020/03/29/luna_crop1585511738505.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:15:00Z", "content": "Por Marcelo Peralta Mart\u00ednezparanormal@cronica.com.ar\r\nSon sabidos los miles de intentos que tuvo el ser humano para tratar de saber si en la superficie lunar hay vida, y hasta todos co- nocemos de memoria la historia de las diferentes misiones Apolo que, org\u2026 [+3960 chars]", "translated_title": "Did NASA try to lower the moon? -Chronicle ", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33713789107763614}, {"source": {"id": null, "name": "Lavoz.com.ar"}, "author": "Pablo Petovel", "title": "La Provincia intenta garantizar sus estad\u00edsticas en medio de la cuarentena - La Voz del Interior", "description": "La Direcci\u00f3n de Estad\u00edstica y Censos cancel\u00f3 todos los relevamientos de campo, al igual que el Indec. Est\u00e1 en duda la realizaci\u00f3n del Censo Nacional.", "url": "https://www.lavoz.com.ar/politica/provincia-intenta-garantizar-sus-estadisticas-en-medio-de-cuarentena", "urlToImage": "https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/width_1072/public/nota_periodistica/estadisticas_y_censos_1585511647.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:12:02Z", "content": "\"Por las medidas de sanidad y prevenci\u00f3n establecidas por las autoridades nacionales contra la pandemia de coronavirus, informamos que el Indec se encuentra trabajando con dotaciones operativas m\u00ednimas\".\r\nEl texto, publicado en una ventana emergente en la p\u00e1g\u2026 [+5656 chars]", "translated_title": "The Province attempts to guarantee its statistics in the midst of the quarantine-the Voice of the Interior", "sentiment_basic": 0.25, "sentiment_scaled": 0.653476245654693}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "\u00e1mbito.com", "title": "C\u00f3mo contener a los empleados durante la cuarentena - \u00e1mbito.com", "description": "\u00bfCu\u00e1l es el real impacto psicol\u00f3gico de la cuarentena en los trabajadores?. Andrea Lardani, directora de Grupo Wellness Latina, ayuda a develar la inc\u00f3gnita.", "url": "https://www.ambito.com/informacion-general/empleados/como-contener-los-empleados-la-cuarentena-n5092018", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/036/705/0036705309.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:44:07Z", "content": "Programa de asistencia al empleado\r\nEn el \u00e1mbito laboral \"hay empresas que ya cuentan con un Programa de Asistencia al Empleado. Estas les env\u00edan comunicaciones a los colaboradores para recordarles sobre el beneficio que incluye asesoramiento profesional grat\u2026 [+3932 chars]", "translated_title": "How to hold employees during quarantine-\u00e1mbito.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "La NASA se prepara para una misi\u00f3n de defensa planetaria para desviar un asteroide - Sputnik Mundo", "description": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte...", "url": "https://mundo.sputniknews.com/espacio/202003291090944136-la-nasa-se-prepara-para-una-mision-de-defensa-planetaria-para-desviar-un-asteroide/", "urlToImage": "https://cdnmundo3.img.sputniknews.com/sharing_snippet/1090944136.png?1585499700", "publishedAt": "2020-03-29T17:40:41Z", "content": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte el portal cient\u00edfico Phys.org. La NASA, por lo tanto, est\u00e1 desarrollando un\u00a0potente motor d\u2026 [+2772 chars]", "translated_title": "NASA prepares for a planetary defense mission to divert an asteroid-Sputnik World", "sentiment_basic": 0.128, "sentiment_scaled": 0.58279258400927}, {"source": {"id": null, "name": "Diariopopular.com.ar"}, "author": "Diario Popular", "title": "C\u00f3mo estar\u00e1 el clima este domingo en Capital y alrededores - Popular", "description": "El Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional pronostica buen clima para esta jornada. Este lunes volver\u00edan las lluvias al \u00e1rea metropolitana", "url": "https://www.diariopopular.com.ar/general/como-estara-el-clima-este-domingo-capital-y-alrededores-n468542", "urlToImage": "https://media.diariopopular.com.ar/adjuntos/143/imagenes/006/659/0006659312.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:47:00Z", "content": null, "translated_title": "How climate will be on Sunday in the capital and the surrounding area", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elsoldepuebla.com.mx"}, "author": null, "title": "La cuarentena de Newton - El Sol de Puebla", "description": "El g\u00e9lido invierno de 1664 contuvo la expansi\u00f3n de la peste, que resurgi\u00f3 en primavera.", "url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/doble-via/ciencia/la-cuarentena-de-newton-5029738.html", "urlToImage": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/incoming/91tvip-isaac-newton.jpg/ALTERNATES/LANDSCAPE_1140/ISAAC%20NEWTON.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:28:06Z", "content": "Art\u00edculo No. 1216\r\nEn 1543 Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico en su lecho de muerte, public\u00f3 De Revolutionibus Orbiun Coelestium, en donde coloc\u00f3 al Sol en el centro y la Tierra pas\u00f3 a ser uno m\u00e1s de los planetas a su alrededor, fuera del privilegio central pensado durante si\u2026 [+5826 chars]", "translated_title": "The quarantine of Newton-El Sol of Puebla", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Conocedores.com"}, "author": "Conocedores.com", "title": "As\u00ed son las dunas boreales, un nuevo tipo de aurora boreal - Conocedores", "description": "Aparece en bandas o rayas horizontales de color verde, al contrario de las m\u00e1s habituales, que forman ejes y cortinas verticales", "url": "https://conocedores.com/asi-son-las-dunas-boreales-un-nuevo-tipo-de-aurora-boreal-33770", "urlToImage": "https://conocedores.com/wp-content/uploads/2020/03/dunas-boreales-auroras-29032020in1-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:24:54Z", "content": "Las auroras boreales, tambi\u00e9n conocidas como luces del norte, son uno de los fen\u00f3menos naturales m\u00e1s espectaculares del planeta, y ahora, los cient\u00edficos identificaron un nuevo tipo al que llaman \u00abdunas boreales\u00bb.\r\nLas auroras boreales se producen cuando un f\u2026 [+3541 chars]", "translated_title": "That's the boreal dunes, a new kind of aurora boreal-Knowers.", "sentiment_basic": -0.0772, "sentiment_scaled": 0.4639049826187717}, {"source": {"id": null, "name": "Lavanguardia.com"}, "author": null, "title": "\u00bfC\u00f3mo se ha visto la conjunci\u00f3n de la Luna con Venus desde los balcones? - La Vanguardia", "description": "La anterior vez que se pudo contemplar la espectacular conjunci\u00f3n de la Luna con Venus este a\u00f1o fue el 27 de febrero, cuando a\u00fan no se hab\u00eda declarado el estado de alarma por el coronavirus.La...", "url": "https://www.lavanguardia.com/participacion/las-fotos-de-los-lectores/20200329/48158972849/conjuncion-luna-venus-confinamiento-casa-covid-19-coronavirus.html", "urlToImage": "https://www.lavanguardia.com/r/GODO/LV/p7/WebSite/2020/03/29/Recortada/img_tayala_20200329-143850_imagenes_lv_terceros_luna_venus_1-149-kA9F-U48158972849UGI-992x558@LaVanguardia-Web.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:09:33Z", "content": "La anterior vez que se pudo contemplar la espectacular conjunci\u00f3n de la Luna con Venus este a\u00f1o fue el 27 de febrero, cuando a\u00fan no se hab\u00eda declarado el estado de alarma por el coronavirus.\r\nLa pasada noche, ya en pleno confinamiento en casa por el Covid-19,\u2026 [+3633 chars]", "translated_title": "How have you seen the conjunction of the moon with Venus from the balconies? -The Vanguard.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Lanueva.com"}, "author": "La Nueva", "title": "Qu\u00e9 hacer con el encierro: incentivo vs. alarma permanente - La Nueva.", "description": "No poder salir despierta distintas emociones. Para algunos, mucha angustia. Es por eso que distintos grupos de Bah&iacute;a ofrecen ayuda psicol&oacute;gica por tel&eacute;fono o redes sociales.", "url": "https://www.lanueva.com/nota/2020-3-29-6-30-16-que-hacer-con-el-encierro-incentivo-vs-alarma-permanente", "urlToImage": "https://px.cdn.lanueva.com/032020/1585050497805.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-29T12:04:22Z", "content": "Por Bel\u00e9n Uriarte / buriarte@lanueva.com\r\n\u00a0\u00a0\u00a0El psic\u00f3logo Carlos Grai\u00f1o, presidente de Acompa\u00f1antes Terap\u00e9uticos Bah\u00eda Blanca (AATBB), dice que el encierro, al cual forzosamente estamos sometidos dado que es el mejor ant\u00eddoto ante la pandemia, puede despertar\u2026 [+6245 chars]", "translated_title": "What to do with the lockdown: incentive vs. permanent alarm-La Nueva.", "sentiment_basic": 0.3612, "sentiment_scaled": 0.7179026651216687}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodecuyo.com.ar"}, "author": "Mar\u00eda In\u00e9s Montes", "title": "#Yo Me Quedo En Casa - Diario de Cuyo", "description": "Hay muchos puntos que parecen una obviedad en medio de esta pandemia, pero hay otros que son interrogantes de muchas situaciones que vive el ser humano en el encierro. Consejos \u00fatiles y recomendaciones de la mano del licenciado en Psicolog\u00eda Daniel Castro.", "url": "https://www.diariodecuyo.com.ar/suplementos/Yo-Me-Quedo-En-Casa-20200328-0045.html", "urlToImage": "https://www.diariodecuyo.com.ar/__export/1585432261960/sites/diariodecuyo/img/2020/03/28/sal_crop1585432261162.jpg_2100707017.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "En situaciones at\u00edpicas o extremas que estamos experimentando todos ante la pandemia del coronavirus, es necesario aprender a saber c\u00f3mo actuar ante la incertidumbre para no dejarse llevar por noticias falsas o el p\u00e1nico. Las emociones negativas como el estr\u00e9\u2026 [+13449 chars]", "translated_title": "#Yo I Quedo At Casa-Diario de Cuyo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Nytimes.com"}, "author": "Jorge Carri\u00f3n", "title": "La biolog\u00eda est\u00e1 acelerando la digitalizaci\u00f3n del mundo - New York Times en Espa\u00f1ol", "description": "El coronavirus est\u00e1 multiplicando exponencialmente nuestra dependencia de los dispositivos y de las grandes empresas tecnol\u00f3gicas (de Google a Netflix). La revoluci\u00f3n est\u00e1 siendo completada por una pandemia.", "url": "https://www.nytimes.com/es/2020/03/29/espanol/opinion/coronavirus-revolucion-digital.html", "urlToImage": "https://static01.nyt.com/images/2020/03/28/multimedia/28CarrionES-1/merlin_148667634_3b6f6b9d-6a7a-4d8a-8684-f7aad3b79b22-facebookJumbo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "En estos momentos los modelos de gesti\u00f3n con \u00e9xito de la epidemia son, sobre todo, Corea del Sur, Singapur, Hong Kong y Taiwan. Comparten el uso de aplicaciones de seguimiento de los ciudadanos que han estado en zonas de contagio o que padecen la enfermedad. \u2026 [+1728 chars]", "translated_title": "Biology is speeding up the digitalization of the world-New York Times in Spanish", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Diego Latorre", "title": "El aislamiento, un desaf\u00edo in\u00e9dito para el f\u00edsico y la psicolog\u00eda del jugador - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/el-aislamiento-desafio-inedito-fisico-psicologia-del-nid2348433", "urlToImage": "//bucket1.glanacion.com/anexos/fotos/40/3223340.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:22:37Z", "content": "Cr\u00e9dito: Prensa/Boca\r\nPara un jugador, el f\u00fatbol excede el objetivo del partido del domingo siguiente. Es un h\u00e1bito, una vida educada en el d\u00eda a d\u00eda desde chico, programada en funci\u00f3n de una serie de rutinas que implican horarios, entrenamientos, descanso y \u2026 [+4062 chars]", "translated_title": "Isolation, an unprecedented challenge to the player's physique and psychology-LA NATION", "sentiment_basic": -0.34, "sentiment_scaled": 0.3116454229432213}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Victoria De Masi", "title": "Estanislao Bachrach: \"La gente muere sin ser feliz y creyendo que tuvo raz\u00f3n\" - Clar\u00edn", "description": "Bi\u00f3logo argentino y best seller, despu\u00e9s de una fuerte desilusi\u00f3n en Harvard, donde investigaba, se alej\u00f3 de la ciencia. Hoy es uno de los divulgadores cient\u00edficos m\u00e1s populares del pa\u00eds. En su pr\u00f3ximo libro tocar\u00e1 el tema de las emociones.", "url": "https://www.clarin.com/viva/estanislao-bachrach-gente-muere-feliz-creyendo-razon_0_WCxsGCIP5.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/25/el-biologo-estanislao-bachrach-ahora___Z_R4_Jxkg_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:16:00Z", "content": "Estanislao Bachrach, 48 a\u00f1os, divorciado, dos hijos peque\u00f1os. Hijo de un psicoanalista lacaniano y de una psicoanalista freudiana, ambos fallecidos. Hermano de dos varones, \u00e9l es el del medio. Esos son, digamos, los datos irrefutables. Despu\u00e9s est\u00e1 aquella ma\u2026 [+10419 chars]", "translated_title": "Estanislao Bachrach: \"People die without being happy and believing that he was right\"-Clarin", "sentiment_basic": -0.7844, "sentiment_scaled": 0.054171494785631547}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Mariano Vidal", "title": "C\u00f3mo se fabrican s\u00faper vacas y toros campeones en la Argentina - Clar\u00edn", "description": "En San Antonio de Areco, cient\u00edficos Sub-40 est\u00e1n clonando y modificando genes de esos animales para que den m\u00e1s carne y leche, y tengan mejor porte.", "url": "https://www.clarin.com/viva/fabrican-super-vacas-toros-campeones-argentina_0_Ak8bAt43t.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/25/en-san-antonio-de-areco___Tppk0g_m7_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:06:00Z", "content": "D\u00f3lar tiene buena costilla, cuartos traseros y un f\u00edsico de campe\u00f3n. Es un torito reproductor morrudo, de porte, y el pelaje negro azabache le brilla con este sol de mediod\u00eda. Sus veterinarios lo miran con orgullo y lo traen para que lo conozcamos. \u00bfVen? Este\u2026 [+13864 chars]", "translated_title": "How super cows are made and champions are made in Argentina-Clarin", "sentiment_basic": 0.8074, "sentiment_scaled": 0.9764194669756663}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo caminar sobre el agua y su explicaci\u00f3n qu\u00edmica - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/29/como-caminar-sobre-el-agua-y-su-explicacion-quimica/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/hi5LjnhNEsaqyTugVWgQaIWJmW4=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/MG726UWTC5F73BPJCMS2KJSI7Y.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:36Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "How to walk on the water and its chemical explanation-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Cu\u00e1les son los puntos notables de un tri\u00e1ngulo - infobae", "description": "", "url": "https://www.infobae.com/educacion/2020/03/29/cuales-son-los-puntos-notables-de-un-triangulo/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/BMJV6j16WTZOZ8WhsVpvxBvbInM=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/CIOA3RILNRHYTKI5GPEKTXTJBY.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:13Z", "content": "Ante la suspensi\u00f3n de las clases en todo el pa\u00eds, Infobae asumi\u00f3 el rol de difundir contenidos educativos para los chicos que permanecen en cuarentena. Se utilizar\u00e1n videos de la plataforma educativa Ticmas que acompa\u00f1a a estudiantes, docentes e instituciones\u2026 [+215 chars]", "translated_title": "What are the notable points of a triangle-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.com"}, "author": null, "title": "La nueva cepa de coronavirus pone el riesgo al murci\u00e9lago - El Comercio (Ecuador)", "description": "La percepci\u00f3n negativa que tienen los humanos de los murci\u00e9lagos ya representaba una de las principales amenazas para estos animales en el pasado. Ahora, al ser se\u00f1alados como uno de los posibles transmisores del covid-19, el temor y el rechazo hacia estos ma\u2026", "url": "http://www.elcomercio.com/tendencias/coronavirus-pone-riesgo-murcielago-ambiente.html", "urlToImage": "http://www.elcomercio.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/03/28/5e7fc2b4835c8.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T05:00:00Z", "content": "La percepci\u00f3n negativa que tienen los humanos de los murci\u00e9lagos ya representaba una de las principales amenazas para estos animales en el pasado. Ahora, al ser se\u00f1alados como uno de los posibles transmisores del covid-19, el temor y el rechazo hacia estos ma\u2026 [+3198 chars]", "translated_title": "The new strain of coronavirus puts the risk to the bat-El Comercio (Ecuador)", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3242757821552723}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "Se desvanece una hip\u00f3tesis sobre la materia oscura: hallan solo el espacio vac\u00edo - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Tres f\u00edsicos estadounidenses pusieron a prueba la conjetura de que esa sustancia invisible est\u00e1 hecha de neutrinos y emite se\u00f1ales en rayos X.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347822-desvanece-hipotesis-materia-oscura-espacio-vacio", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7e26c859bf5b517b0aa37e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:58:33Z", "content": "Una revisi\u00f3n de datos sin procesar sobre la V\u00eda L\u00e1ctea recabados durante 20 a\u00f1os por el telescopio espacial de rayos X XMM-Newton ha permitido descartar una de las principales hip\u00f3tesis sobre la materia oscura. Tres j\u00f3venes f\u00edsicos de EE.UU. afirman que las s\u2026 [+3142 chars]", "translated_title": "A hypothesis about dark matter fades: they find only empty space-RT en Espa\u00f1ol", "sentiment_basic": -0.1779, "sentiment_scaled": 0.40556199304750873}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.pe"}, "author": "La Rep\u00fablica", "title": "Una misteriosa regi\u00f3n de Marte revela un mundo muy distinto al que imaginamos - LaRep\u00fablica.pe", "description": "\"Los paisajes de Marte suelen tener un aspecto des\u00e9rtico, pero el sistema de ca\u00f1ones Valles Marineris es especial. Adem\u00e1s, revela pistas sobre el pasado del planeta rojo.\"", "url": "https://larepublica.pe/ciencia/2020/03/29/nasa-marte-y-su-region-valles-marineris-sacada-de-un-mundo-distinto/", "urlToImage": "https://larepublica.pe/resizer/MDbZaWUa8ZarRp947VVKyjqHy8Y=/1200x660/top/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/BZB7ATBERBAANJMZ7E7YLX6W5U.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:08:57Z", "content": "Marte, nuestro planeta vecino, es mostrado a menudo como un mundo des\u00e9rtico, pr\u00e1cticamente est\u00e9ril. Su presente parece desolador, pero algunas de sus regiones muestran que es un planeta con enigmas a\u00fan por resolver.\r\nLa nave exploradora de la NASA en el plane\u2026 [+1864 chars]", "translated_title": "A mysterious region of Mars reveals a very different world than we imagined-LaReppublica.pe", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "Leandro Ferreyra", "title": "Los mejores consejos para acompa\u00f1ar a los ni\u00f1os en la cuarentena - \u00e1mbito.com", "description": "El aislamiento preventivo y obligatorio transform\u00f3 la vida de muchas familias. En lo que respecta al aspecto psicol\u00f3gico, los ni\u00f1os est\u00e1n considerados dentro del grupo de riesgo, seg\u00fan la OMS. Aqu\u00ed, algunos tips para orientar a los adultos en este escenario.", "url": "https://www.ambito.com/informacion-general/ninos/los-mejores-consejos-acompanar-los-ninos-la-cuarentena-n5091738", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/517/0037517337.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T03:22:43Z", "content": "Los especialistas consideraron dentro del grupo de riesgo en lo que hace al impacto psicol\u00f3gico a las mujeres embarazadas, a los adultos mayores y a los ni\u00f1os. Al respecto, se\u00f1alaron que son \u00e9stos \u00faltimos quienes pueden experimentar ansiedad al ver que un fam\u2026 [+7627 chars]", "translated_title": "The best advice for accompanying children in quarantine-\u00e1mbito.com", "sentiment_basic": 0.6369, "sentiment_scaled": 0.8776361529548089}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo sobrellevar los tiempos del encierro | Millones de personas se encuentran en un necesario aislamiento - P\u00e1gina 12", "description": "Ana Bloj, doctora en Psicolog\u00eda, investigadora y docente de la Universidad Nacional de Rosario analiza la vida cotidiana en la pandemia de Coronavirus COVID 19", "url": "https://www.pagina12.com.ar/255872-como-sobrellevar-los-tiempos-del-encierro", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60852/05a-13.jpg?itok=36a_BCPN", "publishedAt": "2020-03-29T03:00:41Z", "content": "La mayor\u00eda de los argentinos se enfrenta a una nueva situaci\u00f3n de la que casi no hay antecedentes, la de permanecer en casa sin poder salir. El Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n advierte que ante esta situaci\u00f3n transitoria de aislamiento, algunas de las respue\u2026 [+6825 chars]", "translated_title": "How to weather the lockdown times | Millions of people are in need of isolation-Page 12", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Chispa.tv"}, "author": "Diana Palacios Garc\u00eda", "title": "Cometa Atlas, un espect\u00e1culo astron\u00f3mico sin precedentes - CHISPA", "description": "El paso del Cometa Atlas, ser\u00e1 un espect\u00e1culo c\u00f3smico que pretende poder ser observado a simple vista sobre el cielo nocturno en los pr\u00f3ximos d\u00edas gracias a su luminosidad", "url": "https://www.chispa.tv/mistico/Cometa-Atlas-un-espectaculo-astronomico-sin-precedentes-20200328-0013.html", "urlToImage": "https://www.chispa.tv/__export/1585442842130/sites/debate/img/2020/03/28/cometa-atlas-piqsels_1_crop1585441522085.jpg_433730203.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:00:15Z", "content": "Descubierto el pasado 28 de diciembre de 2019, el Cometa Atlas, ha sido uno de los fen\u00f3menos astron\u00f3micos m\u00e1s fascinantes de todos los tiempos, pues en un principio su luz no era tan fuerte como hasta ahora. Motivo que ha generado gran expectaci\u00f3n entre la co\u2026 [+2144 chars]", "translated_title": "Comet Atlas, an unparalleled astronomical show-CHISPA", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Marc Bassets", "title": "Alain Touraine. \u201cEsta crisis va a empujar hacia arriba a los cuidadores\u201d - EL PA\u00cdS", "description": "El soci\u00f3logo franc\u00e9s es uno de los \u00faltimos supervivientes de una generaci\u00f3n que marc\u00f3 el pensamiento Occidental. Dice que ahora siente un gran vac\u00edo", "url": "https://elpais.com/ideas/2020-03-28/alain-touraine-esta-crisis-va-a-empujar-hacia-arriba-a-los-cuidadores.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/VZdexoXfXpczRl6CFdcq_fI5FYY=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/TKLXDGD2LRGTBLYTYVNEKF5CY4.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:30:00Z", "content": "El soci\u00f3logo franc\u00e9s Alain Touraine en Par\u00eds en 2015.\r\nAlain Touraine (Hermanville-sur-Mer, 1925) es uno de los \u00faltimos supervivientes de una generaci\u00f3n brillante que marc\u00f3 las ciencias sociales y el pensamiento occidental desde mediados del siglo XX hasta el\u2026 [+6394 chars]", "translated_title": "Alain Touraine. \"This crisis is going to push the caretakers up\"-THE COUNTRY", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.14658169177288527}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.pe"}, "author": "Redacci\u00f3n EC", "title": "Coronavirus | \u00bfCu\u00e1les son los aliados del virus seg\u00fan la ciencia? - El Comercio - Per\u00fa", "description": "El virus se transmite sobre todo por v\u00eda respiratoria, pero tambi\u00e9n por contacto f\u00edsico con superficies contaminadas", "url": "https://elcomercio.pe/tecnologia/ciencias/coronavirus-covid-19-cuales-son-los-aliados-y-enemigos-del-virus-segun-la-ciencia-noticia/", "urlToImage": "https://elcomercio.pe/resizer/8zqDNHwLB2uChz4fkTQkDGiDj5o=/980x528/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-elcomercio.s3.amazonaws.com/public/CHQYFBJPIZEF5BHUKLVLXQ2W5E.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:10:39Z", "content": "La enfermedad COVID-19 es enemiga de la humanidad, en palabras de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), y el mundo se ha movilizado para derrotarla. Pero tiene muchos aliados en el d\u00eda a d\u00eda.\r\nEl virus se transmite sobre todo por v\u00eda respiratoria, pero t\u2026 [+4402 chars]", "translated_title": "Coronavirus | What are the allies of the virus according to science? -trade-Peru", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Ver\u00f3nica Frittaoni", "title": "Coronavirus en Argentina: con sesiones online y l\u00edneas gratuitas, aumenta la demanda de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica - Clar\u00edn", "description": "Pacientes en tratamiento reclaman mayor contenci\u00f3n terape\u00fatica, y a la par se dispararon las consultas de primera vez. Los efectos an\u00edmicos de la cuarentena.", "url": "https://www.clarin.com/buena-vida/coronavirus-argentina-sesiones-online-lineas-gratuitas-aumenta-demanda-atencion-psicologica_0_fWvWGMcFF.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2015/03/19/dias-de-encierro-y-rutinas___SkZm67pn7g_600x338.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:08:02Z", "content": "El t\u00e9rmino en s\u00ed mismo define un estado diametralmente opuesto a los postulados de una vida en sociedad, y a su uso actual se le suma el peso de lo inevitable que le confiere la condici\u00f3n de obligatorio: el aislamiento preventivo decretado por el Gobierno nac\u2026 [+8301 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: with online sessions and free lines, increasing demand for psychological care-Clarin", "sentiment_basic": 0.4215, "sentiment_scaled": 0.7528389339513326}, {"source": {"id": null, "name": "Laverdadnoticias.com"}, "author": "LaVerdad", "title": "Coronavirus: cuarentena y los efectos psicol\u00f3gicos que ocasiona - La Verdad Noticias", "description": "Efectos psicol\u00f3gicos que las personas contraen como resultado de estar aislados de la sociedad por causa de la cuarentena por coronavirus.", "url": "https://laverdadnoticias.com/estiloyvida/Coronavirus-cuarentena-y-los-efectos-psicologicos-que-ocasiona-20200328-0152.html", "urlToImage": "https://laverdadnoticias.com/__export/1585428836899/sites/laverdad/img/2020/03/28/cuarentena_coronavirus_casa.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:19:36Z", "content": "Coronavirus: cuarentena y los efectos psicol\u00f3gicos que ocasiona. Foto: Meridiano\r\nDesde que la epidemia de coronavirus comenz\u00f3 en China, m\u00e1s de 50 millones de personas se han visto obligadas a permanecer en cuarentena,\u00a0actividad que puede traer efectos psicol\u2026 [+2304 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Quarantine and Psychological Effects-The Truth News", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.692989571263036}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Javier Sampedro", "title": "La presi\u00f3n cient\u00edfica funciona - EL PA\u00cdS", "description": "Un Gobierno tras otro est\u00e1n pasando por el aro de la racionalidad", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-28/la-presion-cientifica-funciona.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/yoBDkB5swEzH40VWtHGNpsgRcJc=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/AI7Q7N6O7FFFXMWTT3WK4YAPJU.aspx", "publishedAt": "2020-03-28T20:40:00Z", "content": "Sanitarios del servicio del urgencias del Hospital Universitario Reina Sof\u00eda de C\u00f3rdoba responden este s\u00e1bado al homenaje recibido de los ciudadanos.Salas / EFE\r\nQuienes acusan al Gobierno espa\u00f1ol de haber reaccionado tarde van a tener que adoptar la dieta de\u2026 [+2820 chars]", "translated_title": "Scientific pressure works-EL PA\u00cdS", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33713789107763614}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Con m\u00e9todo estad\u00edstico pronostican a cu\u00e1ntas personas puede contagiar un infectado de Covid-19 - infobae", "description": "Un solo individuo puede ser el origen de un foco de infecci\u00f3n masivo en una comunidad, por lo que consideran prioritario mantenerse en casa o extremar precauciones de higiene", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/28/con-metodo-estadistico-pronostican-a-cuantas-personas-puede-contagiar-un-infectado-de-covid-19/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/gqSLG-qETzZf5VXv-UU5Hjo86-k=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/B5YSJ43KSBBIVNISSDVDEQWFAE.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:34:22Z", "content": "Hasta el momento no existe vacuna o medicamento contra la COVID-19, por lo que las mejores armas que tenemos para su contenci\u00f3n son las medidas preventivas, como disciplina e higiene, considera Mar\u00eda Eugenia Jim\u00e9nez Corona, integrante de La Comisi\u00f3n Universit\u2026 [+6097 chars]", "translated_title": "With a statistical method, they predict how many people can infect a Covid-19-infobae infected person", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.22247972190034765}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "La NASA muestra el mapa global de mayor resoluci\u00f3n de un cuerpo planetario - RPP", "description": "La NASA ha puesto fotos tomadas del asteroide Bennu, con el resultado de ser un mapa muy detallado de la superficie.", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/la-nasa-muestra-el-mapa-global-de-mayor-resolucion-de-un-cuerpo-planetario-noticia-1254861", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/28/143114_920253.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:38:52Z", "content": "La agencia espacialNASA\u00a0ha logrado crear el mapa global de mayor resoluci\u00f3n del mundo. Este mapa global de la superficie del asteroide Bennu es un mosaico de 2.155 im\u00e1genes recolectadas por la nave espacial OSIRIS-REx.\r\nCon 5 cent\u00edmetros por p\u00edxel, esta es la\u2026 [+734 chars]", "translated_title": "NASA shows the world map of highest resolution of a planetarium-RPP body", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": null, "title": "Los cinco consejos de un astronauta para sobrellevar la cuarentena | El ruso Yurchikhin acumul\u00f3 casi dos... - P\u00e1gina 12", "description": "", "url": "https://www.pagina12.com.ar/255948-los-cinco-consejos-de-un-astronauta-para-sobrellevar-la-cuar", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60901/000-1q79f2-2.jpg?itok=FJEGCyua", "publishedAt": "2020-03-28T16:26:32Z", "content": "Buena parte de la poblaci\u00f3n mundial est\u00e1 en cuarentena por la pandemia de coronavirus, con lo que cientos de millones de personas experimentan al mismo tiempo la sensaci\u00f3n de encierro y aislamiento. Una palabra autorizada para describir eso es, sin duda, la d\u2026 [+2429 chars]", "translated_title": "The five tips from an astronaut to sober up the quarantine | Russian's Yurchikhin has accumulated almost two ... -Page 12", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Fenix951.com.ar"}, "author": null, "title": "La medida que eval\u00faan los Moyano por la crisis del coronavirus - RADIO F\u00c9NIX 95.1", "description": null, "url": "http://fenix951.com.ar/nuevo_2013/noticia.php?id=160886", "urlToImage": "http://www.fenix951.com.ar/nuevo_2013/imagenes/160886_1585410459.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:49:37Z", "content": "Los dirigentes del Rojo quieren aplicar las medidas que est\u00e1n tomando los principales clubes europeos.\r\nEl apag\u00f3n deportivo que origin\u00f3 el coronavirus obliga a los clubes del f\u00fatbol argentino a buscar soluciones para afrontar la\u00a0crisis econ\u00f3mica.\r\nIndependien\u2026 [+1055 chars]", "translated_title": "The measure that Moyano evaluate for the coronavirus-RADIO crisis F\u00c9NIX 95.1", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.14658169177288527}, {"source": {"id": null, "name": "Elnuevodia.com"}, "author": "agencia-efe", "title": "\u00bfQu\u00e9 realmente sabe la ciencia del COVID-19? - El Nuevo Dia.com", "description": "Buscamos respuestas con base cienti\u0301fica a interrogantes como cua\u0301nto tiempo puede sobrevivir en una superficie  y si una persona puede contagiarse ma\u0301s de una vez", "url": "https://www.elnuevodia.com/ciencia/ciencia/nota/querealmentesabelacienciadelcovid-19-2556600/", "urlToImage": "https://rec-end.elnuevodia.com/images/tn/0/10/1688/850/900/447/2020/03/28/6e8dbc80847a4a38918ff245a353167e.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:39:00Z", "content": "Madrid - Desde que se detectaron los primeros casos en diciembre de 2019 en la ciudad china de Wuhan, la comunidad cient\u00edfica se afana por escudri\u00f1ar el nuevo coronavirus SARS-CoV2, porque solo as\u00ed, conociendo su evoluci\u00f3n, su gen\u00e9tica y su actividad en las c\u2026 [+5556 chars]", "translated_title": "What does the science of COVID-19 really know? -The New Dia.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Israelnoticias.com"}, "author": "Noticias de Israel", "title": "El coronavirus no est\u00e1 vivo: Por eso es tan dif\u00edcil de matar - Noticias de Israel", "description": "Los virus han pasado miles de millones de a\u00f1os perfeccionando el arte de sobrevivir sin vivir, una estrategia espantosamente eficaz", "url": "https://israelnoticias.com/tecnologia/virus-sars-cov-2-ciencia-de-su-letalidad/", "urlToImage": "https://israelnoticias.com/wp-content/uploads/2020/03/Prote\u00ednas-del-Coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:58:06Z", "content": "Los virus han pasado miles de millones de a\u00f1os perfeccionando el arte de sobrevivir sin vivir, una estrategia espantosamente eficaz que los convierte en una potente amenaza en el mundo actual.\r\nEso es especialmente cierto en el nuevo y mortal coronavirus que \u2026 [+11263 chars]", "translated_title": "The coronavirus is not alive: That's why it's so hard to kill-Israel News", "sentiment_basic": -0.4679, "sentiment_scaled": 0.2375434530706837}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": "LA NACION", "title": "As\u00ed se ve al coronavirus cuando invade una c\u00e9lula humana - Yahoo Style", "description": "Las im\u00e1genes que acompa\u00f1an esta nota ilustran al SARS-CoV-2 (m\u00e1s conocido como coronavirus, y el responsable de la in\u00e9dita pandemia global) colonizando una c\u00e9lula humana. Fueron tomadas por un microscopio electr\u00f3nico y coloreadas artificialmente para distingu\u2026", "url": "https://es-us.noticias.yahoo.com/ve-coronavirus-invade-c%C3%A9lula-humana-211000148.html", "urlToImage": "https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/ogVeHo0YntoZVyBAD5Txyg--~B/aD04NTM7dz0xMjgwO3NtPTE7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/https://media.zenfs.com/es/lanacion.com.ar/726739c64784983be932a3df88cb5f2b", "publishedAt": "2020-03-28T10:02:00Z", "content": "Las im\u00e1genes que acompa\u00f1an esta nota ilustran al SARS-CoV-2 (m\u00e1s conocido como coronavirus, y el responsable de la in\u00e9dita pandemia global) colonizando una c\u00e9lula humana. Fueron tomadas por un microscopio electr\u00f3nico y coloreadas artificialmente para distingu\u2026 [+1148 chars]", "translated_title": "So you can see the coronavirus when it invades a human cell-Yahoo Style.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elnacional.com"}, "author": "https://www.facebook.com/elnacionalfb/", "title": "Un paciente en Islandia porta dos cepas distintas del coronavirus - El Nacional", "description": "Se descubri\u00f3 la presencia de dos cepas distintas del coronavirus en un mismo paciente, que contagi\u00f3 a otros con una mutaci\u00f3n m\u00e1s agresiva", "url": "https://www.elnacional.com/mundo/un-paciente-en-islandia-porta-dos-cepas-distintas-del-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.elnacional.com/wp-content/uploads/2020/03/Coronavirus-virus-ciencia-Foto-Archivo.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:00:00Z", "content": "Un paciente que dio positivo a coronavirus en Islandia, llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los cient\u00edficos ante el hecho de que porta dos cepas distintas del virus, inform\u00f3 CNN.\r\nEncontramos una persona con dos tipos de coronavirus, en uno el virus con una cierta mutaci\u00f3n \u2026 [+980 chars]", "translated_title": "A patient in Iceland carries two different strains of the coronavirus-National", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33713789107763614}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": "Fernando Taveira", "title": "Ansiedad, miedo, angustia y aburrimiento: c\u00f3mo el encierro afecta psicol\u00f3gicamente a los deportistas - infobae", "description": "Varios jugadores de distintos deportes apelan a asesor\u00edas virtuales para el desarrollo del \u201centrenamiento invisible\u201d que trabajan en la cuarentena que impuso la propagaci\u00f3n de la pandemia del virus COVID-19. C\u00f3mo cambiaron los h\u00e1bitos de los deportistas en el\u2026", "url": "https://www.infobae.com/deportes/2020/03/28/ansiedad-miedo-angustia-y-aburrimiento-como-el-encierro-afecta-psicologicamente-a-los-deportistas/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/m4VdT7tC70gzGzdUqnfiDuC_F_M=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/2NH3GLMRFBBMZP64DR7ZTXNR2E.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:36:26Z", "content": "Luciana Vainstoc es psic\u00f3loga deportiva y hace m\u00e1s de 18 a\u00f1os que trabaja con futbolistas, tenistas, luchadores de MMA y jugadores de hockey, entre otros deportistas. Su rutina, como la de todos los argentinos, cambi\u00f3 desde que el Gobierno Nacional impuso la \u2026 [+4993 chars]", "translated_title": "Anxiety, fear, anguish and boredom: how the lockdown affects athletes psychologically-infobae", "sentiment_basic": -0.8779, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "Cient\u00edficos completan simulaciones masivas del coronavirus en un superordenador para ayudar a crear vacunas - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Los investigadores est\u00e1n preparando el modelo completo de todos los \u00e1tomos de la envoltura del SARS-CoV-2.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347907-cientificos-completan-simulaciones-masivas-coronavirus-frontera", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7ec8ede9ff711d1c4229ba.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:25:53Z", "content": "Un grupo de cient\u00edficos ha completado las\u00a0simulaciones masivas del\u00a0nuevo coronavirus,\u00a0que ya se ha cobrado la vida de m\u00e1s de 27.000 personas e infectado a casi 600.000 a nivel mundial, seg\u00fan\u00a0recoge\u00a0el portal ScienceDaily.\u00a0\r\nLos investigadores est\u00e1n preparando\u2026 [+2275 chars]", "translated_title": "Scientists complete mass simulations of coronavirus at supercomputer to help create vaccines-RT in Spanish", "sentiment_basic": 0.5859, "sentiment_scaled": 0.848088064889919}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "Carlos Pagura", "title": "Gu\u00eda del cambio clim\u00e1tico: la lecci\u00f3n del coronavirus y otras cosas m\u00e1s que ten\u00e9s que saber - \u00e1mbito.com", "description": "El cambio clim\u00e1tico est\u00e1 aqu\u00ed con sus eventos meteorol\u00f3gicos extremos que ponen en peligro el futuro del mundo tal cual lo conocemos. \u00bfCu\u00e1les son sus evidencias? \u00bfQu\u00e9 debemos saber? \u00bfEstamos preparados? En esta secci\u00f3n, cada semana, noticias, conceptos b\u00e1sico\u2026", "url": "https://www.ambito.com/informacion-general/cambio-climatico/guia-del-cambio-climatico-la-leccion-del-coronavirus-y-otras-cosas-mas-que-tenes-que-saber-n5091562", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/515/0037515271.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T03:07:46Z", "content": "El cambio clim\u00e1tico significa alteraciones en la temperatura promedio mundial y en la circulaci\u00f3n atmosf\u00e9rica, en la magnitud y los patrones de las variaciones clim\u00e1ticas naturales. Tambi\u00e9n los vientos m\u00e1s fuertes de las regiones polares pueden contribuir a u\u2026 [+4704 chars]", "translated_title": "Guide to climate change: the lesson of the coronavirus and other things that you have to know-\u00e1mbito.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.pe"}, "author": "Renzo Gonz\u00e1les C", "title": "\u00bfQu\u00e9 tanto esper\u00f3 el mundo por la vacuna contra la \u00faltima pandemia? - LaRep\u00fablica.pe", "description": "\"Las vacunas contra la gripe A H1N1 comenzaron pruebas en humanos a mediados de 2009, pero la pandemia sigui\u00f3 expandi\u00e9ndose y mucha gente muri\u00f3 antes de que est\u00e9n listas.  \"", "url": "https://larepublica.pe/ciencia/2020/03/28/que-tanto-espero-el-mundo-por-la-vacuna-contra-la-ultima-pandemia/", "urlToImage": "https://larepublica.pe/resizer/pQBbGjiKi1Khk7Hq3LYE897CgIQ=/1200x660/top/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/64HPHMGDI5DF5JM675E2ZYQGGY.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T01:08:41Z", "content": "La actual pandemia de COVID-19 obliga a los cient\u00edficos de diversos laboratorios del mundo a trabajar contra el tiempo para producir las vacunas que pongan fin a esta grave crisis sanitaria. Hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os, la necesidad era similar debido a que la llamad\u2026 [+2733 chars]", "translated_title": "How much did the world wait for the vaccine against the last pandemic? -LaReppublica.pe", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "Casi 11 millones de nombres viajar\u00e1n a Marte con la misi\u00f3n del rover Perseverance - RPP", "description": "Actualmente, el coronavirus no ha afectado el cronograma de lanzamiento del rover Perseverance, que se ultima en el JPL (Jet Propulsion Laboratory) en California", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/nasa-marte-11-millones-de-nombres-viajaran-al-planeta-con-la-mision-del-rover-perseverance-noticia-1254788", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/27/405540_920124.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:59:41Z", "content": "Casi once millones de nombres de participantes en la campa\u00f1a 'Env\u00eda tu nombre a Marte' de la NASA\u00a0viajar\u00e1n registrados en el rover Perseverance, cuyo lanzamiento hacia el planeta rojo se mantiene para julio.\r\nUn total de 10.932.295 nombres fueron grabados en \u2026 [+1787 chars]", "translated_title": "Nearly 11 million names will travel to Mars with the mission of the rover Perseverance-RPP", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Rpp.pe"}, "author": null, "title": "\u00a1Impresionante! Chorros de un agujero negro supermasivo impactaron con gas en el espacio - RPP", "description": "El equipo pudo reconstruir la imagen \"verdadera\" de las nubes gaseosas, as&iacute; como los chorros en&nbsp;el objeto espacial&nbsp;al considerar cuidadosamente los efectos gravitacionales ejercidos por la galaxia de lentes intervinientes.", "url": "https://rpp.pe/ciencia/espacio/alma-nasa-los-chorros-de-un-agujero-negro-supermasivo-impactaron-con-gas-en-el-espacio-noticia-1254805", "urlToImage": "https://e.rpp-noticias.io/medium/2020/03/27/495049_920146.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:26:28Z", "content": "Astr\u00f3nomos han obtenido la primera imagen con resoluci\u00f3n de nubes gaseosas perturbadas, en una galaxia a 11.000 millones de a\u00f1os luz de distancia, usando el telescopio ALMA (Atacama Large Millimeter / submillimeter Array) en Chile.\u00a0\r\nEl equipo descubri\u00f3 que l\u2026 [+3606 chars]", "translated_title": "Impressive! Chorros of a supermassive black hole struck with gas in space-RPP", "sentiment_basic": 0.3802, "sentiment_scaled": 0.7289107763615296}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Javier Salas", "title": "El peligroso placer de insultar desde los balcones - EL PA\u00cdS", "description": "La neurociencia explica que castigar a terceros proporciona satisfacci\u00f3n al cerebro. Los expertos advierten del riesgo de que termine degenerando el reproche social contra los viandantes", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-27/el-peligroso-placer-de-insultar-desde-los-balcones.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/Y2n6VPRE3RyNdTnBdy6lQxrz344=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/FLWBVMIC3NCYPIH6URSST3STRA.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:03:22Z", "content": "\u00a1Vete a tu puta casa!, le gritaron desde un balc\u00f3n a Irene, m\u00e9dica de familia en Madrid, cuando iba de camino a la casa de un posible contagiado por coronavirus. Antes del grito, le hab\u00edan arrojado un huevo, que no la alcanz\u00f3. Me enfad\u00e9 un mont\u00f3n, le dije que\u2026 [+8189 chars]", "translated_title": "The Dangerous pleasure of insulting from the balconies-EL PA\u00cdS", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.2874275782155272}, {"source": {"id": null, "name": "Meteored.com.ar"}, "author": "https://www.facebook.com/LeoDeBenedictisok/", "title": "Cometa Atlas, un espect\u00e1culo sin precedentes - Meteored.com.ar", "description": "El cometa Atlas sorprende a los astr\u00f3nomos por el r\u00e1pido incremento de su luminosidad y podr\u00eda ser observado a simple vista en las pr\u00f3ximas semanas.", "url": "https://www.meteored.com.ar/noticias/actualidad/cometa-atlas-un-espectaculo-sin-precedentes.html", "urlToImage": "https://services.meteored.com/img/article/cometa-atlas-un-espectaculo-sin-precedentes-243201-1_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T23:22:00Z", "content": "Leonardo De Benedictis\r\nHace 3 horas\r\nCometa Atlas fotografiado el 6 de marzo de 2020 por el astrofot\u00f3grafo austriaco Michael J\u00e4ger.\r\nEl cometa Atlas fue descubierto el 28 de diciembre de 2019 y en aquel momento se lo observ\u00f3 muy d\u00e9bil, pero ha estado ganando\u2026 [+2339 chars]", "translated_title": "Comet Atlas, an unprecedented spectacle-Meteored.com.ar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.com"}, "author": null, "title": "La NASA escoge a SpaceX para abastecer su pr\u00f3xima misi\u00f3n luna - El Comercio (Ecuador)", "description": "La NASA anunci\u00f3 este viernes 27 de marzo de 2020 la adjudicaci\u00f3n a la empresa SpaceX, propiedad del multimillonario Elon Musk, del primer contrato para entregar cargamento, experimentos y otros abastecimientos a su misi\u00f3n The Gateway, con la que busca poner a\u2026", "url": "http://www.elcomercio.com/tendencias/nasa-spacex-proxima-mision-lunar.html", "urlToImage": "http://www.elcomercio.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/03/27/5e7e79a76f7f2.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T22:12:00Z", "content": "La NASA anunci\u00f3 este viernes 27 de marzo de 2020 la adjudicaci\u00f3n a la empresa SpaceX, propiedad del multimillonario Elon Musk, del primer contrato para entregar cargamento, experimentos y otros abastecimientos a su misi\u00f3n The Gateway, con la que busca poner a\u2026 [+2143 chars]", "translated_title": "NASA clears SpaceX to service its next moon mission-El Comercio (Ecuador)", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.5533603707995365}, {"source": {"id": null, "name": "Latercera.com"}, "author": "Gast\u00f3n Giribet", "title": "El universo entre l\u00edneas: La mayor explosi\u00f3n del cosmos - La Tercera", "description": "\u201cA unos 390 millones de a\u00f1os luz de la Tierra, en la constelaci\u00f3n del cazador de serpientes, al noreste de Sagitario, se encuentra el superc\u00famulo de galaxias de Ofiuco. \u00c9ste agrupa un gran n\u00famero de galaxias, junto a una cantidad a\u00fan mayor de materia oscura y\u2026", "url": "https://www.latercera.com/tendencias/noticia/el-universo-entre-lineas-la-mayor-explosion-del-cosmos/WB5DIBD2WJHYJIR7PTOXGWEBEM/", "urlToImage": "https://www.latercera.com/resizer/Oxb3Q_Zt__aj-Mg-bZoLJmrGpa4=/900x600/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-copesa.s3.amazonaws.com/public/2AJHUDNHXRH7NGIK7ZPTFJTR3I.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:11:59Z", "content": "En el siglo I, Marcus Manilius le dedic\u00f3 un poema en su Astron\u00f3mica. Desde entonces, astr\u00f3logos heterodoxos supieron ver en la constelaci\u00f3n de Ofiuco el decimotercer signo zodiacal, e intentaron leer en \u00e9l los designios de un futuro que, como si nos faltaran \u2026 [+4386 chars]", "translated_title": "The universe between the lines: The largest explosion in the cosmos-The Third", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cadena3.com"}, "author": "Cadena 3 Argentina", "title": "C\u00f3mo manejar las emociones y pensamientos en el aislamiento - Cadena 3", "description": "El psic\u00f3logo Gabriel Rol\u00f3n analiz\u00f3 el momento que atraviesa el mundo por el coronavirus y c\u00f3mo afecta a la psiquis del ser humano que, de un d\u00eda para otro, se encontr\u00f3 con una situaci\u00f3n inesperada.", "url": "https://www.cadena3.com/noticia/viva-la-radio/como-manejar-las-emociones-y-pensamientos-en-el-aislamiento_256051", "urlToImage": "https://www.cadena3.com/admin/playerswf/fotos/ARCHI_REL_721326.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T20:35:22Z", "content": "Durante el aislamiento social, preventivo y obligatorio por la pandemia del coronavirus, la mente del ser humano atraviesa diversos estados de \u00e1nimos y sentimientos. El psic\u00f3lgo Gabriel Rol\u00f3n brind\u00f3 algunos consejos a Cadena 3 para atravesar este momento.\r\nEs\u2026 [+1490 chars]", "translated_title": "How to handle emotions and thoughts in isolation-Chain 3", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA alerta que seis asteroides se avecinan a la tierra y uno podr\u00eda ser letal - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "Esta roca espacial sobrepasar\u00e1 el planeta; se trata de un asteroide potencialmente peligroso de un tama\u00f1o similar al del edificio Empire State de Nueva York", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/asteroide-tierra-peligro-impacto-nasa/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/27131733/asteroide-tierra-peligro-impacto-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:30:13Z", "content": "La NASA asegur\u00f3 que seis asteroides se aproximan a la tierra esta semana y lo que recientemente ha alarmado a este centro de investigaci\u00f3n es que uno de ellos tiene un tama\u00f1o considerable que podr\u00eda resultar altamente peligroso para la humanidad.\r\nDicho objet\u2026 [+1998 chars]", "translated_title": "NASA says six asteroids are coming to Earth and one could be lethal-Mexico's Herald", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "C\u00f3mo los tsunamis de cu\u00e1sares desgarran las galaxias - Sputnik Mundo", "description": "Una nueva investigaci\u00f3n de los astr\u00f3nomos sugiere que la potente  radiaci\u00f3n de cu\u00e1sares puede destruir galaxias y detener la formaci\u00f3n de estrellas.", "url": "https://mundo.sputniknews.com/espacio/202003271090933909-como-los-tsunamis-de-cuasares-desgarran-las-galaxias/", "urlToImage": "https://cdnmundo4.img.sputniknews.com/sharing_snippet/1090933909.png?1585335600", "publishedAt": "2020-03-27T19:14:42Z", "content": "Una nueva investigaci\u00f3n de los astr\u00f3nomos sugiere que la potente radiaci\u00f3n de cu\u00e1sares puede destruir galaxias y detener la formaci\u00f3n de estrellas.En el centro de casi todas las galaxias del universo hay un agujero negro supermasivo que absorbe enormes cantid\u2026 [+2497 chars]", "translated_title": "How Quasars ' Tsunamis will tear off the galaxies-Sputnik World", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Informe21.com"}, "author": null, "title": "Descubren una burbuja magn\u00e9tica gigante alrededor de Urano - Informe21.com", "description": "Oculta en los datos que la ic\u00f3nica nave espacial Voyager 2 de la NASA reuni\u00f3 sobre Urano hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os y que representan el \u00fanico acercamiento que hemos hecho del planeta, cient\u00edficos de la NASA", "url": "https://informe21.com/ciencia-y-tecnologia/descubren-una-burbuja-magnetica-gigante-alrededor-de-urano", "urlToImage": "https://informe21.com/sites/default/files/styles/thumbnail/public/images/descubren_una_burbuja_magnetica_gigante_alrededor_de_urano.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:13:00Z", "content": "Oculta en los datos que la ic\u00f3nica nave espacial Voyager 2 de la NASA reuni\u00f3 sobre Urano hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os y que representan el \u00fanico acercamiento que hemos hecho del planeta, cient\u00edficos de la NASA han encontrado la firma de una burbuja masiva que podr\u00eda h\u2026 [+3247 chars]", "translated_title": "A giant magnetic bubble is discovered around Uranus-Informe21.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Perfil.com"}, "author": "Patricia Merigo", "title": "Coronavirus: \u00bfQu\u00e9 es un crecimiento exponencial? - Perfil.com", "description": "Para la gran mayor\u00eda de la gente el t\u00e9rmino exponencial resulta raro. Si analizamos el n\u00famero de", "url": "https://www.perfil.com/noticias/opinion/opinion-dario-capasso-coronavirus-que-es-un-crecimiento-exponencial.phtml", "urlToImage": "https://fotos.perfil.com/2020/03/27/aislamiento-social-931780.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:26:57Z", "content": "Noticias Relacionadas\r\nCon lapandemia de coronavirusque vive actualmente el mundo, hemos escuchado, en alg\u00fan momento, a trav\u00e9s de un medio de comunicaci\u00f3n la importancia de frenar la expansi\u00f3n del coronavirus en Argentina. Para que el sistema sanitario argent\u2026 [+4660 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What is exponential growth? -Perfil.com", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.729837775202781}, {"source": {"id": null, "name": "Youtube.com"}, "author": null, "title": "El truco de magia que desaf\u00eda todas las leyes de la f\u00edsica: te dejar\u00e1 congelado - Diario AS", "description": "Se ha hecho viral en las redes y no es para menos. Sencillamente alucinante lo el truco de magia de este mago en un parque,", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SIxA9c7F0dY", "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/SIxA9c7F0dY/maxresdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:03:12Z", "content": null, "translated_title": "The magic trick that defies all the laws of physics: it will leave you frozen-Diario AS", "sentiment_basic": -0.1027, "sentiment_scaled": 0.4491309385863268}, {"source": {"id": null, "name": "Alainet.org"}, "author": null, "title": "Coronavirus: autodefensa de la propia Tierra - ALAI - Am\u00e9rica Latina en Movimiento", "description": "La pandemia del coronavirus nos revela que el modo como habitamos la Casa Com\u00fan es perniciosos para su naturaleza. La lecci\u00f3n que nos transmite suena as\u00ed: es imperativo reformatear nuestra forma de vivir en ella como planeta vivo. Ella nos avisando de que as\u00ed\u2026", "url": "https://www.alainet.org/es/articulo/205521", "urlToImage": "https://www.alainet.org/sites/default/files/styles/articulo-ampliada/public/tierra_1.jpg?itok=obmSh_7q", "publishedAt": "2020-03-27T16:06:42Z", "content": "La pandemia del coronavirus nos revela que el modo como habitamos la Casa Com\u00fan es perniciosos para su naturaleza. La lecci\u00f3n que nos transmite suena as\u00ed: es imperativo reformatear nuestra forma de vivir en ella como planeta vivo. Ella nos avisando de que as\u00ed\u2026 [+5883 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Self-defence of the Earth itself-ALAI-Latin America on the Move", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elnacional.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: qu\u00e9 se sabe sobre la mutaci\u00f3n del SARS-CoV-2 (y qu\u00e9 significa esto para la lucha contra la pandemia) - El Nacional", "description": "El primer paso para derrotar a un enemigo es identificarlo, conocer c\u00f3mo se comporta y tratar de predecir cu\u00e1l ser\u00e1 su pr\u00f3ximo movimiento. Pero, \u00bfqu\u00e9 pasa si en medio de la batalla el enemigo\u00a0se transforma\u00a0y las armas que prepar\u00e1bamos contra \u00e9l ya no funciona\u2026", "url": "https://www.elnacional.com/bbc-news-mundo/coronavirus-que-se-sabe-sobre-la-mutacion-del-sars-cov-2-y-que-significa-esto-para-la-lucha-contra-la-pandemia/", "urlToImage": "https://www.elnacional.com/wp-content/uploads/2020/03/covid-bbc-edit.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:48:10Z", "content": "El primer paso para derrotar a un enemigo es identificarlo, conocer c\u00f3mo se comporta y tratar de predecir cu\u00e1l ser\u00e1 su pr\u00f3ximo movimiento.\r\nPero, \u00bfqu\u00e9 pasa si en medio de la batalla el enemigo\u00a0se transforma\u00a0y las armas que prepar\u00e1bamos contra \u00e9l ya no funcion\u2026 [+5664 chars]", "translated_title": "Coronavirus: what is known about the mutation of SARS-CoV-2 (and what does this mean for the fight against the pandemic)-The National", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.2874275782155272}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "\u00e1mbito.com", "title": "Glaciar de la Ant\u00e1rtida retrocedi\u00f3 5 km y amenaza con una crecida del nivel del mar en todo el mundo - \u00e1mbito.com", "description": "Se trata del Denman, ubicado en la Ant\u00e1rtida Oriental. Si se mantienen las altas temperaturas en la se podr\u00eda producir una \"retirada r\u00e1pida e irreversible\".", "url": "https://www.ambito.com/informacion-general/mar/glaciar-la-antartida-retrocedio-5-km-y-amenaza-una-crecida-del-nivel-del-mar-todo-el-mundo-n5091599", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/515/0037515438.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:49:32Z", "content": "El lado este del glaciar se mantiene estabilizado por el momento. Sin embargo, un art\u00edculo publicado esta semana en la revista estadounidense Geophysical Research Letters explica que el sector oeste experimenta un desplazamiento por una \"depresi\u00f3n previamente\u2026 [+727 chars]", "translated_title": "Antarctica's Glacier rolled back 5 km and threatens sea-level rise worldwide-\u00e1mbito.com", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.2874275782155272}, {"source": {"id": null, "name": "Cubadebate.cu"}, "author": null, "title": "Triple conjunci\u00f3n de la Luna con Venus y las Pl\u00e9yades se ver\u00e1 a finales de marzo - CubaDebate", "description": "La conjunci\u00f3n de la Luna, que se encuentra en su fase creciente, con Venus y las Pl\u00e9yades\u00a0se contemplar\u00e1 el s\u00e1bado 28 de marzo de 2020 y algunos d\u00edas despu\u00e9s. Este hermoso evento astron\u00f3mico se observar\u00e1 desde cualquier parte del mundo. Por lo que, si ves un \u2026", "url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/27/triple-conjuncion-de-la-luna-con-venus-y-las-pleyades-se-vera-a-finales-de-marzo/", "urlToImage": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2020/03/luna-venus-pleyados-770x385-e1585317184299.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:56:14Z", "content": "Foto: Getty Images.\r\nLa conjunci\u00f3n de la Luna, que se encuentra en su fase creciente, con Venus y las Pl\u00e9yades\u00a0se contemplar\u00e1 el s\u00e1bado 28 de marzo de 2020 y algunos d\u00edas despu\u00e9s. Este hermoso evento astron\u00f3mico se observar\u00e1 desde cualquier parte del mundo.\r\n\u2026 [+1091 chars]", "translated_title": "Triple conjunction of the Moon with Venus and the Pl\u00e9yades will be seen at the end of March-CubaDebate", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Nu\u00f1o Dom\u00ednguez", "title": "La pandemia provoca la mayor ca\u00edda de contaminaci\u00f3n observada en Europa - EL PA\u00cdS", "description": "La ca\u00edda de la poluci\u00f3n por las medidas de reclusi\u00f3n en Espa\u00f1a, Francia e Italia es patente desde el espacio", "url": "https://elpais.com/ciencia/2020-03-27/la-pandemia-provoca-la-mayor-caida-de-contaminacion-observada-en-europa.html", "urlToImage": "https://imagenes.elpais.com/resizer/__RxE0Ie3YaqTIEk2w8z5NXG26Y=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/BCUBGLCKKVBMZCEWUVLRDRFBQY.gif", "publishedAt": "2020-03-27T13:55:13Z", "content": "Una de las pocas cosas buenas que est\u00e1 dejando la pandemia de coronavirus a los habitantes de las ciudades espa\u00f1olas es un cielo azul y limpio como no se recordaba desde hace a\u00f1os. Es el efecto de las restricciones al movimiento por la pandemia que, ahora es \u2026 [+3149 chars]", "translated_title": "The pandemic has caused the largest pollution drop in Europe-EL PA\u00cdS", "sentiment_basic": -0.2732, "sentiment_scaled": 0.3503476245654693}, {"source": {"id": null, "name": "Filo.news"}, "author": "FernandoTarnogol", "title": "Profesor da clases de matematica con el juego de realidad virtual mas popular del momento - FILO", "description": "Para mantener la atenci\u00f3n de sus alumnos los docentes est\u00e1n recurriendo a originales maneras de dar sus clases", "url": "https://www.filo.news/viral/Profesor-da-clases-de-matematica-con-el-juego-de-realidad-virtual-mas-popular-del-momento-20200327-0016.html", "urlToImage": "https://www.filo.news/__export/1585313004029/sites/claro/img/2020/03/27/math.png_673822677.png", "publishedAt": "2020-03-27T13:15:34Z", "content": "El Coronavirus ha trastocado fundamentalmente la din\u00e1mica con la que gran parte de la poblaci\u00f3n mundial trabaja y se educa. Si para muchos adultos resulta dif\u00edcil mantener el foco para trabajar remotamente por per\u00edodos prolongados, lo es mucho m\u00e1s para adoles\u2026 [+1530 chars]", "translated_title": "Teacher gives Math Classes with the most popular virtual reality game of the moment-FILO", "sentiment_basic": 0.4754, "sentiment_scaled": 0.7840672074159907}, {"source": {"id": null, "name": "Xataka.com"}, "author": "Javier Jim\u00e9nez", "title": "Gu\u00eda para interpretar los gr\u00e1ficos que se est\u00e1n publicando sobre el coronavirus - Xataka", "description": "La epidemia del coronavirus ha paralizado muchas cosas, pero lo que est\u00e1 claro es que la producci\u00f3n de gr\u00e1ficos no ha sido una de ellas. Casi al contrario,...", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/guia-para-interpretar-graficos-que-se-estan-publicando-coronavirus", "urlToImage": "https://i.blogs.es/5dbe22/isaac-smith-6entpvppl6i-unsplash/840_560.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:03:52Z", "content": "La epidemia del coronavirus ha paralizado muchas cosas, pero lo que est\u00e1 claro es que la producci\u00f3n de gr\u00e1ficos no ha sido una de ellas. Casi al contrario, hoy en d\u00eda resulta casi imposible informarse sin cruzarse con varias docenas de gr\u00e1ficos, tablas y mapa\u2026 [+10819 chars]", "translated_title": "Guide to interpreting the graphs that are being published on the coronavirus-Xataka", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Nuevodiarioweb.com.ar"}, "author": "::nuevodiarioweb.com.ar::", "title": "Sexualidad, prevenci\u00f3n y emociones en tiempos del coronavirus - Nuevo Diario de Santiago del Estero", "description": "Dejar de lado los besos y dar espacio a la creatividad es la clave en torno a la sexualidad", "url": "http://www.nuevodiarioweb.com.ar/noticias/2020/03/27/239400-sexualidad-prevencion-y-emociones-en-tiempos-del-coronavirus", "urlToImage": "http://www.nuevodiarioweb.com.ar/uploads/imagenes/repositorio/2020/03/26/294635/20200326115857e33ac1d0b6ce890e25af4e873af24a5c.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:05:17Z", "content": "La expansi\u00f3n a nivel mundial del coronavirus, sin duda alguna, modific\u00f3 de manera transversal la vida de cada uno de los habitantes a lo largo del mundo. La licenciada en Psicolog\u00eda, terapeuta Gest\u00e1ltica y sex\u00f3loga Cl\u00ednica, Daniela Marina Arias, explic\u00f3 a Nue\u2026 [+6030 chars]", "translated_title": "Sexuality, prevention and emotions at the time of the coronavirus-Nuevo Diario de Santiago del Estero", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Nacho Meneses", "title": "Preguntas y respuestas sobre la ansiedad en ni\u00f1os durante la cuarentena - EL PA\u00cdS", "description": "Jes\u00fas Pa\u00f1os, responsable de la Unidad de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica de la Infancia y la Adolescencia del Hospital San Rafael, explica c\u00f3mo reconocerla y evitarla estos d\u00edas", "url": "https://elpais.com/elpais/2020/03/25/mamas_papas/1585151335_002012.html", "urlToImage": "https://ep00.epimg.net/elpais/imagenes/2020/03/25/mamas_papas/1585151335_002012_1585160534_rrss_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-26T07:59:52Z", "content": "Las medidas para prevenir la expansi\u00f3n del coronavirus han modificado las rutinas de una gran parte de la poblaci\u00f3n. Ya no hay cole, muchos padres trabajan desde casa, no se puede salir a correr ni a jugar con los amigos... La mayor\u00eda de los adultos disponen \u2026 [+8709 chars]", "translated_title": "Questions and answers about the anxiety in children during quarantine-EL PA\u00cdS", "sentiment_basic": -0.1779, "sentiment_scaled": 0.40556199304750873}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": null, "title": "Creci\u00f3 el consumo en autoservicios hasta un 50 por ciento | El coronavirus impact\u00f3 en los h\u00e1bitos de la ... - P\u00e1gina 12", "description": "Las categor\u00edas de limpieza y cuidado personal mostraron mayor crecimiento en el consumo, mientras que la de bebidas fueron las que presentaron menor variaci\u00f3n.", "url": "https://www.pagina12.com.ar/256220-crecio-el-consumo-en-autoservicios-hasta-un-50-por-ciento", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60684/1582747567200226023-0.jpg?itok=NNmSjt3g", "publishedAt": "2020-03-30T00:36:01Z", "content": "El consumo se dispar\u00f3 hasta 50 por ciento en autoservicios durante marzo, mientras los productos de limpieza fueron los m\u00e1s vendidos, pese a la suba de precios, de acuerdo a los datos de un estudio privado, que consigna que\u00a0\"los comercios facturaron tres vece\u2026 [+1501 chars]", "translated_title": "He grew self-service consumption by up to 50 percent | The coronavirus impacted on the habits of the ...-Page 12", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "Cristian Ortega", "title": "Guerra de pick ups medianas: \u00bfcu\u00e1nto cuestan las tope de gama? - MDZ Online", "description": "Son muchas y variadas, nacionales e importadas, pero sin dudas son las grandes animadoras del mercado automotriz argentino. Mientras mantenemos el aislamiento, no dimos una vuelta por los precios de lista.", "url": "https://www.mdzol.com/mdz-autos/2020/3/29/guerra-de-pick-ups-medianas-cuanto-cuestan-las-tope-de-gama-69917.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/29/f1280x720-29672_161347_5050.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:33:42Z", "content": "Las camionetas medianas en Argentina son los productos que m\u00e1s animan la competencia entre las marcas. Desde hace casi dos a\u00f1os, una pick up, la Hilux de Toyota, es el veh\u00edculo de cualquier tipo m\u00e1s vendido del pa\u00eds.\r\nCon esta particularidad, y tras analizar \u2026 [+4866 chars]", "translated_title": "Wars of medium pick-ups: How much does the end of the range cost? -MDZ Online", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.18568945538818077}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Los gobiernos y los bancos centrales deben dar soluciones \u201curgentes\u201d a las econom\u00edas por coronavirus: Agust\u00edn - infobae", "description": "El gerente general del grupo de bancos centrales escribi\u00f3 un art\u00edculo de opini\u00f3n en el que abog\u00f3 por soluciones \u201curgentes\u201d m\u00e1s ambiciosas que las usadas durante la crisis financiera de 2008", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/29/los-gobiernos-y-los-bancos-centrales-deben-dar-soluciones-urgentes-a-las-economias-por-coronavirus-agustin-carstens/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/ZvnhpzT7Knx6wiNuVvaO_Rpxbfw=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/25KWMO7QBFHN5HOWQMBJPUG3A4.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:47:16Z", "content": "Los gobiernos y los bancos centrales deben intensificar urgentemente las medidas para apoyar sus econom\u00edas frente a la crisis del coronavirus, dijo el domingo el jefe del Banco de Pagos Internacionales.\r\nEl gerente general del grupo de bancos centrales, el m\u00e9\u2026 [+4304 chars]", "translated_title": "Governments and central banks must provide \"urgent\" solutions to economies by coronavirus: Agust\u00edn-infobae", "sentiment_basic": 0.1779, "sentiment_scaled": 0.6117033603707995}, {"source": {"id": null, "name": "Beincrypto.com"}, "author": null, "title": "Las instituciones misteriosamente ausentes con la reciente volatilidad de bitcoin - BeInCrypto Espa\u00f1ol", "description": "Casi todos los mercados del planeta han sido golpeados por el coronavirus, que contin\u00faa causando trastornos sin precedentes en la econom\u00eda mundial. Mientras los traders luchan por buscar el puerto m\u00e1s rentable para su dinero en medio de la carnicer\u00eda, la vola\u2026", "url": "https://es.beincrypto.com/instituciones-misteriosamente-ausentes-reciente-volatilidad-bitcoin-btc/", "urlToImage": "https://s32679.pcdn.co/wp-content/uploads/2020/03/bic_Bitcoin_Futures.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-29T16:24:51Z", "content": "Casi todos los mercados del planeta han sido golpeados por el coronavirus, que contin\u00faa causando trastornos sin precedentes en la econom\u00eda mundial. Mientras los traders luchan por buscar el puerto m\u00e1s rentable para su dinero en medio de la carnicer\u00eda, la vola\u2026 [+3719 chars]", "translated_title": "The mysteriously absent institutions with the recent volatility of Bitcoin-BeInCrypto Espa\u00f1ol", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Baenegocios.com"}, "author": "BAE Negocios", "title": "D\u00f3lar blue hoy: a cu\u00e1nto cotiza este domingo 29 de marzo de 2020 - Bae Negocios ", "description": "Se mantiene estable en el mercado informal, en medio de la cuarentena obligatoria por el coronavirus", "url": "https://www.baenegocios.com/finanzas/Dolar-blue-hoy-a-cuanto-cotiza-este-domingo-29-de-marzo-de-2020-20200329-0003.html", "urlToImage": "https://www.baenegocios.com/__export/1584191498737/sites/cronica/img/2020/03/14/2.jpg_1595070056.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:23:19Z", "content": "En fin de semana y en\u00a0cuarentena obligatoria\u00a0por el\u00a0coronavirus, el mercado financiero\u00a0informal se mantiene quieto. La\u00a0cotizaci\u00f3n del\u00a0\u00a0 d\u00f3lar blue\u00a0hoy,\u00a0domingo 29\u00a0de marzo, se ubica en $83,50, sin cambios con respecto al s\u00e1bado.\r\nAs\u00ed, marca una brecha de 25,7\u2026 [+1054 chars]", "translated_title": "Dollar Blue today: How much chalk this Sunday, March 29, 2020-Bae Negocios ", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Hibridosyelectricos.com"}, "author": "Diego Guti\u00e9rrez", "title": "\u00abEs un desastre absoluto\u00bb: los problemas del Volkswagen ID.3 son peor de lo que parec\u00eda - H\u00edbridos y El\u00e9ctricos", "description": "Es conocido desde hace unos meses que Volkswagen est\u00e1 enfrent\u00e1ndose a problemas con el software del ID.3, pero seg\u00fan fuentes internas del fabricante, la situaci\u00f3n es todav\u00eda peor de lo que parec\u00eda.", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/problemas-software-volkswagen-id-3-son-peor-parecia/20200327164102034148.html", "urlToImage": "https://www.hibridosyelectricos.com/media/hibridos/images/2020/03/27/2020032716285768659.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:15:15Z", "content": "Desarrollar completamente desde cero un coche el\u00e9ctrico no est\u00e1 resultando tarea sencilla para algunos fabricantes, ni siquiera si te llamas Volkswagen y tienes una enorme cantidad de recursos a disposici\u00f3n. Ya hemos hablando antes de los problemas de softwar\u2026 [+3309 chars]", "translated_title": "\"It's an absolute disaster\": the problems of the Volkswagen ID.3 are worse than it seemed-Hybrid and Electrical", "sentiment_basic": -0.7003, "sentiment_scaled": 0.10289687137891079}, {"source": {"id": null, "name": "Diariomotor.com"}, "author": "Mario Herraiz", "title": "Conoce todo sobre el Chevrolet Corvette en este v\u00eddeo y lam\u00e9ntate con nosotros de que no podamos... - Diariomotor", "description": "El Chevrolet Corvette es uno de los coches del momento, uno de los deportivos del a\u00f1o, ahora con motor central, con una imagen a\u00fan m\u00e1s deportiva y agresiva, mejores prestaciones, m\u00e1s tecnolog\u00eda y la misma vocaci\u00f3n de ofrecer mucho a un precio que podemos cons\u2026", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/chevrolet-corvette-video-curiosidades/", "urlToImage": "https://www.diariomotor.com/imagenes/2019/07/chevrolet-corvette-2020-0719-009.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:57:20Z", "content": "El Chevrolet Corvette es uno de los coches del momento, uno de los deportivos del a\u00f1o, ahora con motor central, con una imagen a\u00fan m\u00e1s deportiva y agresiva, mejores prestaciones, m\u00e1s tecnolog\u00eda y la misma vocaci\u00f3n de ofrecer mucho a un precio que podemos cons\u2026 [+1601 chars]", "translated_title": "Get to know everything about the Chevrolet Corvette in this video and lick us that we can't ... -Diariomotor", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Iprofesional.com"}, "author": "iProfesional", "title": "As\u00ed evolucion\u00f3 el logo m\u00e1s antiguo de la industria automotriz - iprofesional.com", "description": "El fabricante franc\u00e9s, en sus 200 a\u00f1os de historia, se ha ido adaptando a diferentes industrias, desde molinos de caf\u00e9 hasta relojes, bicis y autos.", "url": "https://www.iprofesional.com/autos/312343-asi-evoluciono-el-logo-mas-antiguo-de-la-industria-automotriz", "urlToImage": "https://resizer.iproimg.com/unsafe/460x/assets.iprofesional.com/assets/jpg/2020/03/493933.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:09:00Z", "content": "Todo comenz\u00f3 a finales de la d\u00e9cada de los 40, en el siglo XIX, cuando Peugeot estaba volcada al sector metal\u00fargico y la producci\u00f3n de sus diferentes divisiones se centraba en elementos como sierras, cuchillas y herramientas varias. La firma quer\u00eda que todos \u2026 [+4860 chars]", "translated_title": "Thus evolved the oldest logo of the automobile industry-iprofesional.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Coches.com"}, "author": "Mario Nogales", "title": "Sin parabrisas y sin que moleste el aire, as\u00ed mantiene el confort el McLaren Elva - Coches.com", "description": "El McLaren Elva es un speedster que carece de parabrisas. A\u00fan as\u00ed, el aire no molesta a velocidades legales gracias a su aerodin\u00e1mica.", "url": "https://noticias.coches.com/videos/sin-que-moleste-el-aire-confort-mclaren-elva/381899", "urlToImage": "https://noticias.coches.com/wp-content/uploads/2020/03/McLaren-Elva-1.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:00Z", "content": "El McLaren Elva ha sido el \u00faltimo lanzamiento de la firma de Woking. Se coloca en la parte alta de la gama, en las \u201cUltimate Series\u201d y se har\u00e1 en una producci\u00f3n limitada a apenas 399 unidades. Ya hablamos de su condici\u00f3n de speedster, con una carrocer\u00eda que e\u2026 [+1595 chars]", "translated_title": "With no windshield and no air disturbations, so does the comfort of the McLaren Elva-Coches.com", "sentiment_basic": -0.1621, "sentiment_scaled": 0.4147161066048668}, {"source": {"id": null, "name": "Mendozapost.com"}, "author": "Cuyomotor", "title": "Renault Sandero RS y GT Line llegaron a Mendoza - mendozapost.com", "description": "Los m\u00e1s potentes tienen precio.", "url": "https://www.mendozapost.com/nota/146954-renault-sandero-r-s-y-gt-line-llegaron-a-mendoza/", "urlToImage": "https://www.mendozapost.com/files/image/253/253409/5e80716413652_600_315!.png?s=a28f22e71c9490fae9b6ad75c5f5bc1e&d=1585476859", "publishedAt": "2020-03-29T09:58:27Z", "content": "Renault lanz en el pas las nuevas versiones de sus exponentes ms picantes y deportivos, el Sandero R.S. y el Sandero GT Line. Ahora estos dos blidos ya estn en la provincia listos para rodar. Cuyomotor los pudo conocer y fotografiar justo antes de que empezar\u2026 [+1247 chars]", "translated_title": "Renault Sandero RS and GT Line have arrived in Mendoza-mendozapost.com", "sentiment_basic": 0.4278, "sentiment_scaled": 0.7564889918887602}, {"source": {"id": null, "name": "Diariomotor.com"}, "author": "Mario Herraiz", "title": "Honda CB-F, as\u00ed es la nueva moto retro de Honda dispuesta a enfrentarse a la Kawasaki Z900RS - Diariomotor", "description": "La apuesta por opciones retro en Honda no se ha limitado s\u00f3lo a la nueva Honda CT125 Hunter Cub. La firma japonesa tambi\u00e9n nos ha presentado un modelo conceptual bautizado como Honda CB-F que nos hace pensar en una nueva maxi naked de aroma vintage compartien\u2026", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/honda-cb-f-concept/", "urlToImage": "https://www.diariomotor.com/imagenes/2020/03/honda-cb-f-concept-dm-1.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T08:59:10Z", "content": "La apuesta por opciones retro en Honda no se ha limitado s\u00f3lo a la nueva Honda CT125 Hunter Cub. La firma japonesa tambi\u00e9n nos ha presentado un modelo conceptual bautizado como Honda CB-F que nos hace pensar en una nueva maxi naked de aroma vintage compartien\u2026 [+1721 chars]", "translated_title": "Honda CB-F, so is Honda's new retro bike ready to face the Kawasaki Z900RS-Diariomotor", "sentiment_basic": 0.3612, "sentiment_scaled": 0.7179026651216687}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Jorge Castro", "title": "La recuperaci\u00f3n de China abre el camino para la superaci\u00f3n de la crisis global - Clar\u00edn", "description": "", "url": "https://www.clarin.com/economia/economia/recuperacion-china-abre-camino-superacion-crisis-global_0_0f_dAQy-k.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/24/despues-del-virus-trabajadores-en___36kO_Foxa_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:00:00Z", "content": "El PBI en China cay\u00f3 13.5% anual en el primer bimestre de 2020; y la tasa de inversi\u00f3n disminuy\u00f3 24.5% (frente a un alza de 5.4% anual en el cuarto trimestre de 2019), mientras que las ventas minoristas se derrumbaron 20.5% en el mismo periodo (Oficina Nacion\u2026 [+5012 chars]", "translated_title": "China's recovery paved way for global crisis to overcome-Clarin", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.14658169177288527}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "FOTO: Ponen a la venta el primer modelo de un emblem\u00e1tico superdeportivo de 1996 - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Solo se construyeron diez unidades del McLaren F1 GTR Longtail, el primer superdeportivo de carreras que fue legalizado para circular por carretera.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347966-foto-pone-venta-primer-modelo-superdeportivo-emblematico", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e7fbeb559bf5b6a19263ce1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:58:29Z", "content": "La empresa brit\u00e1nica Tom Hartley JNR ha\u00a0puesto a la venta\u00a0esta semana la primera unidad que se fabric\u00f3 del McLaren F1 GTR Longtail, un exclusivo superdeportivo del que solo se construyeron diez unidades.\u00a0\r\nEl autom\u00f3vil, de color negro con una\u00a0aerograf\u00eda\u00a0de am\u2026 [+1856 chars]", "translated_title": "FOTO: To put on sale the first model of a 1996 super-sports landmark-RT en Espa\u00f1ol", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Criptonoticias.com"}, "author": null, "title": "Informe prev\u00e9 que los millennials invertir\u00e1n casi 1 trill\u00f3n de d\u00f3lares en bitcoin - CriptoNoticias", "description": "El equipo de Kraken hace el pron\u00f3stico en un informe titulado \"C\u00f3mo la gran transferencia de riqueza impulsar\u00e1 la gran adopci\u00f3n de bitcoin\".", "url": "https://www.criptonoticias.com/comunidad/adopcion/informe-millennials-invertiran-trillon-dolares-bitcoin/", "urlToImage": "https://www.criptonoticias.com/wp-content/uploads/2020/03/informe-kraken-adopci\u00f3n-bitcoin.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:08:28Z", "content": "Hechos clave:\r\n<ul><li>Una investigaci\u00f3n de Kraken se\u00f1ala que el precio de BTC podr\u00eda llegar a USD 350.000 para 2044.\r\n</li><li>Los millennials y la generaci\u00f3n X heredar\u00edan casi USD 70.000 millones de la generaci\u00f3n anterior.\r\n</li></ul>\r\nLa enorme transferenc\u2026 [+4440 chars]", "translated_title": "Report envisages millennials will invest almost 1 trillion dollars in bitcoin-CriptoNews", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Cointelegraph.com"}, "author": "Daniel Jimenez", "title": "El arbitraje de Bitcoin sigue siendo uno de los m\u00e1s rentables del mercado a pesar de los precios bajos - Cointelegraph (Noticias sobre el Bitcoin, Ethereum y el blockchain)", "description": "La diferencia de precios de Bitcoin y otras criptomonedas en los distintos intercambios representa una excelente oportunidad para el arbitraje de activos.", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/bitcoin-arbitraje-remains-one-of-the-most-profitable-on-the-market-despite-low-prices", "urlToImage": "https://s3.cointelegraph.com/storage/uploads/view/40f79dec6f583738c05efaeed4e2ae48.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T21:17:59Z", "content": "El hecho de que cada intercambio muestre un precio diferente de Bitcoin ha dado origen al fen\u00f3meno del arbitraje. Y a pesar de los precios bajos que padece el mercado, sigue siendo una actividad muy rentable para muchos traders.\r\nEsta t\u00e9cnica consiste b\u00e1sicam\u2026 [+4249 chars]", "translated_title": "Bitcoin arbitrage is still one of the most profitable in the market despite the low prices-Cointelegraph (News about Bitcoin, Ethereum and blockchain)", "sentiment_basic": 0.6133, "sentiment_scaled": 0.8639629200463499}, {"source": {"id": null, "name": "16valvulas.com.ar"}, "author": "Jonathan Romero", "title": "En desarrollo: Toyota contin\u00faa probando su futuro B-SUV para Europa - 16 Valvulas Noticias de Autos", "description": "En desarrollo: Toyota contin\u00faa probando su futuro B-SUV para Europa La marca japonesa est\u00e1 utilizando mulas de prueba \u2013con carrocer\u00eda del Yaris- para testear el sistema de tracci\u00f3n y la puesta a punto del B-SUV que compartir\u00e1 plataforma con el hatchback y que\u2026", "url": "https://www.16valvulas.com.ar/en-desarrollo-toyota-continua-probando-su-futuro-b-suv-para-europa/", "urlToImage": "https://www.16valvulas.com.ar/wp-content/uploads/2020/03/spied-yaris-suv.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:59:10Z", "content": "La pandemia de coronavirus que est\u00e1 provocando que muchas plantas automotrices suspendan la producci\u00f3n no paraliza, sin embargo, el desarrollo de futuros productos: Toyota contin\u00faa con la puesta a punto del tercer veh\u00edculo que utilizar\u00e1 la plataforma TNGA-B, \u2026 [+2861 chars]", "translated_title": "In development: Toyota continues to test its future B-SUV for Europe-16 Autos ' News Valves", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Perfil.com"}, "author": "Dilan Bucchianeri Lima", "title": "El \"mini Nissan Kicks\" se presentar\u00e1 en mayo - Parabrisas", "description": "La tendencia de los peque\u00f1os SUV ya son un hecho y cada vez m\u00e1s marcas comienzan a desarrollar esta clase de modelos.", "url": "https://parabrisas.perfil.com/noticias/novedades/el-mini-nissan-kicks-magnite-suv-argentina-2020-mayo-se-presentara-en-debut-lanzamiento-renault-hbc-kwid.phtml", "urlToImage": "https://fotos.perfil.com/2020/03/18/trim/1140/641/nissan-mini-kicks-indian-auto-blog-927835.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:44:14Z", "content": "Los mini SUV o SUV de cuatro metros comienzan a ganar fama a nivel mundial y Nissan no se quedar\u00e1 atr\u00e1s, ya que se encuentra desarrollando un modelo m\u00e1s chico que el Kicks, para competir con los futuros lanzamiento de otras marcas. Volkswagen (ver nota), Jeep\u2026 [+1449 chars]", "translated_title": "'Mini Nissan Kicks' to be unveiled in May-Parabrisas", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Diariopanorama.com"}, "author": "Diario Panorama", "title": "Internet: \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s consume el argentino durante la cuarentena? - Diario Panorama de Santiago del Estero", "description": "Telecom emiti\u00f3 un reporte del primer fin de semana XXL en el que registr\u00f3 qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se consumi\u00f3 durante la cuarentena total obligatoria.", "url": "https://www.diariopanorama.com/noticia/346792/internet-que-lo-mas-consume-argentino-durante-cuarentena", "urlToImage": "https://www.diariopanorama.com/fotos/notas/2020/03/28/internet-cuarentena-346792-124720.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:56:42Z", "content": "28/03/2020 - Cumplido el primer fin de semana largo se observaron distintos cambios en los comportamiento de consumo de nuestros clientes a la hora de elegir que utilizar en su tiempo de ocio y entretenimiento en el hogar. \u00a0\r\nLas herramientas de videollamadas\u2026 [+2370 chars]", "translated_title": "Internet: What does the Argentinean consume the most during quarantine? -Diario Panorama de Santiago del Estero", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Eldesmarque.com"}, "author": null, "title": "Ford suelta la bomba. Y est\u00e1 pasando. \u00a1Nuevo SUV revolucionario! - ElDesmarque Motor", "description": "Ford ya est\u00e1 preparada para dar el pistoletazo de salida a la vida comercial del nuevo Ford Kuga. El SUV norteamericano llega a su tercera generaci\u00f3n...", "url": "https://motor.eldesmarque.com/noticias/1345707-ford-suelta-la-bomba-y-esta-pasando-nuevo-suv-revolucionario", "urlToImage": "https://piks-eldesmarqueporta.netdna-ssl.com/thumbs/o/1200/bin/2019/11/26/ford_logojpg.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:49:03Z", "content": "Ford ya est\u00e1 preparada para dar el pistoletazo de salida a la vida comercial del nuevo FordKuga. Por fin. El SUV norteamericano llega a su tercera generaci\u00f3n y la firma ya ha dado a conocer casi todos los detalles. \r\nEl Ford Kuga fue uno de los primeros SUV d\u2026 [+1979 chars]", "translated_title": "Ford lounts the bomb. And it's happening. New revolutionary SUV!-ElDeselect Motor", "sentiment_basic": 0.6476, "sentiment_scaled": 0.8838354577056778}, {"source": {"id": null, "name": "Cointelegraph.com"}, "author": "William Suberg", "title": "Donald Trump acaba de \"promocionar\" Bitcoin despu\u00e9s de que la Fed imprimiera USD 6 billones - Cointelegraph (Noticias sobre el Bitcoin, Ethereum y el blockchain)", "description": "El tradicionalmente reacio a Bitcoin, Trump, accidentalmente pint\u00f3 una imagen optimista del dinero s\u00f3lido despu\u00e9s de respaldar la intromisi\u00f3n en la oferta de d\u00f3lares.", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/donald-trump-just-advertised-bitcoin-after-fed-creates-6-trillion", "urlToImage": "https://s3.cointelegraph.com/storage/uploads/view/5e6a9a47509cf2febf4360acab1857e3.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:37:31Z", "content": "Bitcoin (BTC) obtuvo el apoyo ir\u00f3nico del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, el 27 de marzo despu\u00e9s de que parec\u00eda decir que apoyaba la manipulaci\u00f3n del d\u00f3lar.\r\nEn una conferencia de prensa citada por varios comentaristas de Twitter, incluyendo Block\u2026 [+2136 chars]", "translated_title": "Donald Trump has just \"promoted\" Bitcoin after the Fed printed 6 trillion dollars-Cointelegraph (News about Bitcoin, Ethereum and blockchain)", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Motor1.com"}, "author": "Sergey Udachin", "title": "Descubre los siete SUV m\u00e1s vendidos en el mundo de Motor1.com - Motor1.com Espa\u00f1a", "description": "Estos son los todocaminos favoritos, en los nueve pa\u00edses con edici\u00f3n de Motor1.com", "url": "https://es.motor1.com/features/406245/suv-mas-vendidos-mundo-motor1/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/JPmNn/s3/7-best-selling-suv-2019.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:00:00Z", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, el panorama automovil\u00edstico ha cambiado una barbaridad; sobre todo, si analizamos el tipo de coche que demandan los conductores. Porque si hace alg\u00fan tiempo, el Nissan Qashqai era el \u00fanico SUV que se colaba entre los modelos m\u00e1s vendidos,\u2026 [+549 chars]", "translated_title": "Discover the seven best SUVs sold in the world of Motor1.com-Motor1.com Espa\u00f1a", "sentiment_basic": 0.6369, "sentiment_scaled": 0.8776361529548089}, {"source": {"id": null, "name": "Motorpasion.com"}, "author": "Victoria Fuentes", "title": "El cami\u00f3n Mercedes-Benz Actros marca el adi\u00f3s a los espejos retrovisores y a lo anal\u00f3gico: as\u00ed funciona la... - Motorpasi\u00f3n", "description": "Los espejos retrovisores tradicionales est\u00e1n abocados a desaparecer. Cada vez hay m\u00e1s veh\u00edculos que prescinden de ellos y ofrecen c\u00e1maras, como el Audi e-tron...", "url": "https://www.motorpasion.com/mercedes/camion-mercedes-benz-actros-marca-adios-a-espejos-retrovisores-a-analogico-asi-funciona-tecnologia-mirrorcam", "urlToImage": "https://i.blogs.es/1973b8/20c0176_02/840_560.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:09:26Z", "content": "Los espejos retrovisores tradicionales est\u00e1n abocados a desaparecer. Cada vez hay m\u00e1s veh\u00edculos que prescinden de ellos y ofrecen c\u00e1maras, como el Audi e-tron o el Honda e, y tambi\u00e9n el segmento de veh\u00edculos pesados se est\u00e1 uniendo a este adelanto tecnol\u00f3gico\u2026 [+2863 chars]", "translated_title": "The Mercedes-Benz Actros lorry marks goodbye to mirrors rear-view mirrors and to analogue: that's how it works. -Motorpassion.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Hibridosyelectricos.com"}, "author": "Gonzalo Garc\u00eda", "title": "Nuevo ciclomotor el\u00e9ctrico de Xiaomi: 60 km de autonom\u00eda por menos de 500 euros - H\u00edbridos y El\u00e9ctricos", "description": "A1 y el A1 Pro son las dos variantes de un nuevo ciclomotor el\u00e9ctrico de Xiaomi que incluyen pantalla t\u00e1ctil, GPS, c\u00e1mara delantera y conexiones bluetooth y 4G a un precio en China inferior a los 500 euros.", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/motocicletas-electricas/ciclomotor-electrico-xiaomi-60-km-autonomia-500-euros/20200327174734034152.html", "urlToImage": "https://www.hibridosyelectricos.com/media/hibridos/images/2020/03/27/2020032717421965926.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:39:57Z", "content": "Xiaomi lanza un nuevo ciclomotor el\u00e9ctrico que costar\u00e1, al cambio, menos de 500 euros en China, capaz de recorrer entre 60 y 70 kil\u00f3metros con cada carga, seg\u00fan la variante que se elija: A1 oA1 PRO. En este segundo caso incluye una bater\u00eda m\u00e1s grande y una pa\u2026 [+3391 chars]", "translated_title": "New Xiaomi Power Cyclomotor: 60 km of autonomy for less than 500 Euros-Hybrid and Electrical", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Pol\u00edtica de cookies y de inicio de sesi\u00f3n autom\u00e1tico - Sputnik Mundo", "description": "Sputnik Mundo es una agencia de noticias rusa que te trae las historias m\u00e1s importantes del acontecer mundial en espa\u00f1ol. Encuentra las noticias de \u00faltima hora y temas de actualidad e inter\u00e9s en nuestra p\u00e1gina", "url": "https://mundo.sputniknews.com/docs/about/cookie.html", "urlToImage": "https://mundo.sputniknews.com/i/logo-social.png", "publishedAt": "2020-03-25T15:30:31Z", "content": "La pol\u00edtica de cookies y de inicio de sesi\u00f3n autom\u00e1tico (en adelante, la Pol\u00edtica) se extiende a las plataformas informativas de la Agencia de Informaci\u00f3n Internacional Rossiya Segodnya (en adelante, la Agencia).\r\nPara entender mejor c\u00f3mo usamos sus datos per\u2026 [+7510 chars]", "translated_title": "Cookie and automatic login policy-Sputnik World", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}, {"source": {"id": null, "name": "Lavoz.com.ar"}, "author": null, "title": "Pol\u00edtica | Alberto Fern\u00e1ndez anunciar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de la cuarentena - La Voz del Interior", "description": "Lo anunci\u00f3 el presidente Alberto Fern\u00e1ndez en conferencia de prensa, luego de una extensa reuni\u00f3n con los gobernadores. Ser\u00e1 hasta el 13 de abril.", "url": "https://www.lavoz.com.ar/politica", "urlToImage": "https://cdn.lavoz.com.ar/sites/default/files/styles/width_1072/public/nota_periodistica/fernandez_1_1585530694.jpg", "publishedAt": "2018-01-18T21:53:35Z", "content": null, "translated_title": "Politics: Alberto Fernandez will announce the expansion of the quarantine-the Voice of the Interior", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5086326767091541}]