[{"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Geoffroy Clavel", "title": "Le vaccin BCG contre le coronavirus? C'est \"une des hypoth\u00e8ses de recherche\" - Le HuffPost", "description": "Ce vaccin tr\u00e8s diffus\u00e9 en France est-il une piste cr\u00e9dible pour \u00e9viter les formes les plus s\u00e9v\u00e8res de Covid-19? L'Australie et les Pays-Bas planchent activement sur la question.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/le-vaccin-bcg-contre-le-coronavirus-cest-une-des-hypotheses-de-recherche_fr_5e81c03cc5b6256a7a2df21b", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e81cb452400004b0ccea8ce.jpeg?cache=zmwG3pSLiY&ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-30T10:42:26Z", "content": "VACCINS - C\u2019est une piste parmi d\u2019autres, mais elle est jug\u00e9e suffisamment s\u00e9rieuse pour \u00eatre test\u00e9e \u00e0 plus grande \u00e9chelle et dans plusieurs pays. Vendredi 27 mars, une\u00a0\u00e9quipe de chercheurs australiens a annonc\u00e9 avoir entrepris de tester \u00e0 une large \u00e9chelle l\u2026 [+3637 chars]", "translated_title": "Le viacin BCG contre le coronavirus? C' est \"une des Hyperh\u00e8ches de recherche\" - Le HuffPost", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "24heures.ch"}, "author": "R\u00e9daction NXP", "title": "Direct - 11 nouveaux d\u00e9c\u00e8s dans le canton de Vaud - 24 heures", "description": "Retrouvez toutes les informations sur l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie du coronavirus.", "url": "https://24heures.ch/24581768", "urlToImage": "https://files.newsnetz.ch/images/NewsnetGlobe.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:26:00Z", "content": null, "translated_title": "Direct-11 noveiaux d\u00e9c\u00e8s sans le canton de Vaud-24 heures", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "VID\u00c9O. Coronavirus : comment le Covid-19 affecte-t-il le fonctionnement des poumons ? - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMijAFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvdmlkZW8tY29yb25hdmlydXMtY29tbWVudC1sZS1jb3ZpZC0xOS1hZmZlY3RlLXQtaWwtbGUtZm9uY3Rpb25uZW1lbnQtZGVzLXBvdW1vbnMtNjc5NTM1N9IBAA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T10:20:36Z", "content": null, "translated_title": "VID\u00c9O. Coronavirus: comment le Covid-19 affiere-t-il le fontionnement des poumonds? -Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Ce que nous ne savons toujours pas sur le coronavirus - BBC Afrique", "description": "De nombreuses questions restent sans r\u00e9ponse sur le nouveau coronavirus, Covid-19.", "url": "https://www.bbc.com/afrique/monde-52090592", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_afrique/C8B3/production/_111397315_gettyimages-1204793213.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:17:39Z", "content": "Copyright de limageGetty Images\r\nOn a l'impression que cela fait une \u00e9ternit\u00e9 que le monde lutte contre le Covid-19, mais ce n'est qu'en d\u00e9cembre que la plan\u00e8te a pris conscience de l'existence de cette souche de coronavirus.\r\nMalgr\u00e9 les efforts incroyables d\u2026 [+5191 chars]", "translated_title": "Ce que nous ne savers twours pas sur le coronavirus-BBC Afrique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "La R\u00e9daction", "title": "Chloroquine : malgr\u00e9 les critiques, le Pr Raoult a men\u00e9 une seconde \u00e9tude - Linternaute.com", "description": "Le controvers\u00e9 Pr Raoult a publi\u00e9 une seconde \u00e9tude sur l'effet de la chloroquine dans le traitement du Covid-19, venant confirmer les conclusions de la premi\u00e8re. Cependant, certaines critiques et interrogations demeurent.", "url": "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2489467-chloroquine-malgre-les-critiques-le-pr-raoult-a-mene-une-seconde-etude/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/pneR7TYhUZqIRk2ZwBj1snREiZc=/540x/smart/c327b33d20614639bfa4d08f735062a4/ccmcms-linternaute/14665018.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:00:03Z", "content": "Le controvers\u00e9 Pr Raoult a publi\u00e9 une seconde \u00e9tude sur l'effet de la chloroquine dans le traitement du Covid-19, venant confirmer les conclusions de la premi\u00e8re. Cependant, certaines critiques et interrogations demeurent. \r\n[Mise \u00e0 jour le 30\u00a0mars 2020 \u00e0 11h\u2026 [+15663 chars]", "translated_title": "Chlysoquine: malgr\u00e9 les critiques, le Pr Raoula a menu a second \u00e9tde-Linternaute.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Pourquoidocteur.fr"}, "author": null, "title": "Cancer du cerveau p\u00e9diatrique : on sait pourquoi on arrive pas \u00e0 trouver de traitement - Pourquoi Docteur ?", "description": "Le cancer du cerveau chez les enfants reste incurable, en partie \u00e0 cause de l'endroit et de la fa\u00e7on dont il se d\u00e9veloppe..", "url": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/31941-Cancer-cerveau-pediatrique-sait-on-arrive-trouver-traitement", "urlToImage": "https://www.pourquoidocteur.fr/media/article/istock-1048207966-1585322753.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:59:33Z", "content": "Le gliome pontique intrins\u00e8que diffus (DIPG), ou cancer du cerveau p\u00e9diatrique, est une maladie foudroyante et fatale. Pour l\u2019heure, il n\u2019existe pas de traitement efficace. Cela est en partie d\u00fb \u00e0 l'endroit et \u00e0 la fa\u00e7on dont il pousse, formant un r\u00e9seau diff\u2026 [+2855 chars]", "translated_title": "Cancer du cereau p\u00e9diatrique: on sait pourquii on drive as \u00e0 trovre de triitement-Pourquii Docteur?", "sentiment_basic": -0.6597, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Avcesar.com"}, "author": "Luka Lemorentin, Luka Lemorentin", "title": "Le consultant m\u00e9dical du film Contagion\u2026 contamin\u00e9 par le coronavirus - AVCesar", "description": "Ce n\u2019est pas parce qu\u2019on est \u00e9pid\u00e9miologiste pour Hollywood qu\u2019on est immunis\u00e9 contre la\u00a0maladie.", "url": "https://www.avcesar.com/actu/id-30413/le-consultant-medical-du-film-contagion-contamine-par-le-coronavirus.html", "urlToImage": "https://www.avcesar.com/source/actualites/00/00/76/CD/le-consultant-medical-du-film-contagion-contamine-par-le-coronavirus_0302152.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:50:00Z", "content": "Ironie du sort ou \u00e9ni\u00e8me rappel que personne n\u2019est \u00e0 l\u2019abri, Dr\u00a0Ian Lipkin a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un\u00a0entretien avec Fox Business\u00a0(extrait ci\u2011dessous) qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif\u00a0au coronavirus. Qui est ce Monsieur\u00a0? Eh bien il s\u2019agit de l\u2019\u00e9pid\u00e9m\u2026 [+653 chars]", "translated_title": "Le conflicant m\u00e9dical du filme Contagion ... contamin\u00e9 par le coronavirus-AVCesar", "sentiment_basic": -0.4588, "sentiment_scaled": 0.1591413181242078}, {"source": {"id": null, "name": "Fredzone.org"}, "author": "Holy", "title": "Airbnb veut offrir 100 000 logements gratuits aux personnel soignant - FREDZONE", "description": "Face \u00e0 la pand\u00e9mie du coronavirus, la plateforme de location Airbnb d\u00e9veloppe un nouveau programme d\u2019aide pour les intervenants. Cela consiste \u00e0 offrir 100\u00a0000 h\u00e9bergements gratuits aux travailleurs m\u00e9dicaux \u00e0 la recherche d\u2019un lieu de s\u00e9jour plus proche de l\u2026", "url": "https://www.fredzone.org/airbnb-demande-a-ses-hotes-de-fournir-100-000-locations-gratuites-aux-premiers-intervenants-554", "urlToImage": "https://www.fredzone.org/wp-content/uploads/2020/03/airbnb-3399753_960_720.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:44:50Z", "content": "Face \u00e0 la pand\u00e9mie du coronavirus, la plateforme de location Airbnb d\u00e9veloppe un nouveau programme daide pour les intervenants. Cela consiste \u00e0 offrir 100\u00a0000 h\u00e9bergements gratuits aux travailleurs m\u00e9dicaux \u00e0 la recherche dun lieu de s\u00e9jour plus proche de leu\u2026 [+2246 chars]", "translated_title": "Airbnb veout offair 100 000 logements, aux personnnel signant-FREDZONE", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : ces signes d\u2019aggravation \u00e0 ne pas n\u00e9gliger - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_875046ba-a186-4e19-add9-d9e56d6f16d1&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:03:00Z", "content": "Yahoo fait partie de Verizon\u00a0Media. Cliquez sur J'accepte afin dautoriser Verizon\u00a0Media et ses partenaires \u00e0 utiliser des cookies et des technologies similaires pour acc\u00e9der \u00e0 votre appareil, utiliser vos donn\u00e9es (y compris votre position g\u00e9ographique), compr\u2026 [+596 chars]", "translated_title": "Coronavirus: ces signes d' agglation \u00e0 la paas n\u00e9ggler-Yahoo Actualit\u00e9s", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Phonandroid.com"}, "author": "Romain Pomian-Bonnemaison", "title": "Combien de temps le coronavirus peut-il survivre sur un smartphone ? - Phonandroid", "description": "Il est indispensable de nettoyer r\u00e9guli\u00e8rement votre smartphone pour lutter efficacement contre l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.", "url": "https://www.phonandroid.com/le-coronavirus-pourrait-survivre-jusqua-96-heures-sur-un-smartphone.html", "urlToImage": "https://img.phonandroid.com/2020/03/coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:53:23Z", "content": "Les premi\u00e8res \u00e9tudes montrent que le coronavirus peut survivre jusqu\u2019\u00e0 72 heures sur des surfaces comme le plastique ou l\u2019acier. Pour le verre qui recouvre les \u00e9crans des smartphones, la seule \u00e9tude disponible pour l\u2019instant date de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie SRAS-CoV de 200\u2026 [+3245 chars]", "translated_title": "Combien de temps le coronavirus peut-il survvre sur un smartphone? -Phonandroid", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Hospimedia.fr"}, "author": "Lydie Watremetz", "title": "Le CHU de Montpellier en cellule d'appui assure une prise en charge de proximit\u00e9 - Hospimedia", "description": "Lors d'un point presse organis\u00e9 ce 27\u00a0mars par visioconf\u00e9rence au CHU de Montpellier, Thomas Le Ludec et ses \u00e9quipes ont \u00e9voqu\u00e9 l'organisation mise en place pour prendre en charge les patients contamin\u00e9s par le coronavirus.L'Occitanie fait partie des territoi\u2026", "url": "https://www.hospimedia.fr/actualite/articles/20200330-gestion-des-risques-le-chu-de-montpellier-en", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:35:00Z", "content": "Lors d'un point presse organis\u00e9 ce 27\u00a0mars par visioconf\u00e9rence au CHU de Montpellier, Thomas Le Ludec et ses \u00e9quipes ont \u00e9voqu\u00e9 l'organisation mise en place pour prendre en charge les patients contamin\u00e9s par le coronavirus.L'Occitanie fait partie des territoi\u2026 [+3943 chars]", "translated_title": "Le CHU de Montpelier en cellule d' apoui assure und prise en charga de proxit\u00e9-Hospimedia", "sentiment_basic": 0.34, "sentiment_scaled": 0.791904309252218}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "pratik", "title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales du march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-26 Thermo Fisher Scientific Inc., Abbott Laboratories , Hologic Inc. , Cepheid Inc. - Instant Interview", "description": "Le march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-2026 Le rapport est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l'\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9", "url": "https://www.linstant-interview.com/286907/previsions-regionales-du-marche-mondial-des-tests-du-papillomavirus-humain-2020-26-thermo-fisher-scientific-inc-abbott-laboratories-hologic-inc-cepheid-inc/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Calibre-Research-9.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:23:29Z", "content": "Le march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-2026 Le rapport est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9 des activit\u00e9s de d\u00e9pistage du virus du papillome humain. I\u2026 [+5993 chars]", "translated_title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales du march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus Humain 2020-26 Thermo Fisher, Abbott Laboratories, Hologic Inc., Cepheid Inc. -Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "News-24.fr"}, "author": null, "title": "Un quart des Britanniques pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus afin de raccourcir la p\u00e9riode de verrouillage - News 24", "description": "Un Britannique sur quatre pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus pour essayer de raccourcir le verrouillage. Dans un signe que les ministres ont finalement accept\u00e9 l'urgence des tests de masse,... Read More \u2192", "url": "https://news-24.fr/un-quart-des-britanniques-pourrait-etre-teste-pour-le-coronavirus-afin-de-raccourcir-la-periode-de-verrouillage/", "urlToImage": "https://news-24.fr/wp-content/uploads/2020/03/26558106-0-Britain_is_currently_conducting_only_antigen_testing_a_swab_that-m-20_1585515246433.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:17:20Z", "content": "Un Britannique sur quatre pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus pour essayer de raccourcir le verrouillage.\r\nDans un signe que les ministres ont finalement accept\u00e9 l'urgence des tests de masse, les responsables ont conclu des accords pour acheter 17,5 milli\u2026 [+7223 chars]", "translated_title": "Un quart des Britanniques pourrait, a test\u00e9 pour le coronavirus afin de racourcir la p\u00e9riode de veruillage-News 24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Un premier d\u00e9c\u00e8s au P\u00f4le sant\u00e9 Sarthe et Loir - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMidWh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy11bi1wcmVtaWVyLWRlY2VzLWF1LXBvbGUtc2FudGUtc2FydGhlLWV0LWxvaXItNjc5NTMwONIBdWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy11bi1wcmVtaWVyLWRlY2VzLWF1LXBvbGUtc2FudGUtc2FydGhlLWV0LWxvaXItNjc5NTMwOA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:17:02Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Un premeer d\u00e9c\u00e8s au P\u00f4le Sant\u00e9 Sarther et Loir-Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Manger trop sal\u00e9 affaiblit nos d\u00e9fenses immunitaires - Futura", "description": "On sait depuis longtemps qu\u2019une alimentation trop sal\u00e9e est un facteur d\u2019hypertension. Une nouvelle \u00e9tude montre que l\u2019exc\u00e8s sel nous rend aussi plus vuln\u00e9rable aux infections. Manger deux menus...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/medecine-manger-trop-sale-affaiblit-nos-defenses-immunitaires-80289/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/9/0/1/9015327e12_50161894_sel-immunite-tycson1-adobe-stock.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:47:32Z", "content": "On sait depuis longtemps qu'une alimentation trop sal\u00e9e est un facteur d'hypertension. Une nouvelle \u00e9tude montre\u00a0que l'exc\u00e8s sel nous rend aussi plus vuln\u00e9rable aux infections. Manger deux menus de fast-foods dans la journ\u00e9e suffit ainsi \u00e0 amoindrir significa\u2026 [+3782 chars]", "translated_title": "Manger trop salaribe nos d\u00e9fenses immunitaires-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Adrien", "title": "COVID-19: La course contre la montre pour la mise au point d'un vaccin contre le coronavirus - Techno-science.net", "description": "\ud83d\udcf0 Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/covid-19-course-contre-montre-mise-point-vaccin-contre-coronavirus-N19436.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/Universite-de-Montreal/2020/03/27/csm_20200326_vaccin_be4c2e02ba.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:00:07Z", "content": "Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses activit\u00e9s de recherche ces jours-ci pour s'engager dans la course au vaccin contre la COVID-1\u2026 [+8708 chars]", "translated_title": "COVID-19: La corse contre la montre pour la mise au focal point de l' unaccin contre le coronavirus-Techno-cience.net", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Des chiens vont \u00eatre dress\u00e9s pour rep\u00e9rer le coronavirus, au Royaume-Uni - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_f3979a23-5e35-4fd8-9ac8-c5c4206b5f88&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T06:35:19Z", "content": "Yahoo fait partie de Verizon\u00a0Media. Cliquez sur J'accepte afin dautoriser Verizon\u00a0Media et ses partenaires \u00e0 utiliser des cookies et des technologies similaires pour acc\u00e9der \u00e0 votre appareil, utiliser vos donn\u00e9es (y compris votre position g\u00e9ographique), compr\u2026 [+596 chars]", "translated_title": "Des chiens Font de gress\u00e9s pour rep\u00e9re le coronavirus, au RoyaVolume-Uni-Yahoo Actualit\u00e9s", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Siecledigital.fr"}, "author": "Valentin Cimino", "title": "Covid-19 : l'Inserm rassure les fran\u00e7ais sur le tra\u00e7age num\u00e9rique \u00e0 venir - Si\u00e8cle Digital", "description": "L'Inserm a pris la parole dans un communiqu\u00e9 de presse rassurer les fran\u00e7ais sur le tra\u00e7age num\u00e9rique qui pourrait voir le jour.", "url": "https://siecledigital.fr/2020/03/30/covid-19-linserm-rassure-les-francais-sur-le-tracage-numerique/", "urlToImage": "https://thumbor.sd-cdn.fr/HkMoZoPf5QhX4k-tEtlxqoaOSJ0=/1200x630/cdn.sd-cdn.fr/wp-content/uploads/2020/03/cdc-miQssrNdqEQ-unsplash-scaled.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:31:15Z", "content": "L\u2019Institut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale (Inserm) a pris la parole le 27 mars, pour pr\u00e9ciser le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019utilisation des donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques en France dans le cadre de la lutte contre la propagation de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. Obj\u2026 [+2231 chars]", "translated_title": "Covid-19: l' Inserm rassure les rian\u00e7ais sur le tra\u00e7age num\u00e9rique \u00e0 venir-Si\u00e8cle Digital", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Tomsguide.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : non, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le Covid-19 - Tom's Guide", "description": "Contrairement aux premi\u00e8res constatations faites, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le COVID-19. Les sympt\u00f4mes observ\u00e9s chez les plus jeunes sont souvent plus l\u00e9gers, mais de rares d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.", "url": "https://www.tomsguide.fr/coronavirus-non-les-enfants-ne-sont-pas-immunises-contre-le-covid-19/", "urlToImage": "https://cdn.tomsguide.fr/content/uploads/sites/2/2020/03/virus-kid.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:58:00Z", "content": "Contrairement aux premi\u00e8res constatations faites, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le COVID-19. Les sympt\u00f4mes observ\u00e9s chez les plus jeunes sont souvent plus l\u00e9gers, mais de rares d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.Partout dans le monde, de nombreux enf\u2026 [+2175 chars]", "translated_title": "Coronavirus: non, Les enfants ne sont as immunis\u00e9e contre le Covid-19-Tom's Guide", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Europe1.fr"}, "author": null, "title": "T\u00c9MOIGNAGE - Ana\u00efs, 48 ans, atteinte du Covid-19 depuis deux semaines : \"On n'en voit pas la fin...\" - Europe 1", "description": "Ana\u00efs, 48 ans, a ressenti les premiers sympt\u00f4mes du Covid-19 il y a deux semaines. Aujourd'hui, elle fait le point sur son \u00e9tat de sant\u00e9 au micro d'Europe 1, encore tr\u00e8s fragile.&nbsp;", "url": "https://www.europe1.fr/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636", "urlToImage": "https://cdn-europe1.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/europe1/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636/54314494-1-fre-FR/TEMOIGNAGE-Anais-48-ans-atteinte-du-Covid-19-On-n-en-voit-pas-la-fin-on-n-en-peut-plus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:57:20Z", "content": "T\u00c9MOIGNAGEMalade du Covid-19\u00a0depuis deux semaines, Ana\u00efs, m\u00e8re de famille de 48 ans qui habite \u00e0 Vaucresson dans les Hauts-de-Seine ne'en peux plus. Elle et deux de ses fils ont ressenti les sympt\u00f4mes du coronavirus il y a deux semaines, aujourdhui encore, so\u2026 [+926 chars]", "translated_title": "THIMOIGAGE-AnaPs, 48ans, atteinte du Covid-19 deux deux: \"On n'en voit pas la fin ...\" - Europe 1", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ticpharma.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: le gouvernement \"ne travaille pas\" au tra\u00e7age num\u00e9rique de l'\u00e9pid\u00e9mie (Christophe Castaner) - TICpharma.com", "description": "PARIS (TICpharma) - Le gouvernement \"ne travaille pas\" \u00e0 un recours au tra\u00e7age num\u00e9rique pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'int\u00e9rieur, Christophe Castaner, le 26 mars au soir sur France 2.", "url": "https://www.ticpharma.com/story/1245/coronavirus-le-gouvernement-ne-travaille-pas-au-tracage-numerique-de-l-epidemie-(christophe-castaner).html", "urlToImage": "https://www.ticpharma.com/images/logopfb.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:54:14Z", "content": "Le Comit\u00e9 analyse recherche et expertise (Care), install\u00e9 le 24 mars pour conseiller le gouvernement, est notamment charg\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \"l'opportunit\u00e9 de la mise en place d'une strat\u00e9gie num\u00e9rique d'identification des personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact de perso\u2026 [+7075 chars]", "translated_title": "Coronavirus: le goverment \"ne travaille pas\" au tra\u00e7age num\u00e9rique de l' \u00e9pid\u00e9mie (Tristoper Castaner) - TICpharma.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Israelvalley.com"}, "author": "Israelvalley Desk", "title": "D\u00e9sencombrer les salles de r\u00e9animation. Ce que fait l'Italie. - IsraelValley - IsraelValley", "description": "En Italie, ou la situation devient presque incontr\u00f4lable, une course de vitesse contre le Covid-19, vient d\u2019\u00eatre enclench\u00e9e avec pour arme cl\u00e9 l\u2019hydroxychloroquine (Plaquenil\u00ae, forme la mieux tol\u00e9r\u00e9e de la chloroquine). Tout particuli\u00e8rement dans le Lazio, r\u00e9\u2026", "url": "https://www.israelvalley.com/2020/03/desencombrer-les-salles-de-reanimation-ce-que-fait-litalie/", "urlToImage": "https://www.israelvalley.com/wp-content/uploads/2020/03/MjAyMDAzOTg3MjFjY2NhZWNmNzY5NTExYTYwMTJlMmE1ZDc4MDM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:29:40Z", "content": "En Italie, ou la situation devient presque incontr\u00f4lable, une course de vitesse contre le Covid-19, vient d\u00eatre enclench\u00e9e avec pour arme cl\u00e9 lhydroxychloroquine (Plaquenil\u00ae, forme la mieux tol\u00e9r\u00e9e de la chloroquine).\r\nTout particuli\u00e8rement dans le Lazio, r\u00e9g\u2026 [+1321 chars]", "translated_title": "D\u00e9sencomber les es de r\u00e9animation. Ce que fait l' Italie. -IsravelValy-IsraelValley", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Africain.info"}, "author": "Revue de presse : Copyright Africain.info, Source : Niarela", "title": "Afrique : Coronavirus : La terreur du si\u00e8cle - Africain.info", "description": "L\u2019analyse des g\u00e9nomes du Covid-19 aurait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une origine double du virus. On ignore encore si cette recombinaison s\u2019est faite chez un pangolin ou\u00a0(...)", "url": "http://www.africain.info/news=4444681", "urlToImage": "", "publishedAt": "2020-03-30T05:02:45Z", "content": "Le portail Africain.info indexe des journaux existants par ailleurs ind\u00e9pendamment sur le web. Les opinions exprim\u00e9es dans ces journaux ne refl\u00e8tent pas les opinions dAfricain.info, et ne peuvent lui \u00eatre imput\u00e9es. Pour toute r\u00e9clamation sur les contenus, voi\u2026 [+285 chars]", "translated_title": "Afrique: Coronavirus: La terreur du si\u00e8le-Africain.info", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "Andrea Valeria", "title": "Voici comment savoir si vous souffrez de la COVID-19 - Le Journal de Montr\u00e9al", "description": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a d\u00e9velopp\u00e9 un guide pour aider les gens \u00e0 savoir s\u2019ils sont atteints ou non de la COVID-19.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/30/voici-comment-savoir-si-vous-souffrez-de-la-covid-19", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/AdobeStock_171568053_ccd68d8fc3-6e5f-42a1-924c-36a7a7cb0c7c_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=191&w=1292&h=532&width=1200", "publishedAt": "2020-03-30T05:00:00Z", "content": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a d\u00e9velopp\u00e9 un guide pour aider les gens \u00e0 savoir sils sont atteints ou non de la COVID-19. Le Journal vous pr\u00e9sente aujourdhui un r\u00e9sum\u00e9 de ce guide dautosoins, ainsi que certaines informations sur la marche \u00e0 suivre si on pense \u00eatre\u2026 [+3916 chars]", "translated_title": "Voici comment savoir si saffrez de la COVID-19-Le Journal de Montr\u00e9al", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Cnews.fr"}, "author": "CNEWS", "title": "Gu\u00e9rir du coronavirus, et apr\u00e8s : quelles sont les s\u00e9quelles laiss\u00e9es par le Covid-19 ? - CNEWS.fr", "description": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.", "url": "https://www.cnews.fr/france/2020-03-30/guerir-du-coronavirus-et-apres-quelles-sont-les-sequelles-laissees-par-le-covid-19", "urlToImage": "https://static.cnews.fr/sites/default/files/virus-4898571_1920_5e7f44dd36ab8.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:12:00Z", "content": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.\r\nEn effet, \u00abon ne pense pas qu'il y ait des\u2026 [+2581 chars]", "translated_title": "Gu\u00e9ruir du coronavirus, et apr\u00e8s: quelles, questions s\u00e9quiles laiss\u00e9es par le Covid-19? -CNEWS.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Tomsguide.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : m\u00eame si vous n\u2019avez plus de sympt\u00f4mes, le Covid-19 peut \u00eatre encore en vous - Tom's Guide", "description": "Une nouvelle vient de mettre en \u00e9vidence que les patients ayant \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par Covid-19 avec des sympt\u00f4mes mineurs conservaient le virus dans leur organisme pendant plusieurs jours apr\u00e8s leur gu\u00e9rison.", "url": "https://www.tomsguide.fr/coronavirus-meme-si-vous-navez-plus-de-symptomes-le-covid-19-peut-etre-encore-en-vous/", "urlToImage": "https://cdn.tomsguide.fr/content/uploads/sites/2/2020/03/eternuement.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:05:00Z", "content": "Une nouvelle vient de mettre en \u00e9vidence que les patients ayant \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par Covid-19 avec des sympt\u00f4mes mineurs conservaient le virus dans leur organisme pendant plusieurs jours apr\u00e8s leur gu\u00e9rison.Cr\u00e9dits : CDC (domaine public)\r\nAfin de pr\u00e9venir les risq\u2026 [+1810 chars]", "translated_title": "Coronavirus: mogme si vous n' avez plus de sympt\u00f4mes, le Covid-19 peout-the service's ous-Tom's Guide", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldequebec.com"}, "author": "Kathleen Frenette", "title": "Une femme inqui\u00e8te apr\u00e8s avoir vu sa mastectomie report\u00e9e - Le Journal de Qu\u00e9bec", "description": "Dans la folie de la pand\u00e9mie mondiale de la COVID-19, de nombreuses femmes ont vu leur chirurgie \u00eatre report\u00e9e.", "url": "https://www.journaldequebec.com/2020/03/30/une-femme-inquiete-apres-avoir-vu-sa-mastectomie-reportee", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/57663812_1101674aeca204-b956-48a1-a8d0-3d93e0777d75_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=184&w=2000&h=824&width=1200", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "Dans la folie de la pand\u00e9mie mondiale de la COVID-19, de nombreuses femmes qui devaient \u00eatre op\u00e9r\u00e9es pour une mastectomie compl\u00e8te ou partielle \u00e0 lh\u00f4pital du Saint-Sacrement \u00e0 la suite dun diagnostic de cancer du sein ont vu leur chirurgie \u00eatre report\u00e9e.\r\n \u00c0 \u2026 [+1923 chars]", "translated_title": "Une femme inqui\u00e8te apr\u00e8s avoir vu soa mastectomie report\u00e9e-Le Journal de Qu\u00e9bec", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lecourrier.vn"}, "author": "Le Courrier du Vietnam", "title": "Des \"cas de toxicit\u00e9 cardiaque\" apr\u00e8s la prise d'hydroxychloroquine en autom\u00e9dication - Le Courrier du Vietnam", "description": "Des", "url": "https://www.lecourrier.vn/des-cas-de-toxicite-cardiaque-apres-la-prise-dhydroxychloroquine-en-automedication/715128.html", "urlToImage": "https://imagelecourrier.vnanet.vn/uploaded/2020/3/30/0708017227c3e61195861651bd31d983beb5924c9-768x510.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:03:00Z", "content": "&gt;&gt;800 d\u00e9c\u00e8s quotidiens, l'Italie stoppe toute activit\u00e9 productive non essentielle&gt;&gt;Un nouveau marqueur identifi\u00e9 pour pr\u00e9dire l'efficacit\u00e9 de l'immunoth\u00e9rapie\"Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s (...) suite \u00e0 des prises en autom\u00e9dicatio\u2026 [+2075 chars]", "translated_title": "Des \"cas de toxicit\u00e9 cariaque\" apr\u00e8s la prise d' hydroxychoroquine en aut\u00e9d\u00e9t\u00e9-Le Courader du Vietnam", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Le HuffPost", "title": "Contre le coronavirus, le guide pour d\u00e9sinfecter aliments et cuisine - Le HuffPost", "description": "En ces temps de confinement, voici comment nettoyer votre maison et ce que vous mangez pour ne pas laisser une seule chance au Covid-19.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-desinfectez-vos-aliments-et-votre-cuisine-en-suivant-ces-conseils_fr_5e7e2b05c5b66149226682ca", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e7e2d06240000580ccea716.jpeg?cache=bqk5HAywj1&ops=1778_1000", "publishedAt": "2020-03-30T03:01:00Z", "content": "Cela signifie faire \u00e0 manger et nettoyer davantage. M\u00eame lorsque vous n\u00eates pas r\u00e9unis autour de la table, il est probable que tout le monde entrera et sortira de la cuisine toute la journ\u00e9e pour grignoter ou se prendre quelque chose \u00e0 boire.\r\nVoici quelques \u2026 [+7184 chars]", "translated_title": "Contra le coronavirus, le guide pour d\u00e9sinefiner alimments et ciisine-Le HuffPost", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Italie: le virus avait-il sept semaines d'avance? - PIEUVRE.CA", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiTWh0dHBzOi8vd3d3LnBpZXV2cmUuY2EvMjAyMC8wMy8yOS9zb2NpZXRlLXNhbnRlLWNvcm9uYXZpcnVzLWl0YWxpZS1kZXRlY3Rpb24v0gEA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T00:39:00Z", "content": null, "translated_title": "Italie: le virus Java-sept semaines d'vance? -PIEUVRE.CA", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "\u00c9tienne Par\u00e9", "title": "Des malades chroniques priv\u00e9s de chloroquine | JDQ - Le Journal de Qu\u00e9bec", "description": "Le INESSS a statu\u00e9 que les prescriptions de chloroquine et de son d\u00e9riv\u00e9, l\u2019hydroxychloroquine, ne pourront plus \u00eatre renouvel\u00e9es, sauf exception.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/29/des-malades-chroniques-prives-de-chloroquine", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/3b7bdad0-13c1-11ea-b5c6-d101748e13c3_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=192&w=1200&h=494&width=1200", "publishedAt": "2020-03-29T23:46:00Z", "content": "MONTR\u00c9AL La chloroquine, ce m\u00e9dicament utilis\u00e9 pour traiter la COVID-19 devenu soudainement controvers\u00e9, est prescrite depuis des ann\u00e9es \u00e0 des gens qui souffrent darthrite. Ces derniers vont toutefois devoir sen priver, le temps de la crise du coronavirus.\r\nC\u2026 [+2420 chars]", "translated_title": "Des malades chronquiques de chlorquine | JDQ-Le Journal de Qu\u00e9bec", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Comment garantir sa s\u00e9curit\u00e9 informatique lorsqu\u2019on t\u00e9l\u00e9travaille ? - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiemh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy10ZWxldHJhdmFpbC1jb21tZW50LXNlLXNlbnRpci1lbi1zZWN1cml0ZS1kaXN0YW5jZS02Nzk0ODc40gF6aHR0cHM6Ly9hbXAub3Vlc3QtZnJhbmNlLmZyL3NhbnRlL3ZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzLXRlbGV0cmF2YWlsLWNvbW1lbnQtc2Utc2VudGlyLWVuLXNlY3VyaXRlLWRpc3RhbmNlLTY3OTQ4Nzg?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T22:02:33Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Comment garantir sa s\u00e9curit\u00e9 informaqueque torsqu' on t\u00e9l\u00e9travaille? -Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "Agence QMI", "title": "COVID-19: la chloroquine ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9e, statue l'INESSS - Le Journal de Montr\u00e9al", "description": "La chloroquine et l'hydroxychloroquine ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9es les personnes qui sont atteintes de la COVID-19 a statu\u00e9 l'INESSS du Qu\u00e9bec.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/29/covid-19-la-chloroquine-ne-doit-pas-etre-utilisee-statue-linesss-1", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/b35fe490-589c-11ea-8677-2faf7fc88f48_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=472&y=266&w=728&h=298&width=1200", "publishedAt": "2020-03-29T21:06:00Z", "content": "La chloroquine et l'hydroxychloroquine, ces substances pris\u00e9es par certains sp\u00e9cialistes pour lutter contre les sympt\u00f4mes de la COVID-19, ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9es par les personnes atteintes de cette maladie, sauf exception, a statu\u00e9 dimanche l'Institut \u2026 [+1480 chars]", "translated_title": "COVID-19: la chloroquine ne doit pas de gu\u00e9tilis\u00e9e, status l' INESSS-Le Journal de Montr\u00e9al", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Maxime Bourdeau", "title": "Contre le coronavirus, pas d\u2019hydroxychloroquine en autom\u00e9dication, alertent les autorit\u00e9s - Le HuffPost", "description": "Les autorit\u00e9s de sant\u00e9 alertent sur \"les dangers de l\u2019hydroxychloroquine qui ne doit en aucun cas \u00eatre prise en autom\u00e9dication\".", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/contre-le-coronavirus-pas-dhydroxychloroquine-en-automedication-alertent-les-autorites_fr_5e810878c5b6256a7a2cb7e3", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e810a9d2400006a0bcea850.jpeg?cache=kOuc7wKUHE&ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:44Z", "content": "CORONAVIRUS - Des \u201ccas de toxicit\u00e9 cardiaque\u201d ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du Covid-19 qui avaient pris en autom\u00e9dication de l\u2019hydroxychloroquine,\u00a0promu par certains scientifiques comme un rem\u00e8de possible contre le coronavirus, \u2026 [+2381 chars]", "translated_title": "Contra le coronavirus, pas d' hdyroxychoroquine en aut\u00e9d\u00e9ration, alertent les autorit\u00e9s-Le HuffPost", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Tv5monde.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: des \"cas de toxicit\u00e9 cardiaque\" apr\u00e8s la prise d'hydroxychloroquine en autom\u00e9dication (ARS) - TV5MONDE Info", "description": "Des \"cas de toxicit\u00e9 cardiaque\" ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du Covid-19 qui avaient pris en autom\u00e9dication de l'hydroxychloroquine, promu par certains scientifiques comme un rem\u00e8de possible contre le virus, mettent en...", "url": "https://information.tv5monde.com/info/coronavirus-des-cas-de-toxicite-cardiaque-apres-la-prise-d-hydroxychloroquine-en-automedication", "urlToImage": "https://information.tv5monde.com/sites/info.tv5monde.com/files/4fe6c6b55cbcc7dbb2a641112f841a320baf2fc0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:00:01Z", "content": "Des \"cas de toxicit\u00e9 cardiaque\" ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du Covid-19 qui avaient pris en autom\u00e9dication de l'hydroxychloroquine, promu par certains scientifiques comme un rem\u00e8de possible contre le virus, mettent en garde dim\u2026 [+2211 chars]", "translated_title": "Coronavirus: des \"cas de toxicit\u00e9 cariaque\" apr\u00e8s la priise d' hydroxychoroquine en autom\u00e9cification (ARS) - TV5MONDE Info", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Fabrice Pouliquen", "title": "Coronavirus : Les malades soign\u00e9s avec de la chloroquine inquiets apr\u00e8s la ru\u00e9e dans les pharmacies - 20 Minutes", "description": "Avant d\u2019\u00eatre un possible rem\u00e8de contre le coronavirus, la chloroquine est\u00a0un traitement indispensable pour les malades du lupus ou de polyarthrite rhumato\u00efde. Ils\u00a0craignent d\u2019en\u00a0manquer, m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9cret paru jeudi encadrant la d\u00e9livrance du m\u00e9dicament", "url": "https://www.20minutes.fr/sante/2750483-20200329-coronavirus-malades-soignes-chloroquine-inquiets-apres-ruee-pharmacies", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/xNh6MK5vTBWU4TLHpcIWSg/648x360_pharmacien-montre-boite-plaquenil-23-mars-rennes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:48:09Z", "content": "Un pharmacien montre une bo\u00eete de Damien Meyer / AFP\r\nCest un coup de fil, anonyme, qui a fait d\u00e9border le vase. \u00ab\u00a0Il y a un peu plus dune semaine, une personne me contacte pour me dire quelle sest procur\u00e9 de nombreuses bo\u00eetes de Plaquenil et quelle propose d\u2026 [+6948 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Les malades soign\u00e9s avec de la choroquine inquiets apr\u00e8s la ru\u00e9e les es phars-20 Minutes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "RMC", "title": "Coronavirus: pourquoi Douste-Blazy soutient Raoult sur la chloroquine - BFMTV.COM", "description": "Au micro de RMC, l'ancien ministre de la Sant\u00e9 Philippe Douste-Blazy a redit\u00a0ce dimanche soir\u00a0l'importance, selon lui, d'autoriser les m\u00e9decins fran\u00e7ais \u00e0 prescrire de l\u2019hydroxychloroquine\u00a0aux malades du coronavirus. Il rappelle par ailleurs que les essais ef\u2026", "url": "https://rmc.bfmtv.com/emission/coronavirus-pourquoi-douste-blazy-soutient-raoult-sur-la-chloroquine-1884476.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/23e/028fbd3527629eb3e5a27ee1112f6.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T19:25:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: pourquii Duste-Blazy ousticent Raoule sur la chloroque-BFMTV.COM", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus: une deuxi\u00e8me vague arrive, face \u00e0 des m\u00e9decins mal prot\u00e9g\u00e9s - Le Soir", "description": "G\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes craignent l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une seconde vague de patients compos\u00e9e de malades du Covid sortis de l\u2019h\u00f4pital et de citoyens victimes du report de soins.", "url": "https://www.lesoir.be/290865/article/2020-03-29/coronavirus-une-deuxieme-vague-arrive-face-des-medecins-mal-proteges", "urlToImage": "https://plus.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/29/node_290865/27485357/public/2020/03/29/B9723074002Z.1_20200329190950_000+G79FQ39T8.2-0.jpg?itok=DfDTbTNA1585511063", "publishedAt": "2020-03-29T18:09:00Z", "content": "G\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes craignent larriv\u00e9e dune seconde vague de patients compos\u00e9e de malades du Covid sortis de lh\u00f4pital et de citoyens victimes du report de soins.", "translated_title": "Coronavirus: une deuxi\u00e8me vaguue arri\u00e9, face \u00e0 des M\u00e9decins al pro\u00e9g\u00e9\u00e9s-e Sair", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Bretagne - Coronavirus. Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy : \u00ab \u00c9viter la d\u00e9tresse psychologique dans les - maville.com", "description": "Info Redon Bretagne - Coronavirus Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy \u00ab \u00c9viter la d\u00e9tresse psychologique... Redon", "url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/quimper-29000/coronavirus-fondation-masse-trevidy-eviter-la-detresse-psychologique-dans-les-ehpad-6794858", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/30/P22665984D4055462G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:00:00Z", "content": "Entretien\r\nSteven Tr\u00e9guer, 39\u00a0ans, directeur de la Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy (Finist\u00e8re) depuis janvier\u00a02020.\r\nSept cas de coronavirus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans un de vos Ehpad \u00e0 Combrit. Comment faites-vous face\u00a0?\r\nNous avons effectivement un r\u00e9sident et six salar\u2026 [+2633 chars]", "translated_title": "Bretagne-Coronavirus. Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9viy: \" \u00c9viter la d\u00e9tresse psychologique beans lls-maville.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Dixquatre.com"}, "author": "La r\u00e9daction", "title": "COVID-19 : 27 cas confirm\u00e9s en Abitibi-T\u00e9miscamingue - DixQuatre", "description": "COVID-19 : L\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue compte maintenant 27 personnes qui ont contract\u00e9s le virus.\u00a0 Trois de plus En date du 28 mars nous l\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue comptait 24 cas de COVID-19. Un d\u00e9c\u00e8s a aussi \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 li\u00e9 \u00e0 ce virus. En ce dimanche, trois pers\u2026", "url": "https://dixquatre.com/2020/03/29/covid-19-27-cas-confirmes-en-abitibi-temiscamingue/", "urlToImage": "https://dixquatre.com/wp-content/uploads/2020/03/covid-19.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:40:00Z", "content": "COVID-19 : L\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue compte maintenant 27 personnes qui ont contract\u00e9s le virus.\u00a0\r\nTrois de plus\r\nEn date du 28 mars nous l\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue comptait 24 cas de COVID-19. Un d\u00e9c\u00e8s a aussi \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 li\u00e9 \u00e0 ce virus. En ce dimanche, trois pe\u2026 [+2728 chars]", "translated_title": "COVID-19: 27 cas contrim\u00e9s en bitibi-T\u00e9miscamingue-DixQuatre", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Francebleu.fr"}, "author": "Flavien Groyer", "title": "Coronavirus en Dordogne : le nombre de personnes hospitalis\u00e9es en baisse - France Bleu", "description": "Le nombre de patients hospitalis\u00e9s \u00e0 cause du coronavirus en Dordogne a baiss\u00e9 ce samedi, par rapport \u00e0 la veille. 11 personnes \u00e9taient \u00e0 l'h\u00f4pital en P\u00e9rigord ce samedi, contre 41 vendredi selon les donn\u00e9es fournies par Sant\u00e9 Publique France.", "url": "https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/coronavirus-en-dordogne-le-nombre-de-personnes-hospitalisees-en-baisse-1585501946", "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/b43e707d-b750-449e-82f7-73ffaa37a6f5/870x489_index.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:31:46Z", "content": "11 personnes \u00e9taient hospitalis\u00e9es en Dordogne \u00e0 cause du coronavirus ce samedi.\r\nCe sont les derniers chiffres publi\u00e9s par Sant\u00e9 Publique France. C'est 30 de moins que la veille, vendredi o\u00f9 41 personnes \u00e9taient hospitalis\u00e9es \u00a0en P\u00e9rigord. Cinq personnes son\u2026 [+73 chars]", "translated_title": "Coronavirus en Dordogne: le nombre de personnales hospitaliis\u00e9s en baisse-France Bleu", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Financialafrik.com"}, "author": null, "title": "Covid-19: en C\u00f4te d'Ivoire, le bilan fait un bond inqui\u00e9tant et envoie les abidjanais vers les feuilles de Neem - Financial Afrik", "description": "Le minist\u00e8re ivoirien de la Sant\u00e9 et de l\u2019Hygi\u00e8ne publique annonce, dimanche 29 mars 2020, la d\u00e9tection de 39 nouveaux cas de personnes atteintes de la maladie \u00e0 Coronavirus. Ce qui porte d\u00e9sormais\u2026", "url": "http://www.financialafrik.com/2020/03/29/covid-19-en-cote-divoire-le-bilan-fait-un-bond-inquietant-et-envoie-les-abidjanais-vers-les-feuilles-de-neem/", "urlToImage": "http://www.financialafrik.com/wp-content/uploads/2020/03/Abidjan-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:17:28Z", "content": "En 2020, le S\u00e9n\u00e9gal lance officiellement son cycle de licences. Des blocs p\u00e9troliers et gaziers sont propos\u00e9s aux compagnies dexploration. Dans le m\u00eame temps, le pays lance lexploitation de son premier parc \u00e9olien et avance sur diff\u00e9rents projets cl\u00e9s dans le\u2026 [+4020 chars]", "translated_title": "Covid-19: en C\u00f4te d' Ivoire, le bilan fait un-second inquietant et envoie les abidjannais vers de Feuillus de Neem-Financial Afrid", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Beno\u00eet LASCOUX.", "title": "Coronavirus. Fr\u00e9d\u00e9ric prend des gants mais livre Ouest-France chaque matin - Ouest-France", "description": "Voil\u00e0 vingt ans que Fr\u00e9d\u00e9ric Margerin-Varin livre Ouest-France chaque matin dans les bo\u00eetes aux lettres des abonn\u00e9s, dans l\u2019agglom\u00e9ration caennaise. Et ce n\u2019est pas le coronavirus qui l\u2019emp\u00eache de travailler quand tout le monde dort. La preuve : l\u2019une des tou\u2026", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-frederic-prend-des-gants-mais-livre-ouest-france-chaque-matin-6794981", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzNjYxZmE5ZWY0NWQ5ZjcyZjYzZGEzYWIwNGEzNDI3ZDg?width=1260&height=712&focuspoint=49%2C45&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=f02f84b7e0e77333d664c3d36d022bbfbc0b137bae79f779b5a81b3dc902dece", "publishedAt": "2020-03-29T16:33:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Cela fait vingt ans que je livre le journal chaque matin. Je travaille 6\u00a0jours sur 7, du lundi au samedi. Et je nai jamais pos\u00e9 un seul arr\u00eat de maladie.\u00a0\u00bb Fr\u00e9d\u00e9ric Margerin-Varin, \u00e2g\u00e9 de 56\u00a0ans, a la conscience professionnelle, cest le moins que lon puisse\u2026 [+10 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Fr\u00e9d\u00e9ric prend des gants mais liver-France-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Affiches-parisiennes.com"}, "author": "affiches-parisiennes.com", "title": "Grand Paris : ouverture de centres de consultations ambulatoires - Affiches Parisiennes", "description": "Depuis l'entr\u00e9e en phase 3 de l'\u00e9pid\u00e9mie, la m\u00e9decine de ville est en premi\u00e8re ligne pour la prise en charge ambulatoire des patients Covid-19....", "url": "https://www.affiches-parisiennes.com/grand-paris-ouverture-de-centres-de-consultations-ambulatoires-9923.html", "urlToImage": "https://www.affiches-parisiennes.com//content/images/2020/03/29/9923/centre-consultation-ambulatoire.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:11:44Z", "content": "le 29 mars 2020 - Jean-Paul VIART - Actualit\u00e9 - R\u00e9gion \u00cele-de-France &amp; Grand Paris\r\nVille de Nogent-sur-Marne\r\nDepuis l'entr\u00e9e en phase 3 de l'\u00e9pid\u00e9mie, la m\u00e9decine de ville est en premi\u00e8re ligne pour la prise en charge ambulatoire des patients Covid-19. \u2026 [+1544 chars]", "translated_title": "Grand Paris: ouverture de centres de conflictaires-Affices Parsienes", "sentiment_basic": 0.4588, "sentiment_scaled": 0.8860107731305449}, {"source": {"id": null, "name": "Theconversation.com"}, "author": "John Bergeron", "title": "Le financement de la recherche scientifique fondamentale est crucial pour faire face \u00e0 la pand\u00e9mie de coronavirus - La Conversation Canada", "description": "Les recherches ant\u00e9rieures et actuelles sur les coronavirus contribuent \u00e0 \u00e9clairer la r\u00e9ponse \u00e0 la pand\u00e9mie actuelle, mais les r\u00e9ductions de financement pourraient menacer ces programmes.", "url": "http://theconversation.com/le-financement-de-la-recherche-scientifique-fondamentale-est-crucial-pour-faire-face-a-la-pandemie-de-coronavirus-134719", "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/323818/original/file-20200329-146699-mpilma.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C239%2C6953%2C3471&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop", "publishedAt": "2020-03-29T16:02:00Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a montr\u00e9 que le virus est omnipr\u00e9sent et fait des victimes nombreuses parmi les populations les plus vuln\u00e9rables. Cette pand\u00e9mie est un signal dalarme pour les pays qui ont ignor\u00e9 la mise en garde de chercheurs \u00e9minents quant \u00e0 lin\u00e9vit\u2026 [+7874 chars]", "translated_title": "Le financlement de la recherche sciencque fonamentale est crystal pour \u00e0 la pand\u00e9mie de coronavirus-La Conversation Canada", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Les \u00e9coliers de Duault dessinent pour l'h\u00f4pital de Guingamp - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMigwFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtbGVzLWVjb2xpZXJzLWRlLWR1YXVsdC1kZXNzaW5lbnQtcG91ci1sLWhvcGl0YWwtZGUtZ3VpbmdhbXAtNjc5NDkwNNIBgwFodHRwczovL2FtcC5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtbGVzLWVjb2xpZXJzLWRlLWR1YXVsdC1kZXNzaW5lbnQtcG91ci1sLWhvcGl0YWwtZGUtZ3VpbmdhbXAtNjc5NDkwNA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Les \u00e9coliers de C\u00f4te d' Ivoire pour l' hombital de Guingamp-Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Falaise - Coronavirus. Confinement \u00e0 Falaise : J\u00e9r\u00f4me Gaulier diffuse gratuitement sa pi\u00e8ce sur - maville.com", "description": "Info Caen Coronavirus Confinement \u00e0 Falaise J\u00e9r\u00f4me Gaulier diffuse gratuitement sa pi\u00e8ce sur... Caen", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-confinement-falaise-jerome-gaulier-diffuse-gratuitement-sa-piece-sur-youtube-6794853", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/30/P22665487D4055451G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:12:00Z", "content": "\u00ab\u00a0En d\u00e9cembre, notre projet Culture-Sant\u00e9 en Normandie atteignait un point d\u2019orgue avec la premi\u00e8re de notre spectacle Morituri Vos Salutant, issu de deux formidables saisons d\u2019ateliers de notre compagnie, Le Bourdon C\u00e9leste, dans les Ehpad du pays de Falaise\u2026 [+819 chars]", "translated_title": "Falais-Coronavirus. Confinement \u00e0 Falaise: J\u00e9r\u00f4me Gleifer de Diffuse gratuitent sa pi\u00e8ce sur-maville.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Marie LENGLET.", "title": "Coronavirus. De petites mains au grand c\u0153ur se mobilisent - Ouest-France", "description": "Leurs initiatives sont personnelles mais se recoupent : des couturi\u00e8res, \u00e0 Argentan et autour, proposent leurs services pour confectionner des masques en coton pour les professionnels.", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-de-petites-mains-au-grand-coeur-se-mobilisent-6794823", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzMjNlYWRkMjE2NTJhN2QzZDYyMzY2NjIwY2E1ZWMxMDM?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=21d4bcfa33202c2e73c96a58d28ad11ef0ff7aafb8828512b0e9b3272fd9271d", "publishedAt": "2020-03-29T13:49:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Cest une amie qui travaille \u00e0 lh\u00f4pital qui ma sollicit\u00e9e\u00a0\u00bbIsabelle Jamet a ferm\u00e9 sa mercerie de la rue de la R\u00e9publique, \u00e0 Argentan, conform\u00e9ment aux mesures de confinement. Mais elle nen a pas pour autant remis\u00e9 sa machine \u00e0 coudre au grenier. \u00ab\u00a0Jai finale\u2026 [+2421 chars]", "translated_title": "Coronavirus. De petites mains au grand cv. se code-Oest-France", "sentiment_basic": 0.4588, "sentiment_scaled": 0.8860107731305449}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Sylvain AMIOTTE.sylvain.amiotte@ouest-france.fr", "title": "Coronavirus. Aux urgences de Ch\u00e2teaubriant, un \u00ab calme angoissant \u00bb avant la vague - Ouest-France", "description": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital de Ch\u00e2teaubriant (Loire-Atlantique), le service des urgences se pr\u00e9pare \u00e0 faire face \u00e0 la vague de malades du coronavirus. Sans savoir quand elle surviendra, ni avec quelle ampleur. Une urgentiste raconte la crainte de la submersion et, pour l\u2019heu\u2026", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-aux-urgences-de-chateaubriant-un-calme-angoissant-avant-la-vague-6794811", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzOGY1MTQ0YzVkYWYzYzRhM2MyNDg3MzFhYzk2NTg2N2Y?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=4b8f713ea0380af91b482bb26fbd5d56ba9b23c357c3aac5085177ce84a9fb03", "publishedAt": "2020-03-29T13:31:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Lactivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux depuis plus de quinze jours.\u00a0\u00bb Cest le paradoxe que vit actuellement le service des urgences de Ch\u00e2teaubriant, \u00e0 linstar de ses homologues de Loire-Atlantique et des cabinets de m\u00e9decine de ville, en pleine pand\u00e9mie de coron\u2026 [+768 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Aux urgences de Ch\u00e2teahubriant, un \" \"calme angissant\" avant la vague-Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Thesneaklife.com"}, "author": "sl", "title": "L'\u00e9tude affirme que l'infection peut rester dans le corps m\u00eame apr\u00e8s la disparition des sympt\u00f4mes du virus corona - Thesneaklife", "description": "Faits saillants \u00e0 l'\u00e9tude 16 Des recherches ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es sur les victimes. 28 janvier au 9 f\u00e9vrier 2020 Jusqu'au traitement. Washington. Des chercheurs ont affirm\u00e9 qu'ils avaient une cou", "url": "https://www.thesneaklife.com/2020/03/29/letude-affirme-que-linfection-peut-rester-dans-le-corps-meme-apres-la-disparition-des-symptomes-du-virus-corona/", "urlToImage": "https://www.thesneaklife.com/wp-content/uploads/2020/03/427027/letude-affirme-que-linfection-peut-rester-dans-le-corps-meme-apres-la-disparition-des-symptomes-du-virus-corona-780x405.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:23:41Z", "content": "Washington. Des chercheurs ont affirm\u00e9 qu'ils avaient une couronne La moiti\u00e9 des patients trait\u00e9s avec une infection b\u00e9nigne du virus, le virus corona est rest\u00e9 pendant huit jours m\u00eame apr\u00e8s que la maladie n'a pr\u00e9sent\u00e9 aucun sympt\u00f4me. \r\n Une recherche publi\u00e9e\u2026 [+1648 chars]", "translated_title": "L' \u00e9tud\u00e9 affirme question l' infer people rester le corp mtps me apr\u00e8s la disparition des sympt\u00f4mmes du virusus-Thesneaklifi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Pourelle.info"}, "author": "Joyce", "title": "COVID-19 : Les hommes plus vuln\u00e9rables que les femmes - PourElle.info", "description": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Coronavirus touche g\u00e9n\u00e9ralement tout le monde dans les nombreux pays o\u00f9 l\u2019on compte aujourd\u2019hui des milliers des morts. Selon les scientifiques, les femmes sont davantage touch\u00e9\u2026", "url": "https://pourelle.info/covid-19-les-hommes-plus-vulnerables-que-les-femmes/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/pourelle.info/wp-content/uploads/2020/03/wp-15854870490523051577644708269811.jpg?fit=694%2C442&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T13:07:43Z", "content": "L\u00e9pid\u00e9mie de Coronavirus touche g\u00e9n\u00e9ralement tout le monde dans les nombreux pays o\u00f9 l\u2019on compte aujourdhui des milliers des morts. Selon les scientifiques, les femmes sont davantage touch\u00e9es que les hommes par le Covid-19, mais elles sont pourtant moins nomb\u2026 [+1691 chars]", "translated_title": "COVID-19: Les hommes plus-pln\u00e9n\u00e9tables que les fempes-PourElle.info", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "UZ Brussel : tous les patients sont test\u00e9s pour le coronavirus. Quels r\u00e9sultats? - RTBF", "description": "Depuis lundi, tous les patients admis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital UZ Brussel pour une hospitalisation classique de plus d\u2019un jour sont test\u00e9s pour d\u00e9tecter la pr\u00e9sence ou non du coronavirus. Depuis deux semaines, 164 patients ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s, 8% d\u2019entre eux sont...", "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_uz-brussel-tous-les-patients-sont-testes-pour-le-coronavirus?id=10470064", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/d/c/6/df9f41ed2a8af3a85b3028f9d3ec0708-1585487172.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:06:00Z", "content": "Depuis lundi, tous les patients admis \u00e0 lh\u00f4pital UZ Brussel pour une hospitalisation classique de plus dun jour sont test\u00e9s pour d\u00e9tecter la pr\u00e9sence ou non du coronavirus. Depuis deux semaines, 164 patients ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s, 8% dentre eux sont positifs au Covi\u2026 [+2227 chars]", "translated_title": "UZ Brussel: ous Les patients font test\u00e9s pour le coronavirus. Quels r\u00e9sultats? -RTBF", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Izlandbipbip.com"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Est-ce que le virus passe dans la e-cigarette ? - Izland Solution", "description": "Est-ce que le virus SARS-CoV-2 peut passer dans la vapeur de la e-cigarette ? R\u00e9ponse avec le Pr Bertrand Dautzenberg, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance contre le tabac. \u00ab\u00a0Non, le\u00a0virus n&rsqu\u2026", "url": "https://izlandbipbip.com/non-classe/covid-19-est-ce-que-le-virus-passe-dans-la-e-cigarette/", "urlToImage": "https://izlandbipbip-b934.kxcdn.com/wp-content/uploads/2020/03/Covid-19-Est-ce-que-le-virus-passe-dans-la-e-cigarette.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:44:55Z", "content": "Est-ce que le virus SARS-CoV-2 peut passer dans la vapeur de la e-cigarette ? R\u00e9ponse avec le Pr Bertrand Dautzenberg, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance contre le tabac. \u00ab\u00a0Non, le\u00a0virus n\u2019est pas pr\u00e9sent dans le liquide des e-cigarettes, rassure le pneumologue\u2026 [+1911 chars]", "translated_title": "Covid-19: Est-ce que le virus pass\u00e9 ans la e-cigrette? -Izland Solution", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.7746356147021546}, {"source": {"id": null, "name": "Afrikmag.com"}, "author": "Oscar Mbena", "title": "Coronavirus: Booba r\u00e9agit au rem\u00e8de propos\u00e9 par Dr Didier Raoult - AfrikMag", "description": "Alors que la pand\u00e9mie du Covid-19 fait des ravages dans le monde entier, le rappeur Booba a choisi d'\u00eatre actif sur les r\u00e9seaux sociaux depuis plusieurs semaines pour faire passer des messages de pr\u00e9v", "url": "https://www.afrikmag.com/coronavirus-la-sortie-de-booba-sur-le-traitement-propose-par-le-dr-didier-raoult/", "urlToImage": "https://assets.afrikmag.com/uploads/2020/03/t\u00e9l\u00e9chargement-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:36:54Z", "content": "Alors que la pand\u00e9mie du Covid-19 fait des ravages dans le monde entier, le rappeur Booba a choisi d\u2019\u00eatre actif sur les r\u00e9seaux sociaux depuis plusieurs semaines pour faire passer des messages de pr\u00e9vention contre ce virus mortel.\r\nSur sa derni\u00e8re sortie, le \u2026 [+1167 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Booba r\u00e9agit au remo\u00e8de pos\u00e9 par Dr DIR Raoulet-AfrikMag", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Yasmine TIGO\u00c9.", "title": "Coronavirus. Un accueil pour les enfants des personnels \u00ab gestion de la crise \u00bb le week-end aussi - Ouest-France \u00e9ditions locales", "description": "\u00c0 Nantes, la Manu accueille les enfants des personnels travaillant \u00e0 la gestion de la crise sanitaire du coronavirus. Ils sont encadr\u00e9s par des animateurs de l\u2019Accoord. C\u2019est ouvert le week-end.", "url": "https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/crise-du-coronavirus/coronavirus-un-accueil-pour-les-enfants-des-personnels-le-week-end-aussi-6794722", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzZThjMzFmZDdjOGMwZDVlZTU5NWJlNjY3ZTA4MDIzYjM?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=142331fee889455e8b262607b07833a875602df0980de18534fb2b8045ade6e5", "publishedAt": "2020-03-29T11:04:22Z", "content": "Il ny a pas que les enfants des personnels soignants qui sont accueillis pendant la p\u00e9riode de confinement. Depuis le mercredi 25\u00a0mars, \u00e0 Nantes, le service daccueil est \u00e9largi aux familles de pompiers, de policiers et de gendarmes, aux personnels indispensab\u2026 [+1237 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Un accueil pour les enfants des personnels \" ghestion de la crye \" le week-end aussi-Oest-France \u00e9ditions locales", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. \u00ab Je me confinais d\u00e9j\u00e0 tous les matins \u00bb, l'\u00e9crivain Herv\u00e9 Jaouen t\u00e9moigne - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMijQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtamUtbWUtY29uZmluYWlzLWRlamEtdG91cy1sZXMtbWF0aW5zLWwtZWNyaXZhaW4taGVydmUtamFvdWVuLXRlbW9pZ25lLTY3OTQ3MTjSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T10:48:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus.\" Je me confinais d' \u00e9j\u00e0 tous les matins \", l' \u00e9crivain Hv\u00e9 Jauen t\u00e9moigne-Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "Melinda DAVAN-SOULAS", "title": "Coronavirus : quelle pr\u00e9caution prendre apr\u00e8s avoir achet\u00e9 sa baguette de pain ? - LCI", "description": "CONSEIL \u2013 Selon les recommandations de l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire (Anses), vous ne craignez rien en mangeant du pain. Mais cela n\u2019emp\u00eache pas de prendre quelques pr\u00e9cautions pour s'assurer que vous pouvez consommer votre baguette en toute s\u00e9curi\u2026", "url": "https://www.lci.fr/sante/coronavirus-quelle-precaution-prendre-apres-avoir-achete-sa-baguette-de-pain-2149444.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/613/344/baguettes-00980c-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T10:13:00Z", "content": "Faire ses courses, acheter son pain... Ces gestes anodins ne s'effectuent plus sans arri\u00e8re-pens\u00e9es depuis l'arriv\u00e9e du coronavirus. C'est pour cela que l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire (Anses) a publi\u00e9 une liste de recommandations concernant son alim\u2026 [+1480 chars]", "translated_title": "Coronavirus: quelle pr\u00e9caution prendre apr\u00e8s avuir achet\u00e9 of a paguette de pain? -LCI", "sentiment_basic": -0.5106, "sentiment_scaled": 0.11810836501901129}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Ouest-France.", "title": "Coronavirus. En Vend\u00e9e, la recharge aux bornes \u00e9lectriques gratuite pour les personnels soignants - Ouest-France", "description": "Le Sydev (service public d\u2019\u00e9nergie de la Vend\u00e9e) se mobilise face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. Les bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont accessibles gratuitement pour les pompiers, infirmiers, m\u00e9decins et aides \u00e0 domiciles.", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-en-vendee-la-recharge-aux-bornes-electriques-gratuite-pour-les-personnels-soignants-6794696", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzMGNhMzUxNzlmOGM3YjM2MWNmZjY1MjA3NDhlY2VhY2E?width=1260&height=712&focuspoint=62%2C32&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=2dba551f73c5cb5efe4bbdcc2e97421f5582654511571140a79d91458421cebb", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:00Z", "content": "En p\u00e9riode de confinement, due \u00e0 la crise sanitaire du Covid-19, les d\u00e9placements non essentiels sont interdits. Mais certaines professions nont pas le choix. Cest pourquoi le Sydev, pr\u00e9sid\u00e9 par Alain Leboeuf, a d\u00e9cid\u00e9 doffrir la recharge des v\u00e9hicules \u00e9lectr\u2026 [+676 chars]", "translated_title": "Coronavirus. En Vend\u00e9e, la recharge aux bornes \u00e9l\u00e9triques gratuite pour les personnels soignants-Oest-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Letelegramme.fr"}, "author": "Nicolas Tavares", "title": "En novembre, \u00ab le virus circulait d\u00e9j\u00e0 en Italie \u00bb, d\u2019apr\u00e8s un chercheur - Le T\u00e9l\u00e9gramme", "description": "Giuseppe Remuzzi, professeur de l\u2019Institut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de l\u2019Italie en novembre. Alors qu\u2019officiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.", "url": "https://www.letelegramme.fr/dossiers/lepidemie-de-coronavirus/en-novembre-le-virus-circulait-deja-en-italie-d-apres-un-chercheur-29-03-2020-12533144.php", "urlToImage": "https://www.letelegramme.fr/images/2020/03/29/les-rues-desertes-d-albino-proche-de-bergame-dans-la_5117503_1000x526.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-29T09:40:52Z", "content": "Giuseppe Remuzzi, professeur de lInstitut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de lItalie en novembre. Alors quofficiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.\r\nSaura-t-on un jour\u2026 [+2559 chars]", "translated_title": "n novembre, \" le virus circuit d' \u00e9j\u00e0 en Italie \", d' apr\u00e8s un cherchiur-e T\u00e9l\u00e9programming", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Ploumagoar - Coronavirus. En C\u00f4tes-d'Armor, des professionnels de la restauration interpellent - maville.com", "description": "Info Toulon Ploumagoar - Coronavirus En C\u00f4tes-dArmor des professionnels de la restauration... Toulon", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-en-cotes-d-armor-des-professionnels-de-la-restauration-interpellent-leurs-assurances-6794688", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/29/P22664707D4055273G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:26:00Z", "content": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, ces patrons de restaurant, g\u00e9rants de bars ou directeurs dh\u00f4tel, posent lair grave, une feuille de papier devant eux. Quelques mots y sont manuscrits : \u00ab Assurez !!! Ou on va tous y rester. \u00bb Cette initiative, dont lobjectif est dinte\u2026 [+1304 chars]", "translated_title": "Ploumagoar-Coronavirus. En C\u00f4tes-d ' Armor, des provissionels de la restauration interpellent-maville.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : d'o\u00f9 vient le mot \"vaccin\" ? - RTL.fr", "description": "Muriel Gilbert revient sur l'\u00e9tymologie du mot \"vaccin\", une histoire de la vache et du pangolin.", "url": "https://www.rtl.fr/culture/arts-spectacles/coronavirus-d-ou-vient-le-mot-vaccin-7800327006", "urlToImage": "https://cdn-media.rtl.fr/online/image/2020/0228/7800177192_une-femme-tient-un-dictionnaire-illustration.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:10:00Z", "content": "D\u00e8s quil marrive quelque chose, vous lavez bien compris, amis des mots, je ne peux pas memp\u00eacher de le prendre par le bout de la langue. L\u00e0, il marrive la crise du coronavirus, enfin, elle arrive au monde entier, et le monde entier esp\u00e8re un traitement pour s\u2026 [+2018 chars]", "translated_title": "Coronavirus: d'o_void vient le mot \"vaccin\"? -RTL.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "la r\u00e9daction de Futura", "title": "Pourquoi les nouveaux virus viennent-ils souvent de Chine ? - Futura-Sciences", "description": "La transmission d\u2019un virus provenant d\u2019un r\u00e9servoir animal \u00e0 l\u2019Homme suppose une grande promiscuit\u00e9. Les march\u00e9s en Chine sont des lieux privil\u00e9gi\u00e9s pour cette transmission : on y vend des animaux...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/questions-reponses/virus-nouveaux-virus-viennent-ils-souvent-chine-13454/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/5/b/a/5ba4ceeb49_50161809_virus-drapeau-chine.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "Une fois en circulation, un virus se transmet rapidement dans le monde, mais pourquoi l'origine des virus est-elle souvent associ\u00e9e \u00e0 la Chine\u00a0?\r\nLa transmission d'un virus provenant d'un r\u00e9servoir animal \u00e0 l'Homme suppose une grande promiscuit\u00e9. Les march\u00e9s \u2026 [+1525 chars]", "translated_title": "Pourquii les noveiaux virus viennent-ils souvent de Chine? -Futura-Sciences", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Manger du tofu abaisserait le risque de maladies cardiaques - Metro Belgique", "description": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du c\u0153ur.", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/actualite/manger-du-tofu-abaisserait-le-risque-de-maladies-cardiaques/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/istock_478286446.b553b091514.original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:56:11Z", "content": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du cur.\r\nDes scientifiques du Harvard Medical School and Brigham and Womens Hospital ont analys\u00e9 des donn\u00e9es concernant plus de 2\u2026 [+1429 chars]", "translated_title": "Manger du tofu abaisserait le risque de maladies cariquiques-Metro Belgium", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Urban-fusions.fr"}, "author": null, "title": "Un chirurgien d\u00e9c\u00e8de d\u2019un coronavirus apr\u00e8s s\u2019\u00eatre port\u00e9 volontaire pour se joindre \u00e0 la lutte contre la pand\u00e9mie - Urban Fusions", "description": "Un chirurgien du NHS qui s'est port\u00e9 volontaire pour lutter contre la pand\u00e9mie de coronavirus a \u00e9t\u00e9 victime de la maladie.", "url": "https://www.urban-fusions.fr/2020/03/29/un-chirurgien-decede-dun-coronavirus-apres-setre-porte-volontaire-pour-se-joindre-a-la-lutte-contre-la-pandemie/", "urlToImage": "https://www.urban-fusions.fr/wp-content/uploads/2020/03/0__111448121_df78492f-9e1a-44b1-a875-2b641077ca3f.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:29:11Z", "content": "Un chirurgien du NHS qui s\u2019est port\u00e9 volontaire pour lutter contre la pand\u00e9mie de coronavirus a \u00e9t\u00e9 victime de la maladie.\r\nLe Dr Adil El Tayar, consultant en greffe dorganes, avait soign\u00e9 des patients dans le monde entier et plus r\u00e9cemment travaill\u00e9 dans les\u2026 [+2748 chars]", "translated_title": "Un chirrigien d\u00e9c\u00e8de d' un coronavirus apr\u00e8s s' re port\u00e9 volontaire pour se jindre \u00e0 la lutte contre la pand\u00e9mie-Urb\u00e1n Fusions", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Motorsactu.com"}, "author": "https://web.facebook.com/Faris.Ahmed.Bouchaala", "title": "Covid-19 : Hygi\u00e8ne au volant pour minimiser les risques d'infection en conduisant - MotorsActu", "description": "L\u2019acc\u00e9l\u00e9ration actuelle de la propagation du coronavirus a d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rablement modifi\u00e9 notre vie quotidienne. Cependant, il faut continuer \u00e0 pourvoir aux n\u00e9cessit\u00e9s du quotidien telles que faire les courses, s\u2019occuper de ses proches ou m\u00eame se rendre au tra\u2026", "url": "https://motorsactu.com/covid-19-hygiene-au-volant-pour-minimiser-les-risques-dinfection-en-conduisant/", "urlToImage": "https://i0.wp.com/motorsactu.com/wp-content/uploads/2020/03/Covid-19-Hygie\u0300ne-au-volant-pour-minimiser-les-risques-dinfection-en-conduisant.jpg?fit=1200%2C675&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T06:38:11Z", "content": "Lacc\u00e9l\u00e9ration actuelle de la propagation du coronavirus a d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rablement modifi\u00e9 notre vie quotidienne. Cependant, il faut continuer \u00e0 pourvoir aux n\u00e9cessit\u00e9s du quotidien telles que faire les courses, soccuper de ses proches ou m\u00eame se rendre au trava\u2026 [+3206 chars]", "translated_title": "Covid-19: Hygi\u00e8ne au volant pour les risques d' invisibility en conuisant-MotorsActu", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Intellivoire.net"}, "author": "Intellivoire", "title": "Les pays devront \u00abvivre avec\u00bb le nouveau coronavirus jusqu'\u00e0 l'\u00e9mergence des vaccins (OMS) - intellivoire.net", "description": "Le chef des urgences de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a d\u00e9clar\u00e9 que le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du nouveau coronavirus est crucial et que les pays ne devraient pas \u00eatre bl\u00e2m\u00e9s pour avoir signal\u00e9 un", "url": "https://intellivoire.net/les-pays-devront-vivre-avec-le-nouveau-coronavirus-jusqua-lemergence-des-vaccins-oms/", "urlToImage": "https://intellivoire.net/wp-content/uploads/2020/02/cona3-e1581771020718.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:53:41Z", "content": "Le chef des urgences de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a d\u00e9clar\u00e9 que le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du nouveau coronavirus est crucial et que les pays ne devraient pas \u00eatre bl\u00e2m\u00e9s pour avoir signal\u00e9 un nombre plus \u00e9lev\u00e9 de cas. \r\nIl a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 un vira\u2026 [+2635 chars]", "translated_title": "Les Bays devout \"vivre avec\" le novteau coronavirus jusqun \u00e0 l' \u00e9migrence des vacins (OMS) - intellivured.net", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoleil.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: faux rem\u00e8des miracles et rumeurs dangereuses font des ravages - Le Soleil - Groupe Capitales M\u00e9dias", "description": "HONG KONG \u2014 \u00abRem\u00e8des\u00bb miracles toxiques, traitements m\u00e9dicaux interrompus... les cons\u00e9quences de la vague de d\u00e9sinformation li\u00e9e au nouveau coronavirus peuvent se r\u00e9v\u00e9ler d\u00e9vastatrices et m\u00eame tuer.", "url": "https://www.lesoleil.com/actualite/insolite/coronavirus-faux-remedes-miracles-et-rumeurs-dangereuses-font-des-ravages-0218648c6b0d8b0bcbf864038b998553", "urlToImage": "https://images.omerlocdn.com/resize?url=https%3A%2F%2Fgcm.omerlocdn.com%2Fproduction%2Fglobal%2Ffiles%2Fimage%2F20aca2aa-070b-426e-960a-3105155b2221.jpg&stripmeta=true&width=1024&type=jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T00:00:00Z", "content": "Face aux milliers de morts, les chercheurs se sont lanc\u00e9s dans une course contre la montre pour trouver un traitement efficace ou un vaccin.\r\nMais dans le m\u00eame temps, les rumeurs les plus folles continuent de se r\u00e9pandre sur internet et les r\u00e9seaux sociaux, a\u2026 [+3770 chars]", "translated_title": "Coronavirus: faux rem\u00e8mes biracles et rameurs dangriuses font des avages-Le Soleil-Groupe Capitales M\u00e9dias", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": "Hajjar El  Ha\u00efti, LE MATIN", "title": "Plus de 180 millions de femmes dans le monde touch\u00e9es par la maladie - LE MATiN", "description": "Le Matin - Plus de 180 millions de femmes dans le monde touch\u00e9es par la maladie", "url": "https://lematin.ma/express/2020/plus-180-millions-femmes-monde-touchees-maladie/334546.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/f89151449e00a7ba3dc5d56d8a1a71d2.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:45:00Z", "content": "Le monde entier c\u00e9l\u00e8bre aujourd\u2019hui samedi 28 mars la journ\u00e9e mondiale de l\u2019endom\u00e9triose. Cette maladie gyn\u00e9cologique, qui touche plus de 180 millions de femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er \u00e0 travers le monde, se caract\u00e9rise principalement par la pr\u00e9sence anormale de f\u2026 [+1164 chars]", "translated_title": "Plus de 180 millions de femmes trans le monde tuch\u00e9es par la maladie-LE MATN", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Covid19/E-Learning: Supinfo Maroc se mobilise - L'\u00c9conomiste", "description": "SUPINFO Maroc a d\u00e9ploy\u00e9 un programme de cours \u00e0 distance \u00e0 l\u2019attention de ses \u00e9tudiants. Ces cours \u00e0 distance, qui sont r\u00e9alis\u00e9s au moyen de l\u2019application de communication collaborative Microsoft Teams, permettent de maintenir la ...", "url": "https://leconomiste.com/flash-infos/covid19-e-learning-supinfo-maroc-se-mobilise", "urlToImage": "https://leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/supinfo_tt.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:03:14Z", "content": "SUPINFO Maroc a d\u00e9ploy\u00e9 un programme de cours \u00e0 distance \u00e0 lattention de ses \u00e9tudiants. Ces cours \u00e0 distance, qui sont r\u00e9alis\u00e9s au moyen de lapplication de communication collaborative Microsoft Teams, permettent de maintenir la continuit\u00e9 p\u00e9dagogique tout en \u2026 [+759 chars]", "translated_title": "Covid19/E-Learning: Supinfo Maroc se mobilie-L' \u00c9conomista", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lavieeco.com"}, "author": "Loubna Chihab", "title": "Covid-19 : Ces pays qui ont aplati leur courbe d'infection - La Vie \u00c9co", "description": "La Chine est parvenue \u00e0 son pic le 13 f\u00e9vrier \u2013 avec plus de 15 000 nouveaux cas en une journ\u00e9e \u2013, avant de redescendre \u00e0 seulement quelques dizaines de cas par jour.", "url": "https://www.lavieeco.com/actualite-maroc/covid-19-ces-pays-qui-ont-aplati-leur-courbe-dinfection/", "urlToImage": "https://www.lavieeco.com/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-asie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:06:00Z", "content": "La Chine est parvenue \u00e0 son pic le 13 f\u00e9vrier avec plus de 15 000 nouveaux cas en une journ\u00e9e , avant de redescendre \u00e0 seulement quelques dizaines de cas par jour.La politique stricte de confinement de quelques pays dAsie a fini par payer. Par politique stric\u2026 [+1725 chars]", "translated_title": "Covid-19: Ces Pays qui font aplati leur courbe d' infer-La Pie \u00c9cco", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "Benoit Deshayes", "title": "Covid-19 en France : le coronavirus en chiffres, statistiques du dimanche 29 mars - Linternaute.com", "description": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression...", "url": "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2489651-covid-19-en-france-le-coronavirus-en-chiffres-statistiques-du-dimanche-29-mars/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/zmZ8VHQSg9tZ1fJWlOlBfg5A-Yw=/540x/smart/9cf241fa9b534b03b0a4398b34b3a6bc/ccmcms-linternaute/14610680.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:13:35Z", "content": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression... \r\nLe coronavirus \u2026 [+5798 chars]", "translated_title": "Covid-19 en France: le coronavirus en chiffres, statistics du Dimanche 29 mars-Linternaute.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Adrien", "title": "COVID-19: La course contre la montre pour la mise au point d'un vaccin contre le coronavirus - Techno-science.net", "description": "\ud83d\udcf0 Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/covid-19-course-contre-montre-mise-point-vaccin-contre-coronavirus-N19436.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/Universite-de-Montreal/2020/03/27/csm_20200326_vaccin_be4c2e02ba.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:00:07Z", "content": "Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses activit\u00e9s de recherche ces jours-ci pour s'engager dans la course au vaccin contre la COVID-1\u2026 [+8708 chars]", "translated_title": "COVID-19: La corse contre la montre pour la mise au focal point de l' unaccin contre le coronavirus-Techno-cience.net", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": null, "title": "Comment les virus apparaissent-ils sur Terre ? - Lib\u00e9ration", "description": "Retrouve ici les derni\u00e8res informations concernant le coronavirus. Tu as des questions\u00a0? Si tu es un enfant, pose-les-moi en \u00e9crivant \u00e0 leptitlibe@liberation.fr et j'y r\u00e9pondrai.", "url": "https://ptitlibe.liberation.fr/p-tit-libe/2020/03/30/comment-les-virus-apparaissent-ils-sur-terre_1783300", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303595-le-p-tit-libe-rdv-coronavirus-menu-virus-sur-terre.png?modified_at=1585496822&amp;ratio_x=03&amp;ratio_y=02&amp;width=750", "publishedAt": "2020-03-30T06:30:57Z", "content": "Article publi\u00e9 le 30 mars 2020.\r\nCette question ma \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par No\u00e9, 11 ans, du Jura.\r\nLes virus ont une grande passion\u00a0: se multiplier. Mais pour y arriver, ils doivent trouver un \u00eatre vivant et aller sinstaller dans ses cellules, cest-\u00e0-dire dans les sorte\u2026 [+1773 chars]", "translated_title": "Comment les virus apparament-ils sur Term? -Lib\u00e9raation", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Alexandre Viala", "title": "Coronavirus : \u00ab La science doit servir le pouvoir sans que celui-ci ne succombe \u00e0 la tentation de s'en servir \u00bb - Le Monde", "description": "Le professeur de droit public Alexandre Viala analyse, dans une tribune au \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, les liens entre scientifiques et politiques\u00a0: si le savant \u00ab\u00a0\u00e9dicte des normes pour l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, en d\u00e9mocratie, cependant, le politique ne doit pas c\u00e9der sa sou\u2026", "url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/03/30/coronavirus-la-science-doit-servir-le-pouvoir-sans-que-celui-ci-ne-succombe-a-la-tentation-de-s-en-servir_6034857_3232.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/557/0/6690/3345/1440/720/60/0/efcd3ca_dUcMip6t_sZvxcru1hacv7MV.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:10Z", "content": "Tribune. Si la \u00ab\u00a0guerre\u00a0\u00bb sanitaire contre la pand\u00e9mie de coronavirus met en premi\u00e8re ligne le personnel soignant auquel il faut rendre hommage, elle conf\u00e8re \u00e9galement beaucoup de visibilit\u00e9 aux scientifiques, qui occupent soudainement le r\u00f4le de conseillers \u2026 [+2865 chars]", "translated_title": "Coronavirus: \" La cience doit servir le pouvoir sans que-i-i-i-ckcombe \u00e0 la tentation de s' en servir \" -Le Monde", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Meteomedia.com"}, "author": "Pelmorex Weather Networks Inc", "title": "M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia - 50 mm de pluie, 30 cm de neige, verglas : suivez la situation ici - M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia", "description": "Une imposante d\u00e9pression frappera le Qu\u00e9bec de plein fouet au cours des prochaines heures. Certains secteurs \u00e9coperont d'une trentaine de centim\u00e8tres de neige, alors que d'autres obtiendront pr\u00e8s de 50 millim\u00e8tres de pluie.", "url": "https://www.meteomedia.com/ca/nouvelles/article/encore-beaucoup-de-precipitations-a-venir-au-quebec", "urlToImage": "//images.twnmm.com/c55i45ef3o2a/2dVK1RH1FubSGIE8ndlzaL/15bc743c3d5878eab08a467e60f9f5c9/121b889a-05a7-4b25-bdb2-115e87810771.png", "publishedAt": "2020-03-29T23:10:00Z", "content": "Votre m\u00e9t\u00e9o quand \u00e7a compte vraiment MC\r\n\u2613Please choose your default site\r\ndimanche, 29 mars 2020 \u00e0 19:10 - Une imposante d\u00e9pression frappera le Qu\u00e9bec de plein fouet au cours des prochaines heures. Certains secteurs \u00e9coperont d'une trentaine de centim\u00e8tres d\u2026 [+3558 chars]", "translated_title": "M\u00e9t\u00e9oM\u00e9donia-50 mm de pluie, 30 cm de neige, vergs: suivz la situ\u00e9-M\u00e9t\u00e9go\u00e9donia", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lachainemeteo.com"}, "author": "Gilles MATRICON", "title": "M\u00e9t\u00e9o lundi 30 mars : gel\u00e9es, bise froide et neige \u00e0 basse altitude - La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o", "description": "Ce lundi 30 mars, except\u00e9 pr\u00e8s de la Manche, les \u00e9claircies reviennent dans le nord de la France en raison du vent d'est continental qui chasse l'humidit\u00e9. Sur les r\u00e9gions centrales et celles du sud, les nuages sont abondants, accompagn\u00e9s de quelques pluies \u00e9\u2026", "url": "https://actualite.lachainemeteo.com/actualite-meteo/2020-03-30/meteo-du-lundi-30-mars-gelees-bise-froide-et-neige-jusqu-en-plaine-54580", "urlToImage": "https://static3.mclcm.net/iod/images/v2/69/photo/78/1200x630_100_300_000000x30x0.jpg?ts=20200330094526", "publishedAt": "2020-03-29T22:05:03Z", "content": "Ce lundi 30 mars, except\u00e9 pr\u00e8s de la Manche, les \u00e9claircies reviennent dans le nord de la France en raison du vent d'est continental qui chasse l'humidit\u00e9. Sur les r\u00e9gions centrales et celles du sud, les nuages sont abondants, accompagn\u00e9s de quelques pluies \u00e9\u2026 [+3012 chars]", "translated_title": "M\u00e9t\u00e9o lundi 30 mars: gel\u00e9es, biseside et nede \u00e0 base altitde-La Chacne M\u00e9t\u00e9o", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Schmidt Vincent", "title": "Contaminations, hospitalisations, mortalit\u00e9: derri\u00e8re les chiffres du coronavirus, une lueur... - dh.be", "description": "Le nombre croissant d\u2019hospitalisations inqui\u00e8te, mais la courbe pourrait s\u2019aplatir\u2026", "url": "https://www.dhnet.be/actu/belgique/contaminations-hospitalisations-mortalite-derriere-les-chiffres-une-lueur-d-espoir-5e80d854d8ad58163187a7fa", "urlToImage": "https://t1.ldh.be/LGcMhDGIQBFHghDqE_nX4iD2_jY=/1280x640/5e80d853d8ad58163187a7f9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:58:00Z", "content": "Avec un nombre dhospitalisations en hausse et une courbe des d\u00e9c\u00e8s qui ne cesse daugmenter \u00e9galement, on ne semble pas voir le pic du coronavirus se rapprocher. Et pourtant, malheureusement, ce sc\u00e9nario \u00e9tait attendu. Derri\u00e8re les chiffres, certaines lueurs d\u2026 [+3981 chars]", "translated_title": "Continuations, hospitaliations, portalit\u00e9: derri\u00e8re les chefiles du coronavirus, uneur ... -dh.be", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Confinement : quel impact sur notre bien-\u00eatre psychologique ? - Metro Belgique", "description": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avec Vincent Lorant, professeur en sociologie \u2026", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/must-read/confinement-quel-impact-sur-notre-bien-etre-psychologique/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/priscilla-du-preez-kgZFViswqxg-unsplash-e1585503764814.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:01:11Z", "content": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avecVincent Lorant, professeur en sociologie m\u2026 [+6961 chars]", "translated_title": "Confinement: quel imact sur notre bien-change psychologique? -Metro Belgique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Coronavirus: Marc Van Ranst, virologue et \u00e9pid\u00e9miologiste, ne croit pas \u00e0 la reprise du football en Belgique cette saison (vid\u00e9o) - Sudinfo.be", "description": "Il ne reste qu\u2019une journ\u00e9e de la phase classique \u00e0 disputer en Division 1 avant le d\u00e9but des playoffs.", "url": "https://www.sudinfo.be/id176572/article/2020-03-29/coronavirus-marc-van-ranst-virologue-et-epidemiologiste-ne-croit-pas-la-reprise", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/29/node_176572/42899371/public/2020/03/29/B9723074848Z.1_20200329184544_000+GLMFQ86EQ.2-0.jpg?itok=MnfsE8bm1585508202", "publishedAt": "2020-03-29T17:45:00Z", "content": "Marc Van Ranst, virologue et \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain (KUL), indique que presque tous les \u00e9v\u00e9nements de masse (f\u00eates, mariages, festivals...) de cet \u00e9t\u00e9 seront annul\u00e9s en raison de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. \r\nLe porte-parole interf\u00e9d\u00e9ral du \u2026 [+218 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Marc Van Ranst, virologue et \u00e9pid\u00e9miologue, ne croit pas \u00e0 la reprise du foobbon en belgique ette saison (vi\u00e9o) - Sudoinfo.be", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Un cosmonaute russe montre la Lune en train de \u00abse dissoudre\u00bb dans le ciel \u2013 image - Sputnik France", "description": "Sur une rare image prise par le cosmonaute russe Fiodor Yourtchikhine \u00e0 l\u2019ISS, il est possible de voir le satellite naturel de la Terre fondre comme un morceau de sucre...", "url": "https://fr.sputniknews.com/sci_tech/202003291043426091-un-cosmonaute-russe-montre-la-lune-en-train-de-se-dissoudre-dans-le-ciel--image/", "urlToImage": "https://cdnfr6.img.sputniknews.com/images/103410/21/1034102109.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:04:00Z", "content": null, "translated_title": "Un cosmonaute russe montre la Lune en chain de \"se misoudro\" dans le ciel-image-Sputnik France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Covid-19 : situation stable ce week-end dans l'arrondissement - Vedia", "description": "Si l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 touche aussi notre arrondissement, largement, le nombre de cas et de d\u00e9c\u00e8s ne s\u2019emballent pas v\u00e9ritablement pour l\u2019instant, et c\u2019est tant mieux pour la population.\r\nCe dimanche 29 mars, \u00e0 18h30, on d\u00e9plore malgr\u00e9 tout 12 d\u00e9c\u00e8s confir\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/article/info/coronavirus/covid-19-situation-stable-ce-week-end-dans-l-aoarrondissement_101462_89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/covid-19-situation-stable-ce-week-end-dans-l-arrondissement_avc-tve-167299.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:50:00Z", "content": "Si l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 touche aussi notre arrondissement, largement, le nombre de cas et de d\u00e9c\u00e8s ne s\u2019emballent pas v\u00e9ritablement pour l\u2019instant, et c\u2019est tant mieux pour la population.\r\nCe dimanche 29 mars, \u00e0 18h30, on d\u00e9plore malgr\u00e9 tout 12 d\u00e9c\u00e8s confir\u2026 [+990 chars]", "translated_title": "Covid-19: situtation stable ce week-end trans l' arrondissement-Via", "sentiment_basic": 0.296, "sentiment_scaled": 0.757050063371356}, {"source": {"id": null, "name": "Echosciences-grenoble.fr"}, "author": null, "title": "[PORTRAIT] Anne Missiaen : une doctorante qui n'a pas froid aux yeux - Echosciences Grenoble", "description": "A l\u2019aube des Tribulations Savantes qui se d\u00e9rouleront dans le campus de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes le 14 avril prochain, nous avons pu rencontrer...", "url": "https://www.echosciences-grenoble.fr/articles/portrait-tribulations-savantes-anne-missiaen", "urlToImage": "https://www.echosciences-grenoble.fr/uploads/article/image/attachment/1005446815/lg_Banni_re_-_Portrait_Anne.png", "publishedAt": "2020-03-29T15:28:34Z", "content": "A laube des Tribulations Savantes qui se d\u00e9rouleront dans le campus de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes le 14 avril prochain, nous avons pu rencontrer Anne, une des doctorantes participant \u00e0 lorganisation de l'\u00e9v\u00e9nement. Nous revenons avec elle sur son parcours, s\u2026 [+6760 chars]", "translated_title": "[PORTRAIT] Anna Missiaen: une doctorante qui n'a as a resource aux yeux-Echosciences Grenobel", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "La com\u00e8te Atlas s'annonce comme la plus brillante depuis 20 ans ! - Futura", "description": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/comete-comete-atlas-annonce-comme-plus-brillante-depuis-20-ans-79752/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/3/2/032e281b0a_120709_comete-lovejoy-rogelio-bernal-andreo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:40:25Z", "content": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.\r\nAtlas pourrait \u00eatre la com\u00e8te de lann\u00e9e voire de la d\u00e9cennie !\u00a0 Au cours de ce printemps 2020, une com\u2026 [+8533 chars]", "translated_title": "La Com\u00e8te Attas s' anonce command la plus brillante deuis 20 beans! -Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Quelles sont les provinces wallonnes les plus touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie ? - Metro Belgique", "description": "La province de Li\u00e8ge compte 1.219 cas de contamination av\u00e9r\u00e9s au nouveau coronavirus, selon les derniers chiffres publi\u00e9s dimanche par Sciensano. Elle est d\u00e9sormais la province wallonne la plus touch\u00e9e, d\u00e9passant le Hainaut, qui totalise 1.166 infections. Il \u2026", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/must-read/quelles-sont-les-provinces-wallonnes-les-plus-touchees-par-lepidemie/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/belgaimage-162941273-full-e1585479722563.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:42:55Z", "content": "La province de Li\u00e8ge compte 1.219 cas de contamination av\u00e9r\u00e9s au nouveau coronavirus, selon les derniers chiffres publi\u00e9s dimanche par Sciensano. Elle est d\u00e9sormais la province wallonne la plus touch\u00e9e, d\u00e9passant le Hainaut, qui totalise 1.166 infections. Il \u2026 [+1431 chars]", "translated_title": "Quelles font les provinces wallones les plusses par l' \u00e9pid\u00e9mie? -Metro Belgique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Atlantico.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : la strat\u00e9gie sanitaire fran\u00e7aise est-elle efficace ? Analyse compar\u00e9e des r\u00e9sultats par pays - Atlantico.fr", "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.", "url": "https://www.atlantico.fr/decryptage/3588395/covid-19--la-strategie-sanitaire-francaise-est-elle-efficace--analyse-comparee-des-resultats-par-pays-guy-andre-pelouze-hugo-coursiere", "urlToImage": "https://static.atlantico.fr/sites/default/files/styles/media_image_960x533/public/000_1Q286T.jpg?itok=hsyIlaI-", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:31Z", "content": "La pand\u00e9mie de COVID-19 na pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u00e9chelle mondiale\r\nCest le constat de cette pand\u00e9mie virale au SARS-CoV-2 (Figure N\u00b01) qui, souvent, est appel\u00e9e \u00e0 tort crise sanitaire (https://gisanddata.\u2026 [+16480 chars]", "translated_title": "Covid-19: la strat\u00e9gie annitaire francie est-le efficface? Analyse compar\u00e9e des r\u00e9sultats par payment-Attantico.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lapresse.ca"}, "author": null, "title": "Le Vieux Continent \u00e0 l'heure du confinement - La Presse", "description": "(Bruxelles) Il y a Cl\u00e9mentine, qui allait porter une tarte \u00e0 une copine. Les flics l\u2019ont interpell\u00e9e. Elle n\u2019avait pas son attestation. Cent trente-cinq eu...", "url": "https://www.lapresse.ca/international/europe/202003/28/01-5266960-le-vieux-continent-a-lheure-du-confinement.php", "urlToImage": "https://mobile-img.lpcdn.ca/lpca/924x/r3996/f46ea4b2-716f-11ea-b33c-02fe89184577.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:00Z", "content": "(Bruxelles) Il y a Cl\u00e9mentine, qui allait porter une tarte \u00e0 une copine. Les flics lont interpell\u00e9e. Elle navait pas son attestation. Cent trente-cinq euros (200\u00a0$) damende.\r\nJean-Christophe LaurenceLa Presse\r\nIl y a Mathieu, qui travaillait sur son bateau. L\u2026 [+7791 chars]", "translated_title": "Le Vieux Continuent \u00e0 l' heure du connement-La Presse", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Ast\u00e9ro\u00efde : que r\u00e9v\u00e8le le crat\u00e8re artificiel cr\u00e9\u00e9 sur Ryugu ? - Futura", "description": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d\u2019impact artificiel d\u2019un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/asteroides-asteroide-revele-cratere-artificiel-cree-ryugu-80217/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/a/6/6/a665478f43_50161666_age-asteroide-ryugu.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:38:45Z", "content": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d'impact artificiel d'un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont tir\u00e9 l'\u00e2ge de l'ast\u00e9ro\u00efde.\r\nEn avril dernier, la sonde japonai\u2026 [+2325 chars]", "translated_title": "Ast\u00e9rotaud: que r\u00e9v\u00e8le le crat\u00e8re artificiel cry\u00e9 sur Risudu? -Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Laquotidienne.ma"}, "author": null, "title": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages : Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi - laquotidienne.ma", "description": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages\u00a0: Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi", "url": "https://www.laquotidienne.ma/article/alaune/coronavirus-soutien-aux-entreprises-et-menages-le-gpbm-annonce-2-mesures-phares-pour-lundi", "urlToImage": "/uploads/actualites/5e80670e5bd34.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:26:42Z", "content": "Le Groupement professionnel des banques du Maroc annonce, dans un communiqu\u00e9, l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u00e8s lundi 30 mars 2020 des mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de Veille \u00c9conomique pour le soutien et l\u2019appui aux m\u00e9nages et aux entreprise\u2026 [+1970 chars]", "translated_title": "Coronavirus/Soutien auxentres et m\u00e9nages: Le GPBM annonce 2 mestins pour pour loundi-laquetdiene.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lapresse.ca"}, "author": null, "title": "Combattre les impacts psychologiques de l'isolement - La Presse", "description": "Pendant que les \u00e9pid\u00e9miologistes tentent\u00a0de pr\u00e9dire les courbes d\u2019infection au coronavirus et que les microbiologistes scrutent le virus pour en trouver le...", "url": "https://www.lapresse.ca/covid-19/202003/29/01-5266965-combattre-les-impacts-psychologiques-de-lisolement.php", "urlToImage": "https://mobile-img.lpcdn.ca/lpca/924x/r3996/c37f95b2-7179-11ea-b33c-02fe89184577.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "Pendant que les \u00e9pid\u00e9miologistes tentent\u00a0de pr\u00e9dire les courbes dinfection au coronavirus et que les microbiologistes scrutent le virus pour en trouver les faiblesses, des chercheurs braquent les projecteurs sur dautres sujets dexp\u00e9rience\u00a0:\u00a0nous tous, soumis \u2026 [+6771 chars]", "translated_title": "Combattre les implots psychologiques de l' isolment-La Presse", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lapresse.ca"}, "author": null, "title": "L'\u00e9quation qu'il faut dompter - La Presse", "description": "Toute la guerre contre la COVID-19 se r\u00e9sume en une \u00e9quation math\u00e9matique tr\u00e8s simple. Elle porte une bonne et une mauvaise nouvelle. La mauvaise\u00a0: cette \u00e9...", "url": "https://www.lapresse.ca/covid-19/202003/28/01-5266920-lequation-quil-faut-dompter.php", "urlToImage": "https://mobile-img.lpcdn.ca/lpca/924x/r3996/cf13a692-7140-11ea-b33c-02fe89184577.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "Toute la guerre contre la COVID-19 se r\u00e9sume en une \u00e9quation math\u00e9matique tr\u00e8s simple. Elle porte une bonne et une mauvaise nouvelle. La mauvaise\u00a0: cette \u00e9quation montre que nous navons, pour linstant, quun seul r\u00e9el levier pour agir. La bonne\u00a0: les maths ind\u2026 [+3769 chars]", "translated_title": "L' \u00e9quation que il faut dompter-La Presse", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Science-et-vie.com"}, "author": "Serge Brunier", "title": "En vid\u00e9o : une plong\u00e9e vertigineuse dans la Voie lact\u00e9e - Science et Vie", "description": "Ce zoom dans notre galaxie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec le m\u00eame appareil photo, et avec des objectifs de plus en plus puissants... Cach\u00e9e parmi la multitude d\u2019\u00e9toiles de la Voie lact\u00e9e, progressivement, une n\u00e9buleuse appara\u00eet...", "url": "https://www.science-et-vie.com/ciel-et-espace/en-video-une-plongee-vertigineuse-dans-la-voie-lactee-55053", "urlToImage": "https://file1.science-et-vie.com/var/scienceetvie/storage/images/1/0/9/109828/en-video-une-plongee-vertigineuse-dans-voie-lactee.jpg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "Le ciel est beau \u00e0 toutes les \u00e9chelles, et, \u00e0 toutes les \u00e9chelles, m\u00e9rite d'\u00eatre contempl\u00e9, explor\u00e9... C'est \u00e0 l'il nu, par exemple, qu'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte la supernova de 1987, alors que les plus puissants t\u00e9lescopes du monde regardaient ailleurs ! A l'il nu, e\u2026 [+1366 chars]", "translated_title": "En vi\u00e9o: une plong\u00e9e vertiginese ans la Voie act\u00e9te-Science et de Vie", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.fr"}, "author": "Business Insider", "title": "4 astronautes r\u00e9v\u00e8lent leurs secrets pour supporter des mois d'isolement avec d'autres personnes - Business Insider", "description": "Business Insider est le site d\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique qui connait la plus forte croissance au monde.", "url": "https://www.businessinsider.fr/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes-184191", "urlToImage": "https://tra.img.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fprd2-bone-image.2Es3-website-eu-west-1.2Eamazonaws.2Ecom.2Fbin.2F2020.2F03.2F25.2F49bfad1d-abba-4909-9b25-f0fb304e36b7.2Ejpeg/1200x630/quality/80/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:30:00Z", "content": "Vivre hors de la Terre peut \u00eatre extr\u00eamement difficile. Entre la longue liste des besoins vitaux et des frais de voyage \u00e9lev\u00e9s pour se rendre en orbite et en revenir, le travail et la vie dans l'espace se d\u00e9roulent dans des logements tr\u00e8s exigus pendant de lo\u2026 [+10630 chars]", "translated_title": "4 astronautes r\u00e9v\u00e8lent leurs pour your support des mois' isolument avec d' aures personnales-Business Insider", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.8409378960709759}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Folding@home : comment participer \u00e0 la recherche sur le coronavirus avec votre ordinateur ? - Futura", "description": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d\u2019ADN et d\u2019ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d\u2019acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/breves/coronavirus-folding-home-participer-recherche-coronavirus-votre-ordinateur-2112/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/4/c/e4c4b2cfa9_50161212_coronavirus-alissa-eckert-ms-dan-higgins-mams-dp.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:32:29Z", "content": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d'ADN et d'ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d'acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950\u00a0les biochimistes\u00a0Linus Pauling et Robert Core\u2026 [+2774 chars]", "translated_title": "Foling@home: comment partiper \u00e0 la recherche sur le coronavirus avec voke ordinateur? -Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Peut-on voyager plus vite que la lumi\u00e8re ? - Futura-Sciences", "description": "Le principe a \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9 par Albert Einstein au XIXe si\u00e8cle. Selon lui, il n\u2019est physiquement pas possible de d\u00e9passer la vitesse de la lumi\u00e8re dans le vide (environ 300.000 km/s).D'apr\u00e8s la...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/questions-reponses/physique-peut-on-voyager-plus-vite-lumiere-6337/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/7/0/4/704bc1b0c8_118152_voyager-vitesse-lumiere.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:01:00Z", "content": "La th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte d'Einstein l'affirme : rien ni personne ne peut voyager plus vite que la lumi\u00e8re. \u00c0 moins que...\r\nLe principe a \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9 par Albert Einstein au XIXe si\u00e8cle. Selon lui, il n'est physiquement pas possible de d\u00e9passer la \u2026 [+1376 chars]", "translated_title": "Peout-on voyager plus void la lumi\u00e8re? -Futura-Sciences", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La th\u00e9orie des supercordes test\u00e9e dans un amas de galaxies - Futura", "description": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-theorie-supercordes-testee-amas-galaxies-80179/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/b/d/5/bd5e8e98a3_50161612_2-amas-persee-marie-lou-gendron-marsolais-universite-montreal-julie-hlavacek-larrondo-universite-montreal-maxime-pivin-lapointe.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:34:36Z", "content": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des axions. Dans certains cas, ces particules peuvent modifier le rayonn\u2026 [+8488 chars]", "translated_title": "La Th\u00e9orie des supercores test\u00e9e de unas de galaxies-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Coronavirus : o\u00f9 en est la recherche scientifique ? - Sud Ouest", "description": "Alors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 progresse, les chercheurs sont engag\u00e9s dans une course de vitesse. Sur trois fronts : traitements, d\u00e9pistages, vaccin", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/26/face-au-virus-la-science-en-premiere-ligne-7370671-10142.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/26/5e7f9a0766a4bd49164114fd/golden/des-laboratoires-universitaires.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:05:09Z", "content": "\u00ab\u00a0Non, la coca\u00efne ne prot\u00e8ge pas contre le #covid19\u00a0\u00bb\u00a0: c\u2019est le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 qui l\u2019\u00e9crit, dans un tweet publi\u00e9 sur son compte le 8\u00a0mars, pour d\u00e9samorcer une rumeur. Beaucoup d\u2019intox circulent sur ce virus encore peu connu. Quatre mois apr\u00e8s le signa\u2026 [+225 chars]", "translated_title": "Coronavirus: oken enest la recherche cifique? -Sud Oest", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "5minutes.rtl.lu"}, "author": null, "title": "Recherche: Le point sur la chloroquine et l'hydroxychloroquine contre le Covid-19 - RTL 5 Minutes", "description": "Etudes, essais, usages: que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19?", "url": "https://5minutes.rtl.lu/actu/monde/a/1492000.html", "urlToImage": "https://static.rtl.lu/rtl2008.lu/nt/p/2020/03/28/19/cd8ec4231ff7e342691b102f5a2814b3.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T18:56:00Z", "content": "Etudes, essais, usages: que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19? Il s'agit d'un d\u00e9riv\u00e9 synth\u00e9tique de la quinine prescrit depuis plusieu\u2026 [+6340 chars]", "translated_title": "Recherche: Le Point sur la Chloroquine et l' hydroxychlychoroque contre le le Covid-19-RTL 5 Minutes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Astronomie : les grands rendez-vous c\u00e9lestes \u00e0 observer pendant le confinement - Futura", "description": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astronomie-astronomie-grands-rendez-vous-celestes-observer-pendant-confinement-80214/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/7/9/c/79cbc4c625_50160328_venus-exploration-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:22:55Z", "content": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.\r\nHormis une m\u00e9t\u00e9o d\u00e9plorable, le principal ennemi des astronomes amateurs est et res\u2026 [+4234 chars]", "translated_title": "Astronomie: les grands rendez-ous c\u00e9lestres \u00e0 bserver pendant le confinement-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "30 ans d'Hubble : un \u0153il de chat nous observe ! - Futura", "description": "Le 24 avril 2020, la Nasa et l\u2019ESA f\u00eateront le 30e anniversaire du lancement de Hubble. En attendant de d\u00e9couvrir la trenti\u00e8me \u00ab\u2009image iconique\u2009\u00bb qui sera d\u00e9voil\u00e9e pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement, nous vous...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/images-telescope-hubble-30-ans-hubble-oeil-chat-nous-observe-2259/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/4/c/c4cf473e65_50161853_nebuleuse-oeil-chat-hubble.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:40:01Z", "content": "Le 24 avril 2020, la Nasa et l'ESA f\u00eateront le 30e anniversaire du lancement de Hubble. En attendant de d\u00e9couvrir la trenti\u00e8me \u00ab\u2009image iconique\u2009\u00bb qui sera d\u00e9voil\u00e9e pour l'\u00e9v\u00e9nement, nous vous invitons \u00e0 replonger dans l'immense iconoth\u00e8que du c\u00e9l\u00e8bre t\u00e9lescop\u2026 [+1380 chars]", "translated_title": "30 d' Hubble: un-il-il de chat nous observse! -Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sciencesetavenir.fr"}, "author": "Azar Khalatbari", "title": "Question de la semaine : quels sont la plus petite distance et le temps le plus court que la physique parvient \u00e0 concevoir ? - Sciences et Avenir", "description": "Comme chaque semaine, la r\u00e9ponse \u00e0 une question de lecteur pos\u00e9e sur la page Facebook de Sciences et Avenir.", "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/espace/question-de-la-semaine-quels-sont-la-plus-petite-distance-et-le-temps-le-plus-court-que-la-physique-parvient-a-concevoir_142892", "urlToImage": "https://www.sciencesetavenir.fr/assets/img/2020/03/27/cover-r4x3w1000-5e7e07976a062-043-belpress-00118451-002.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:20:24Z", "content": "Chaque semaine, la r\u00e9daction de Sciences et Avenir\u00a0r\u00e9pond \u00e0 une question pos\u00e9e sur notre page Facebook officielle. Ce 27 mars 2020,\u00a0nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 celle de Thibaud Lami : \"Il existe des briques \u00e9l\u00e9mentaires qu'on ne peut diviser car il n'existerait ri\u2026 [+4311 chars]", "translated_title": "Question de la semaine: quels font la plus petite distribution et le temps le plus a la physique parvient \u00e0 cevoir? -Sciences et Avenir", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Ce samedi soir, ne manquez pas le beau croisement entre la Lune et V\u00e9nus - Numerama", "description": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/613363-ce-samedi-soir-ne-manquez-pas-le-beau-croisement-entre-la-lune-et-venus.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/lune-venus-conjonction-espace-astronomie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:08:07Z", "content": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.\r\nLe mois de mars sach\u00e8ve bient\u00f4t, avec un beau duo c\u00e9leste quil devrait \u00eatre possible de c\u2026 [+1091 chars]", "translated_title": "Ce samedi soir, ne manquez as le beau centre entry la Lune et V\u00e9nus-Numerama", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Des images d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 couper le souffle de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu ! - Futura", "description": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l\u2019ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d\u2019explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/asteroide-images-detaillees-couper-souffle-asteroide-bennu-171/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/2/8/e284235331_50161724_20190613-orbital-b-insertion.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:25:15Z", "content": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l'ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d'explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des plan\u00e8tes, des ingr\u00e9dients de la vie, etc.). Pour cela, la sonde Osiri\u2026 [+4437 chars]", "translated_title": "Des images d\u00e9tail\u00e9\u00e9s \u00e0 la coupe le saffle de l' ast\u00e9rove de Benneau! -Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Des images d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 couper le souffle de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu ! - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_6cfee9e4-47c3-4015-b232-a52e13ac1514&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T12:15:00Z", "content": "Yahoo fait partie de Verizon\u00a0Media. Cliquez sur J'accepte afin dautoriser Verizon\u00a0Media et ses partenaires \u00e0 utiliser des cookies et des technologies similaires pour acc\u00e9der \u00e0 votre appareil, utiliser vos donn\u00e9es (y compris votre position g\u00e9ographique), compr\u2026 [+596 chars]", "translated_title": "Des images d\u00e9tail\u00e9\u00e9s \u00e0 la coupe le saffle de l' ast\u00e9rove de Benneau! -Yahoo Actualit\u00e9s", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lepoint.fr"}, "author": "Chlo\u00e9 Durand-Parenti", "title": "Confinement : le samedi, c'est astronomie ! #2 - Le Point", "description": "Pour occuper ce deuxi\u00e8me week-end confin\u00e9, \u00ab\u00a0Le Point\u00a0\u00bb a s\u00e9lectionn\u00e9 pour vous deux nouveaux \u00e9pisodes\u00a0\u00e9ducatifs et une nouvelle maquette \u00e0 imprimer et \u00e0 construire.", "url": "https://www.lepoint.fr/sciences-nature/confinement-le-samedi-c-est-astronomie-2--28-03-2020-2369137_1924.php", "urlToImage": "https://www.lepoint.fr/images/2020/03/28/20192000lpw-20192814-article-jpg_7009404_540x282.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:30:00Z", "content": "Avec ce deuxi\u00e8me week-end de confinement, la question d'une activit\u00e9 familiale en huis clos, distrayante et enrichissante pour tous, se pose plus que jamais. Pourquoi ne pas en profiter pour s'\u00e9veiller ensemble aux merveilles de l'espace et de l'astronomie\u00a0? \u2026 [+2481 chars]", "translated_title": "Confinement: le samedi, c' est astronomie! #2 -Le Point", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Laprovence.com"}, "author": "Alexandra Ducamp", "title": "Coronavirus : stress, anxi\u00e9te, col\u00e8re... l'autre \u00e9pid\u00e9mie qui guette - La Provence", "description": "Si les cons\u00e9quences du confinement diff\u00e8rent d'une personne \u00e0 l'autre, que l'on s'entasse \u00e0 cinq dans un T2 ou qu'on roucoule dans une belle maison avec vue, il y a de grandes lignes de force, qui impactent la population en g\u00e9n\u00e9ral et dont les autorit\u00e9s doive\u2026", "url": "https://www.laprovence.com/article/societe/5946217/coronavirus-stress-anxiete-colere-lautre-epidemie-qui-guette.html", "urlToImage": "https://medias.laprovence.com/VjEZ4WrUTEhjbZfiW1ZiDDYO7HQ=/x520/top/smart/a51c3d9e66d343fc9b976d1126aaf83b/20200328_1_6_1_1_0_obj22421626_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:12:31Z", "content": "Si les cons\u00e9quences du confinement diff\u00e8rent d'une personne \u00e0 l'autre, que l'on s'entasse \u00e0 cinq dans un T2 ou qu'on roucoule dans une belle maison avec vue, il y a de grandes lignes de force, qui impactent la population en g\u00e9n\u00e9ral et dont les autorit\u00e9s doive\u2026 [+9121 chars]", "translated_title": "Coronavirus: stres, anxi\u00e9te, col\u00e8re ... l' autre \u00e9pid\u00e9mie qui guette-La Provence", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Hespress.com"}, "author": "hespress FR", "title": "Coronavirus et l\u2019infob\u00e9sit\u00e9 coronale : kit d\u2019hygi\u00e8ne informationnelle - Hespress Fran\u00e7ais", "description": "Le terme infob\u00e9sit\u00e9 coronale d\u00e9signe la #surcharge #informationnelle \u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s constam", "url": "https://fr.hespress.com/136710-coronavirus-et-linfobesite-coronale-kit-dhygiene-informationnelle.html", "urlToImage": "https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2020/03/INFOBESITE-e1585384712299-610x302.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:59:41Z", "content": "Le terme infob\u00e9sit\u00e9 coronale d\u00e9signe la #surcharge #informationnelle \u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s constamment et instantan\u00e9ment, depuis que le coronavirus a kidnapp\u00e9 lespace-temps m\u00e9diatique et polaris\u00e9 notre attention sur des informations cliv\u00e9es et cou\u2026 [+1625 chars]", "translated_title": "Coronavirus et l' infob\u00e9sit\u00e9 coronale: kit d'gi\u00e8ne informationnelle-Hespress Fran\u00e7ais", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "C\u00e9dric Stanghellini", "title": "Coronavirus : confinement, attention au stress post-traumatique - LCI", "description": "\u00c0 LA LOUPE \u2013  Quels sont les effets du confinement sur la sant\u00e9 mentale des confin\u00e9s ? Une \u00e9tude chinoise a mis en \u00e9vidence de nombreux cas de stress post-traumatiques apparus \u00e0 l'issue du confinement de millions de personnes \u00e0 Wuhan. . Sant\u00e9 : video, Coronav\u2026", "url": "https://www.lci.fr/sante/coronavirus-confinement-attention-au-stress-post-traumatique-2148388.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/personnes-rapatriees-de-wuhan-dans-un-bus-en-direction-du-centre-de-confinement-e9c08a-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T10:17:10Z", "content": "Sant\u00e9\r\nToute L'info sur\r\nCoronavirus : la pand\u00e9mie qui inqui\u00e8te la plan\u00e8te\r\n\u00c0 LA LOUPE Quels sont les effets du confinement sur la sant\u00e9 mentale des confin\u00e9s ? Une \u00e9tude chinoise a mis en \u00e9vidence de nombreux cas de stress post-traumatiques apparus \u00e0 l'issue \u2026 [+3766 chars]", "translated_title": "Coronavirus: update, attention au stres post-traumatique-LCI", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": "Par Le Soir", "title": "Coronavirus: 575 nouvelles hospitalisations en Belgique et 64 nouveaux d\u00e9c\u00e8s - Le Soir", "description": "3.717 patients sont hospitalis\u00e9s, dont 789 patients aux soins intensifs.", "url": "https://www.lesoir.be/290678/article/2020-03-28/coronavirus-575-nouvelles-hospitalisations-en-belgique-et-64-nouveaux-deces", "urlToImage": "https://www.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/28/node_290678/27484096/public/2020/03/28/B9723066377Z.1_20200328110735_000+G01FQ491E.1-0.jpg?itok=n1qeGuEk1585396827", "publishedAt": "2020-03-28T10:07:00Z", "content": "La propagation du coronavirus en Belgique se poursuit. 353 personnes sont mortes au total, soit 64 nouveaux d\u00e9c\u00e8s sur les 24 derni\u00e8res heures. 3.717 patients sont hospitalis\u00e9s (+ 575), dont 789 patients aux soins intensifs (+99). 205 personnes ont pu quitter \u2026 [+2056 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 575 nopvelles hospitaliations en Belgium et 64 noveiaux d\u00e9c\u00e8s-Le Sair", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Combien de plaques tectoniques compte la Terre ? - Futura-Sciences", "description": "Comme un puzzle g\u00e9ant, la Terre est d\u00e9coup\u00e9e en plaques tectoniques d\u00e9limit\u00e9es par des failles o\u00f9 les plaques glissent les unes par rapport aux autres, des zones de subductions o\u00f9 une plaque...", "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/questions-reponses/plaque-tectonique-plaques-tectoniques-compte-terre-10922/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/6/3/e63e2adea3_50147384_plaques-tectoniques-carte-designua-fotolia.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:00:00Z", "content": "Depuis deux milliards d'ann\u00e9es, la Terre est anim\u00e9e par la tectonique des plaques\u00a0qui fait lentement d\u00e9river des morceaux de la lithosph\u00e8re \u00e0 la surface. Mais combien de pi\u00e8ces comporte ce gigantesque puzzle ? Pas \u00e9vident de r\u00e9pondre, d'autant plus que la pla\u2026 [+2028 chars]", "translated_title": "Combien de plaques tchoniquiques Recte la Terre? -Futura-Sciences", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "C\u00e9lian Mac\u00e9", "title": "Criquets en Afrique de l'Est : une invasion li\u00e9e au climat - Lib\u00e9ration", "description": "Les cyclones qui ont frapp\u00e9 la p\u00e9ninsule arabique puis les pluies diluviennes qui se sont abattues l'an dernier sur la Corne de l'Afrique ont favoris\u00e9 la reproduction et la circulation des insectes.", "url": "https://www.liberation.fr/planete/2020/03/28/criquets-en-afrique-de-l-est-une-invasion-liee-au-climat_1783298", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303206-a-man-attempts-to-fend-off-a-swarm-of-desert-locusts-at-a-ranch-near-the-town-of-nanyuki-in-laikipia.jpg?modified_at=1585322958&amp;picto=fb&amp;ratio_x=191&amp;ratio_y=100&amp;width=1080", "publishedAt": "2020-03-28T08:42:24Z", "content": "Faut-il bl\u00e2mer la main de lhomme pour ce que la Bible d\u00e9signe, dans livre de lExode, comme un ch\u00e2timent divin\u00a0? Pour ce qui est de linvasion de criquets p\u00e8lerins qui ravage lAfrique de lEst en\u00a02020, le d\u00e9bat nest pas tout \u00e0 fait tranch\u00e9. Pour atteindre cette \u2026 [+2794 chars]", "translated_title": "Triquets en Afrique de l' Est: une invascion li\u00e9se au climat-Lib\u00e9ation", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Coronavirus : comment d\u00e9crypter les \u00e9tudes et les chiffres ? - Futura-Sciences", "description": "Par souci de \u00abtransparence\u00bb, les scientifiques, le gouvernement et mes m\u00e9dias nous assomment chaque jour de chiffres alarmistes et de statistiques. Mais en l\u2019absence de contexte et de d\u00e9cryptage,...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/questions-reponses/coronavirus-coronavirus-decrypter-etudes-chiffres-13461/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/8/2/6/826fa5808b_50161690_statistiques-coronavirus-osorioartist-adobe-stock.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": "Centaines de morts annonc\u00e9s chaque jour, courbes de contamination exponentielle, projections affolantes et comparaisons hasardeuses : petit guide pour comprendre et interpr\u00e9ter le d\u00e9luge de chiffres sur l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.\r\nPar souci de \u00abtransparence\u00bb,\u2026 [+6682 chars]", "translated_title": "Coronavirus: comment d\u00e9crypter les \u00e9tudes et les chiffres? -Futura-Sciences", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Alma espionne des b\u00e9b\u00e9s Tatooine et des disques protoplan\u00e9taires autour d'\u00e9toiles doubles - Futura", "description": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d\u2019autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/exoplanete-alma-espionne-bebes-tatooine-disques-protoplanetaires-autour-etoiles-doubles-80157/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/f/7/ef792e7317_50161560_disque-protoplane-taire-binaire.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:36:38Z", "content": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d'autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette plan\u00e8te qui a vu grandir Luke Skywalker. Des chercheurs jettent auj\u2026 [+3057 chars]", "translated_title": "Alma espoune des b\u00e9b\u00e9\u00e9s Tattooine et des disquires protop\u00e9taires aut\u00e9 d' \u00e9toiles doubles-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Latribune.fr"}, "author": null, "title": "Le COVID-19 : une crise sanitaire r\u00e9v\u00e9latrice d'un syst\u00e8me fractur\u00e9 - La Tribune", "description": "IDEE. La situation est comparable \u00e0 celle de 1929 selon le ministre Bruno Le Maire. \u00ab\u00a0Chaque semaine de confinement suppl\u00e9mentaire (...) a, souligne-t-il, un impact sur notre croissance \u00bb. Cette d\u00e9pression annonc\u00e9e combine une crise sanitaire plan\u00e9taire, \u00e9con\u2026", "url": "https://www.latribune.fr/opinions/tribunes/le-covid-19-une-crise-sanitaire-revelatrice-d-un-systeme-fracture-843632.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1400067/trader.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:32:00Z", "content": "Tout a commenc\u00e9 avec la chute de la demande p\u00e9troli\u00e8re en Chine qui tirait jusqu'ici le march\u00e9 mondial. Ensuite, les grandes puissances exportatrices de p\u00e9trole ont d\u00e9clench\u00e9 une guerre des prix qui a mis en grave difficult\u00e9 les pays producteurs pauvres dans \u2026 [+8362 chars]", "translated_title": "Le COVID-19: une craft anitaire r\u00e9v\u00e9latrice d' un syst\u00e8me frontor\u00e9-La Tribune", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Afrik.com"}, "author": null, "title": "Covid-19 et Chloroquine : qui pour faire mieux que Didier Raoult ? - Afrik.com", "description": "La question de savoir si oui ou non le Professeur Didier Raoult est un expert \u00e0 \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat. Didier Raoult est le m\u00e9decin fran\u00e7ais", "url": "https://www.afrik.com/covid-19-et-chloroquine-qui-pour-faire-mieux-que-didier-raoult", "urlToImage": "https://www.afrik.com/wp-content/uploads/2020/03/image.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T03:17:00Z", "content": "La question de savoir si oui ou non le Professeur Didier Raoult est un expert \u00e0 \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e avec beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat. Didier Raoult est le m\u00e9decin fran\u00e7ais qui a garanti l\u2019efficacit\u00e9 de la Chloroquine face au Coronavirus qui a fait pr\u00e8s de 25 000 morts dans le m\u2026 [+2413 chars]", "translated_title": "Covid-19 et Chlysoquine: qui pour faire mieux de Digier Raoulet? :: Afrik.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Dailygeekshow.com"}, "author": "Arielle Lovasoa", "title": "Le saviez-vous ? Il existe une galaxie 300 000 milliards de fois plus lumineuse que le Soleil - Daily Geek Show", "description": "La lumi\u00e8re de notre astre solaire n\u2019est effectivement quasiment rien par rapport \u00e0 l\u2019incroyable lumi\u00e8re d\u2019un quasar, une galaxie tr\u00e8s \u00e9nerg\u00e9tique, dans", "url": "https://dailygeekshow.com/galaxie-plus-lumineuse-soleil/", "urlToImage": "https://dailygeekshow.com/wp-content/uploads/2020/03/Image-a-la-une-14.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T01:30:35Z", "content": "La lumi\u00e8re de notre astre solaire nest effectivement quasiment rien par rapport \u00e0 lincroyable lumi\u00e8re dun quasar, une galaxie tr\u00e8s \u00e9nerg\u00e9tique, dans lequel un trou noir g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par un chercheur du Jet Propulsion Laboratory de la Nasa. \r\nLe scien\u2026 [+899 chars]", "translated_title": "Le savers-ous? Il exists unde galaxie 300 000 Milliards de fois plus pluseuse que le Soleil-Daily Geek Show", "sentiment_basic": -0.2023, "sentiment_scaled": 0.3623257287705956}, {"source": {"id": null, "name": "Tunisienumerique.com"}, "author": "Tunisie Num\u00e9rique", "title": "Tunisie \u2013 \u00c9pid\u00e9mie du coronavirus : Les aspects psychologiques - Tunisie num\u00e9rique", "description": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES Auteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 l'ISSIT et membre actif de \u2026", "url": "https://www.tunisienumerique.com/tunisie-epidemie-du-coronavirus-les-aspects-psychologiques-3/", "urlToImage": "https://www.tunisienumerique.com/wp-content/uploads/2020/03/espoir.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:52:40Z", "content": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES\r\nAuteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 lISSIT et membre actif de \u2026 [+6842 chars]", "translated_title": "Tunsio-\u00c9pid\u00e9mie du coronavirus: Les aspecs psychologiques-Tuniques num\u00e9rique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Science-et-vie.com"}, "author": "Coline Buanic", "title": "Voici le seul endroit sans vie sur Terre ! - Science et Vie", "description": "Sur le d\u00f4me volcanique de Dallol, il y a de l\u2019eau\u2026 mais pas de vie. Alors que jusque-l\u00e0, la pr\u00e9sence d\u2019eau liquide semblait indissociable de l\u2019\u00e9mergence de la vie ! De quoi commencer \u00e0 dessiner de nouvelles limites pour la biologie, rapporte Coline Buanic.", "url": "https://www.science-et-vie.com/nature-et-enviro/voici-le-seul-endroit-sans-vie-sur-terre-54905", "urlToImage": "https://file1.science-et-vie.com/var/scienceetvie/storage/images/1/0/9/109668/voici-seul-endroit-sans-vie-sur-terre.jpg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2020-03-27T21:51:51Z", "content": "Des ann\u00e9es de recherche pour ne rien trouver. Le cauchemar de tout scientifique. Vraiment ? Voil\u00e0 que l'\u00e9quipe franco-espagnole de Purificaci\u00f3n L\u00f3pez-Garc\u00eda met \u00e0 l'honneur un principe exp\u00e9rimental aujourd'hui en perdition : tout r\u00e9sultat, m\u00eame n\u00e9gatif, est u\u2026 [+7934 chars]", "translated_title": "Voici le seul endroit sans vs Terre! -Science et pie.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "H24info.ma"}, "author": null, "title": "Voici les mesures en faveur des m\u00e9nages et travailleurs de l'informel impact\u00e9s par le Coronavirus - H24info le portail d'information Marocain", "description": "Le Comit\u00e9 de veille \u00e9conomique (CVE) a d\u00e9voil\u00e9 ce soir les mesures d\u2019accompagnement en faveur des m\u00e9nages op\u00e9rant dans le secteur informel impact\u00e9s par le Coronavirus. Voici le d\u00e9tail de ces mesures:\u00a0 Le Comit\u00e9 de Veille Economique (CVE) du lundi 23 mars 2020\u2026", "url": "https://www.h24info.ma/economie/voici-les-mesures-en-faveur-des-menages-et-travailleurs-de-linformel-impactes-par-le-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.h24info.ma/wp-content/uploads/2020/03/Comite\u0301-de-veille-e\u0301conomique.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:46:00Z", "content": "Le Comit\u00e9 de veille \u00e9conomique (CVE) a d\u00e9voil\u00e9 ce soir les mesures daccompagnement en faveur des m\u00e9nages op\u00e9rant dans le secteur informel impact\u00e9s par le Coronavirus. Voici le d\u00e9tail de ces mesures:\u00a0\r\nLe Comit\u00e9 de Veille Economique (CVE) du lundi 23 mars 2020\u2026 [+1678 chars]", "translated_title": "Voici les meesures en aveur des m\u00e9nages et trailleurs de l' informel imact\u00e9s par Coronavirus-H24info le portain d' information marocain", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Le confinement en Belgique prolong\u00e9: les r\u00e9ponses \u00e0 toutes les questions que vous vous posez - Sudinfo.be", "description": "Les mesures de confinement entr\u00e9es en vigueur le 18 mars dernier seront valables jusqu\u2019au 19 avril, soit le dimanche de fin des vacances de P\u00e2ques, a indiqu\u00e9 la Premi\u00e8re ministre Sophie Wilm\u00e8s \u00e0 l\u2019issue d\u2019un nouveau Conseil national de s\u00e9curit\u00e9. \u00abCette d\u00e9cisi\u2026", "url": "https://www.sudinfo.be/id176365/article/2020-03-27/le-confinement-en-belgique-prolonge-les-reponses-toutes-les-questions-que-vous", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/27/node_176365/42881826/public/2020/03/27/B9723064180Z.1_20200327215643_000+GTPFQ3G9M.1-0.jpg?itok=ahL9S7LK1585388183", "publishedAt": "2020-03-27T20:56:00Z", "content": "\u00c0 lissue du Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 de ce vendredi 27 mars, des nouvelles d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises au niveau politique. Ces d\u00e9cisions n\u00e9cessitent \u00e0 pr\u00e9sent des concertations entre les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, r\u00e9gionales et locales afin de les con\u2026 [+63476 chars]", "translated_title": "Le concenment en Belgium prolong\u00e9: les r\u00e9ponses \u00e0 toutes ques questions que ous posse-Sudoinfo.be", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Les donn\u00e9es de Voyager 2 cachaient un secret sur Uranus - Futura", "description": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/uranus-donnees-voyager-2-cachaient-secret-uranus-80272/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/3/d/a/3da34bbbd7_50161852_voyager-2-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:20:57Z", "content": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que l'on appelle un plasmo\u00efde. Ce genre de bulle intervient dans l\u2026 [+5438 chars]", "translated_title": "Les don\u00e9es de Voyager 2 cacheient un secres sur Uranus-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": null, "title": "En immersion dans un service de r\u00e9animation, \u00e0 Annecy - Le Monde", "description": "Le photographe Tristan Reynaud suit le service de r\u00e9animation du centre hospitalier Annecy Genevois, en immersion aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019\u00e9quipe de nuit.", "url": "https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/03/27/un-service-de-nuit-en-reanimation-a-annecy_6034711_3244.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/27/200/0/2400/1200/1440/720/60/0/3bd6128_wyZe6t2CCaxV5wCprXfrnBnf.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:35:47Z", "content": "Officiellement en gr\u00e8ve depuis un an, le service de r\u00e9animation du centre hospitalier Annecy Genevois tourne pourtant \u00e0 plein r\u00e9gime, sept jours sur sept, vingt-quatre heures sur vingt-quatre, depuis larriv\u00e9e de l\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19.\r\nParmi la centaine de so\u2026 [+3277 chars]", "translated_title": "En immersion n un service de r\u00e9animation, \u00e0 Annecy-e Monde", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Les secrets des astronautes pour un confinement r\u00e9ussi - Futura", "description": "Le confinement, pour la plupart d\u2019entre nous, c\u2019est une exp\u00e9rience jamais v\u00e9cue. Mais les astronautes en connaissent un rayon \u00e0 ce sujet. Eux qui passent parfois plusieurs mois loin de leurs...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/confinement-secrets-astronautes-confinement-reussi-80254/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/5/4/c549dc703d_50161755_confinement-astronautes.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:10:33Z", "content": "Le confinement, pour la plupart d'entre nous, c'est une exp\u00e9rience jamais v\u00e9cue. Mais les astronautes en connaissent un rayon \u00e0 ce sujet. Eux qui passent parfois plusieurs mois loin de leurs proches et de notre Plan\u00e8te. Sans possibilit\u00e9 de sortie. Aujourd'hui\u2026 [+6526 chars]", "translated_title": "Les secs des astronautes pour un confinment r\u00e9ussi-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Confinement prolong\u00e9 jusqu'au dimanche 19 avril (update) - Vedia", "description": "Le Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9, sans grande surprise, de prolonger la p\u00e9riode de confinement de deux semaines, jusqu\u2019au dimanche 19 avril, au moins, soit jusqu\u2019\u00e0 la fin des vacances de P\u00e2ques, au lieu du 5 avril comme d\u00e9cid\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. Annonce fa\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/confinement_prolonge_jusqu_aoau_dimanche_19_avril_update_-101454-999-89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/confinement-prolonge-jusqu-au-dimanche-19-avril_belgaimage-162938138-full.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:44:00Z", "content": "Le Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9, sans grande surprise, de prolonger la p\u00e9riode de confinement de deux semaines, jusqu\u2019au dimanche 19 avril, au moins, soit jusqu\u2019\u00e0 la fin des vacances de P\u00e2ques, au lieu du 5 avril comme d\u00e9cid\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. Annonce fa\u2026 [+1487 chars]", "translated_title": "Confinement prodon\u00e9 jusqu' au dimanche 19 avril (update) - Via", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.com"}, "author": "Paris Match", "title": "Comment profiter du confinement ? Cinq conseils de cosmonaute - Paris Match", "description": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans l\u2019espace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine.", "url": "https://www.parismatch.com/Actu/Sante/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195", "urlToImage": "https://resize-parismatch.lanmedia.fr/r/940,628/img/var/news/storage/images/paris-match/actu/sante/comment-profiter-du-confinement-cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195/27388230-1-fre-FR/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:23:15Z", "content": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans lespace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine. \u00catre en quarantaine \u00e0 son domicile est \"un bien dont il faut profiter\", assure le cosmonaute russe Fiodor Iourtchikhine, au moment o\u00f9 \u2026 [+2480 chars]", "translated_title": "Comment probiter du infinity? Cinq conciles de cosmonaute-Paris Match", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "L'Ambassadrice d'Italie s'adresse \u00e0 la communaut\u00e9 italo-belge - Vedia", "description": "Dominique Petta, consul honoraire d\u2019Italie et pr\u00e9sident de la fondation Euritalia fait actuelllement circuler un message t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de l\u2019ambassadrice d\u2019Italie en Belgique, Elena Basile.\r\nElle s\u2019adresse aux Italiens vivant en Belgique, mais aussi \u00e0 tous les Belg\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/video/info/coronavirus/l-ambassadrice-d-italie-s-adresse-a-la-communaute-italo-belge_101449_89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/l-ambassadrice-d-italie-s-adresse-a-la-communaute-italo-belge_capture_d_e_cran_2020-03-27_a_16.30.37.png", "publishedAt": "2020-03-27T16:44:00Z", "content": "Dominique Petta, consul honoraire d\u2019Italie et pr\u00e9sident de la fondation Euritalia fait actuelllement circuler un message t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de l\u2019ambassadrice d\u2019Italie en Belgique, Elena Basile.\r\nElle s\u2019adresse aux Italiens vivant en Belgique, mais aussi \u00e0 tous les Belg\u2026 [+34 chars]", "translated_title": "L. Ambassadrice d' Italie s' adresse \u00e0 la communaut\u00e9 italo-merge-Via", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldesfemmes.fr"}, "author": "Aur\u00e9lie  Blaize", "title": "Comorbidit\u00e9 : \u00e7a veut dire quoi, quels sont les facteurs ? - Journal des femmes", "description": "Avec l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, le terme de \"comorbidit\u00e9\" est tr\u00e8s souvent utilis\u00e9. Mais quelle est sa d\u00e9finition\u00a0? Quels sont les facteurs de comorbidit\u00e9s\u00a0? Pour quelles maladies\u00a0? Comprendre.", "url": "https://sante.journaldesfemmes.fr/maladies/2628265-comorbidite-ca-veut-dire-quoi-definition-facteurs-coronavirus-cancer-alcoolisme/", "urlToImage": "https://img-3.journaldesfemmes.fr/eOcuiFU_cWcYUzPFMji3cS0s3Rg=/910x607/smart/7b3771c199cf4b0997f66f8366484782/ccmcms-jdf/14608956.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:28:50Z", "content": "Avec l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, le terme de \"comorbidit\u00e9\" est tr\u00e8s souvent utilis\u00e9. Mais quelle est sa d\u00e9finition\u00a0? Quels sont les facteurs de comorbidit\u00e9s\u00a0? Pour quelles maladies\u00a0? Comprendre. \r\nEn m\u00e9decine, le terme \"comorbidit\u00e9\" d\u00e9signe la pr\u00e9sence de\u00a0mala\u2026 [+5092 chars]", "translated_title": "Comorbidi\u00e9: \u00e7a veout diri quii, quels font les facteurs? -Journal des Femmes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Prendre ou ne pas prendre de la chloroquine? Un virologue fran\u00e7ais r\u00e9pond - Sputnik France", "description": "Faisant le point sur la position discutable de la chloroquine en tant que mol\u00e9cule efficace contre le coronavirus, le virologue Pierre Tambourin explique aux \u00c9chos...", "url": "https://fr.sputniknews.com/france/202003271043411048-prendre-ou-ne-pas-prendre-de-la-chloroquine-un-virologue-francais-repond/", "urlToImage": "https://cdnfr5.img.sputniknews.com/images/104341/04/1043410428.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:41:27Z", "content": null, "translated_title": "Prendere ou ne pas prendre de la chloroquine? Un virologue fron\u00e7ais r\u00e9pond-SputLink France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Nouvelobs.com"}, "author": "<a href='https://www.nouvelobs.com/journaliste/334692/remi-noyon.html'>R\u00e9mi Noyon</a>", "title": "\u00ab Pour comprendre la psychologie d\u2019une population travaill\u00e9e par une \u00e9pid\u00e9mie... \u00bb - L'Obs", "description": "Dans \u00ab\u00a0La Peur en Occident\u00a0\u00bb, paru en 1978, l\u2019historien Jean Delumeau reconstituait minutieusement les effets sociaux de la pand\u00e9mie\u00a0: rumeurs, d\u00e9ni, recherche de fautifs. Un texte vertigineux.", "url": "https://www.nouvelobs.com/idees/20200327.OBS26687/pour-comprendre-la-psychologie-d-une-population-travaillee-par-une-epidemie.html", "urlToImage": "https://focus.nouvelobs.com/2020/03/26/172/0/800/399/1200/630/60/0/9999b15_BAS3EvJOkmDtSWCk9fDXOXAC.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:40:15Z", "content": "Le grand historien des religions Jean Delumeaunous a quitt\u00e9s au d\u00e9but de lann\u00e9e. Il aurait certainement \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par la pand\u00e9mie de coronavirus, tant celle-ci fait \u00e9cho \u00e0 ses travaux sur les \u00e9pisodes de peste ou de chol\u00e9ra. Dans son livre \u00ab\u00a0La Peur en Occi\u2026 [+11708 chars]", "translated_title": "??? pour comprendre la psychologie d' unye populaire trail\u00e9le jar unde \u00e9pid\u00e9mie ... \" -L' Obs", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "Laurence Dardenne", "title": "Age, sexe, comorbidit\u00e9s: quel est le profil des patients hospitalis\u00e9s en Belgique? - lalibre.be", "description": "Hypertension art\u00e9rielle, diab\u00e8te, maladies cardiovasculaires, affections pulmonaires chroniques... telles sont les principales comorbidit\u00e9s qui, de surcro\u00eet chez les plus \u00e2g\u00e9s, affectent le plus les patients hospitalis\u00e9s pr\u00e9sentant une infection Covid-19, com\u2026", "url": "https://www.lalibre.be/planete/sante/age-sexe-comorbidites-quel-est-le-profil-des-patients-hospitalises-en-belgique-5e7e0abc7b50a6162bcbb3fb", "urlToImage": "https://t3.llb.be/TQu6EYb6CKPJo5sNht3Mr4uiBVg=/0x157:2560x1437/1280x640/5e7e1b8c9978e22841423718.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:31:00Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 ? Connectez-vous\r\nPas encore abonn\u00e9 ?Profitez du premier mois gratuit*\r\nS'abonner\r\n * 0 le 1er mois puis 9,99 par mois, sans engagement", "translated_title": "Age, exes, comorbidists: quel test le profil des pathalis en Belgium en Belgium? -lalibr.be", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La Voie lact\u00e9e contiendrait une importante population cach\u00e9e de novae - Futura", "description": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles, que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-voie-lactee-contiendrait-importante-population-cachee-novae-80245/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/b/f/cbfd4b9bf3_50161753_v407-cyg-nova-nasas-goddard-space-flight-center-s-wiessinger.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:29:36Z", "content": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue\u00a0Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles,\u00a0que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses que les supernovae mais un million de fois plus que le Soleil,\u2026 [+7649 chars]", "translated_title": "La Voie act\u00e9te contiendrait unde importante population cach\u00e9e de novae-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "D\u00e9couvrez les plus belles microphotos de l'ann\u00e9e - Futura", "description": "Sous l\u2019objectif du microscope, les choses les plus banales se transforment en un univers totalement inconnu et chatoyant. De quoi explorer les tissus biologiques, \u00e9tudier les structures...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/photos-voici-plus-belles-microphotos-scientifiques-annee-34048/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/2/8/02885495a7_50161800_olympus-image-year-award.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:00:51Z", "content": "Sous l'objectif du microscope, les choses les plus banales se transforment en un univers totalement inconnu et chatoyant. De quoi explorer les tissus biologiques, \u00e9tudier les structures cristallines de pierres pr\u00e9cieuses ou identifier de nouvelles substances \u2026 [+8695 chars]", "translated_title": "D\u00e9couvrez les plus belles microphots de l' anne\u00e9-Futura", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : qu'est-ce que la comorbidit\u00e9, qui augmente les risques de complications ? - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_15da6ee6-d501-4169-98aa-661e9a2ae90e&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-27T13:34:00Z", "content": "Afin de vous offrir une exp\u00e9rience globale optimis\u00e9e, nous souhaitons vous proposer des publicit\u00e9s pertinentes qui vous seront plus utiles. Par exemple, lorsque vous recherchez un film, nous utilisons vos donn\u00e9es de recherche et votre position pour afficher l\u2026 [+471 chars]", "translated_title": "Coronavirus: quiest-ce que la comorbidi\u00e9, qui auugmente les risques de complicates? -Yahoo Actualit\u00e9s", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lesiteinfo.com"}, "author": "LA R\u00c9DACTION", "title": "Averses orageuses et chutes de neige dans ces villes du Maroc (Alerte m\u00e9t\u00e9o) - Le Site Info le site d'information au Maroc", "description": "Des fortes averses orageuses et des chutes de neige sont attendues vendredi et samedi dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 vendredi la Direction de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale (DMN).", "url": "https://www.lesiteinfo.com/maroc/averses-orageuses-et-chutes-de-neige-dans-ces-villes-du-maroc-alerte-meteo/", "urlToImage": "https://www.lesiteinfo.com/wp-content/uploads/2019/04/pluie-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:30:38Z", "content": "Des fortes averses orageuses et des chutes de neige sont attendues vendredi et samedi dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 vendredi la Direction de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale (DMN).\r\nAinsi, de fortes averses orageuses par endroit de niveau orange con\u2026 [+831 chars]", "translated_title": "Averes orageuses et chutes de nede sans villes du Maroc (Alerte m\u00e9t\u00e9o) - Le Site Info le site d' information au Maroc", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "Ophtalmos, ORL et neurologues appel\u00e9s \u00e0 lutter en premi\u00e8re ligne contre le coronavirus: c'est le principe des r\u00e9quisitions volontaires - RTBF", "description": "Dans les h\u00f4pitaux, aux urgences et aux soins intensifs, le\u00a0personnel affronte les cas de Covid-19 et prend en charge\u00a0les malades.\n\nCes derni\u00e8res 24\u00a0heures, on a recens\u00e9 en Belgique plus de mille nouveaux cas pour un total de\u00a07284 personnes positives....", "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_des-requisitions-volontaires-se-mettent-en-place-dans-les-hopitaux-en-belgique?id=10469011", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/8/9/b/45fbc6d3e05ebd93369ce542e8f2322d-1585313536.png", "publishedAt": "2020-03-27T13:09:00Z", "content": "Dans les h\u00f4pitaux, aux urgences et aux soins intensifs, le\u00a0personnel affronte les cas de Covid-19 et prend en charge\u00a0les malades.\r\nCes derni\u00e8res 24\u00a0heures, on a recens\u00e9 en Belgique plus de mille nouveaux cas pour un total de\u00a07284 personnes positives. Une situ\u2026 [+1890 chars]", "translated_title": "Ophtalmos, ORL et neurologues appel\u00e9s \u00e0 lutter en ptiri\u00e8re designate contre le coronavirus: c' est le principal des r\u00e9quisitions volttaires-RTBF", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Inserm.fr"}, "author": null, "title": "Confinement : une \u00e9tude pour en \u00e9valuer les effets psychologiques - Inserm", "description": "Anne Giersch, directrice du laboratoire Neuropsychologie cognitive et physiopathologie de la schizophr\u00e9nie \u00e0 Strasbourg, m\u00e8ne une \u00e9tude aupr\u00e8s de volontaires sains, pour explorer les effets positifs et n\u00e9gatifs du confinement, notamment sur la sant\u00e9 mentale.\n\u2026", "url": "https://www.inserm.fr/actualites-et-evenements/actualites/confinement-etude-pour-en-evaluer-effets-psychologiques", "urlToImage": "https://www.inserm.fr/sites/default/files/unsplash_JanJakubNanista_facade_IAU.png", "publishedAt": "2020-03-27T12:00:00Z", "content": "Le confinement est une exp\u00e9rience exceptionnelle qui nest pas sans cons\u00e9quences. Plusieurs facteurs peuvent changer la fa\u00e7on dont nous r\u00e9agissons \u00e0 cette situation, positivement ou n\u00e9gativement. Une m\u00e9ta-analyse qui vient de para\u00eetre dans le Lancet montre que\u2026 [+3325 chars]", "translated_title": "Confinement: une \u00e9tud\u00e9 pour en \u00e9valuer les efferts psychologiques-Inserm", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Ayoub Khattabi - Le360", "title": "Coronavirus: des consultations psychologiques gratuites chez PsyPhone - Le360.ma", "description": "Dans un communiqu\u00e9, la plateforme d\u2019\u00e9coute et d\u2019accompagnement psychologique PsyPhone se dit pr\u00eate \u00e0 proposer une assistance psychologique \u00e0 distance, \u00e0 titre gratuit, pour apporter son soutien \u00e0 ceux parmi la population qui en ressentent le besoin, dans cett\u2026", "url": "https://fr.le360.ma/societe/coronavirus-des-consultations-psychologiques-gratuites-chez-psyphone-211838", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/28fa6392-bd4d-48cd-8a67-84ca4cbe6492.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:31:25Z", "content": "Dans un communiqu\u00e9, la plateforme d\u00e9coute et daccompagnement psychologique PsyPhone se dit pr\u00eate \u00e0 proposer une assistance psychologique \u00e0 distance, \u00e0 titre gratuit, pour apporter son soutien \u00e0 ceux parmi la population qui en ressentent le besoin, dans cette \u2026 [+2535 chars]", "translated_title": "Coronavirus: des contriations psychologiques grattuites chez PsyPhone-L360.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Au revoir \u00ab mini-lune \u00bb : 2020 CD3 ne serait plus en orbite autour de notre plan\u00e8te - Numerama", "description": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/614316-au-revoir-mini-lune-2020-cd3-ne-serait-plus-en-orbite-autour-de-notre-planete.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/2020-cd3-mini-lune-orbite-espace.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:23:13Z", "content": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.\r\nUne nouvelle \u00ab\u00a0mini-lune\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte\u2026 [+2387 chars]", "translated_title": "Au revir \" mini-lune \" : 2020 CD3 ne serait plus en orbite pour de notre plan\u00e8te-Numerama", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.fr"}, "author": "Chisato Goya", "title": "L'astronaute italienne Samantha Cristoforetti donne une strat\u00e9gie mentale pour mieux vivre le confinement - Business Insider", "description": "Business Insider est le site d\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique qui connait la plus forte croissance au monde.", "url": "https://www.businessinsider.fr/lastronaute-italienne-samantha-cristoforetti-donne-une-strategie-mentale-pour-mieux-vivre-le-confinement-184179", "urlToImage": "https://tra.img.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fprd2-bone-image.2Es3-website-eu-west-1.2Eamazonaws.2Ecom.2Fbin.2F2020.2F03.2F27.2F1cafee88-35c8-41df-b198-717f5f238dbd.2Ejpeg/1200x630/quality/80/lastronaute-italienne-samantha-cristoforetti-donne-une-strategie-mentale-pour-mieux-vivre-le-confinement.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:23:11Z", "content": "Plus d'un tiers des habitants du monde \u2014 soit trois milliards de personnes \u2014 doivent actuellement rester confin\u00e9s chez eux afin de freiner la propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie due au coronavirus. Alors que l'Italie est en confinement depuis le 8 mars dernier, la Fran\u2026 [+3110 chars]", "translated_title": "L' astrung italiene Samantha Samantha Cristeoforetti onne unne strat\u00e9gie ale pour pour le mieux le confinement-Business Insider", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Pierre Breteau", "title": "Coronavirus : visualisez les pays qui ont \u00ab aplati la courbe \u00bb de l'infection et ceux qui n'y sont pas encore parvenus - Le Monde", "description": "A partir des donn\u00e9es de dizaines de pays touch\u00e9s par la pand\u00e9mie de Covid-19, nous avons pu \u00e9tablir o\u00f9 en \u00e9tait l\u2019endiguement de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2020/03/27/coronavirus-visualisez-les-pays-qui-ont-aplati-la-courbe-de-l-infection-et-ceux-qui-n-y-sont-pas-encore-parvenus_6034627_4355770.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/0/128/1147/573/1440/720/60/0/0ae3a26_zc_vY8nl18tTJ1lbsiW0Zdqw.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:21:10Z", "content": "Un article mis \u00e0 jour toutes les nuits\r\nLes donn\u00e9es de cet article de suivi sont automatiquement mises \u00e0 jour toutes les 24 heures avec les chiffres consolid\u00e9s de la veille par l'universit\u00e9 Johns-Hopkins.\r\nD\u00e8s le d\u00e9but de l\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, en janvier, lo\u2026 [+2109 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Visualisez les days qui font \" aplati la courbe \" de l' infection et cex qui n'y Font pas encore parvenus-e Monde", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Verviers: le Coin des Saveurs rebondit face \u00e0 la crise! - Vedia", "description": "Le secteur Horeca est particuli\u00e8rement impact\u00e9 par la crise du Covid 19: exemple \u00e0 Heusy o\u00f9 ce restaurant a d\u00fb, en quelques heures, repenser totalement son activit\u00e9. Mais les esprits \u00e9taient pr\u00eat et aujourd\u2019hui, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, l\u2019activit\u00e9 est maintenu\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/video/info/coronavirus/verviers-le-coin-des-saveurs-rebondit-face-a-la-crise-_101424.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/verviers-le-coin-des-saveurs-rebondit-suite-a-la-crise_capture_d_e_cran_2020-03-27_a_10.58.44.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:00:00Z", "content": "Le secteur Horeca est particuli\u00e8rement impact\u00e9 par la crise du Covid 19: exemple \u00e0 Heusy o\u00f9 ce restaurant a d\u00fb, en quelques heures, repenser totalement son activit\u00e9. Mais les esprits \u00e9taient pr\u00eat et aujourd\u2019hui, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, l\u2019activit\u00e9 est maintenu\u2026 [+27 chars]", "translated_title": "VIVers: le Coin des Saveurs resecondary face \u00e0 la crise! - Vedia", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "richard", "title": "Globale Syst\u00e8me d'osmose inverse March\u00e9 2020 \u2013 Watts Premier, Axeon, Applied Membranes, AMPAC USA, Purely RO - Instant Interview", "description": "Une nouvelle \u00e9tude d'enqu\u00eate statistique intitul\u00e9e March\u00e9 mondial de\u00a0Syst\u00e8me d'osmose inverse\u00a0examine quelques caract\u00e9ristiques essentielles identifi\u00e9es avec Syst\u00e8me d'osmose inverse Market couvrant l", "url": "https://www.linstant-interview.com/287734/globale-systeme-dosmose-inverse-marche-2020-watts-premier-axeon-applied-membranes-ampac-usa-purely-ro/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T10:34:27Z", "content": "Une nouvelle \u00e9tude d\u2019enqu\u00eate statistique intitul\u00e9e March\u00e9 mondial de\u00a0Syst\u00e8me d\u2019osmose inverse\u00a0examine quelques caract\u00e9ristiques essentielles identifi\u00e9es avec Syst\u00e8me d\u2019osmose inverse Market couvrant l\u2019\u00e9tat de l\u2019industrie, l\u2019examen de la division et la sc\u00e8ne c\u2026 [+4508 chars]", "translated_title": "Globale Syst\u00e8me d' osmoose inverse 2020-Watts Premier, Axion, Applied Membranes, AMPAC USA, Puretly RO-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lnt.ma"}, "author": null, "title": "Covid-19 : BAM renforce les capacit\u00e9s de refinancement des banques - La Nouvelle Tribune", "description": "Bank Al-Maghrib (BAM) a annonc\u00e9, dimanche, l\u2019adoption d\u2019un ensemble de nouvelles mesures de politique mon\u00e9taire et prudentielles pour soutenir l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire au profit \u00e0 la fois des m\u00e9nages \u2026", "url": "https://lnt.ma/covid-19-bam-renforce-capacite-refinancement/", "urlToImage": "https://lnt.ma/wp-content/uploads/2018/12/bank-al-maghrib.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:27:43Z", "content": "Bank Al-Maghrib (BAM) a annonc\u00e9, dimanche, l\u2019adoption d\u2019un ensemble de nouvelles mesures de politique mon\u00e9taire et prudentielles pour soutenir l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire au profit \u00e0 la fois des m\u00e9nages et des entreprises en vue de faire face aux impacts de la\u2026 [+1696 chars]", "translated_title": "Covid-19: BAM Renforce les capacit\u00e9s de refinclement des banques-La Novelle Tribune", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lobservateur.info"}, "author": "lobservateurdumaroc.info, kawtar Firdaous", "title": "COVID-19 : AWB soutient les entreprises en difficult\u00e9 - L'Observateur du Maroc & d'Afrique - kawtar Firdaous - L'Observateur du Maroc et d'Afrique", "description": "Conscient de l\u2019impact \u00e9conomique et social caus\u00e9 par la crise sanitaire du COVID-19, Attijariwafa bank, banque citoyenne et partenaire de longue date des TPE et PME vient en aide \u00e0 tous les secteurs d\u2019activit\u00e9 et les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques impact\u00e9s par la cri\u2026", "url": "https://lobservateur.info/actualite/covid-19-awb-soutient-les-entreprises-en-difficulte/", "urlToImage": "https://lobservateur.info/wp-content/uploads/2019/07/awb_siege_casa_tt-600x315.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:21:55Z", "content": "Conscient de limpact \u00e9conomique et social caus\u00e9 par la crise sanitaire du COVID-19, Attijariwafa bank, banque citoyenne et partenaire de longue date des TPE et PME vient en aide \u00e0 tous les secteurs dactivit\u00e9 et les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques impact\u00e9s par la crise\u2026 [+2514 chars]", "translated_title": "COVID-19: AWB ousticent les enterprises en Difficult\u00e9-L' Observateur du Maroc & d' Afrique-kawtar Firda-L' Observateur du Maroc et Maroc et d' Afrique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Graziamaroc.ma"}, "author": null, "title": "La Fondation de Bill Gates verse plus de 60 Millions de dollars pour acc\u00e9l\u00e9rer les recherches d'un vaccin ! - graziamaroc.ma", "description": "Au d\u00e9but de la pand\u00e9mie mondiale, la Fondation Bill & Melinda Gates s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 verser 100 millions de dollars pour contrer au mieux le coronavirus. Cette somme servirait \u00e0 prot\u00e9ger les populations \u00e0 risque, am\u00e9liorer les efforts d\u2019isolement et acc\u00e9l\u00e9re\u2026", "url": "https://www.graziamaroc.ma/articles/la-fondation-de-bill-gates-verse-plus-de-60-millions-de-dollars-pour-accaelaerer-les-recherches-d--un-vaccin/ZBGDFBFF", "urlToImage": "https://streaming.imperial.plus/files/media-GRGQG-GFRXGPLX-GRGQG-GRGQGX-GFRXGRWGQG-LLPXR-GFRXGRMXPPGX-X-WWFMGXLGWM/w:WSWFFXX!h:X!q:LPRXFM!c:a/r:x!g:x!b:x!a:x/5632c8111362eafe91df5172f7d3511f.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:15:40Z", "content": "Au d\u00e9but de la pand\u00e9mie mondiale, la Fondation Bill &amp; Melinda Gates s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 verser 100 millions de dollars pour contrer au mieux le coronavirus. Cette somme servirait \u00e0 prot\u00e9ger les populations \u00e0 risque, am\u00e9liorer les efforts d\u2019isolement et acc\u00e9\u2026 [+2684 chars]", "translated_title": "La Fondation de Bill Gaels verb plus de 60 Millions de holl\u00e9lars pour les recherches d' un varcin! -graziamaroc.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Covid19: AWB d\u00e9voile les mesures pour les entreprises - L'\u00c9conomiste", "description": "Report des \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits bancaires et leasing jusqu\u2019au 30 juin 2020, mise en place d\u2019un d\u00e9couvert de tr\u00e9sorerie exceptionnel, ou encore de nouvelles lignes sp\u00e9cifiques ...", "url": "https://www.leconomiste.com/flash-infos/covid19-awb-devoile-les-mesures-pour-les-entreprises", "urlToImage": "https://www.leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/awb_bn_bn_tt_ttt_covid.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:11:46Z", "content": "Report des \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits bancaires et leasing jusquau 30 juin 2020, mise en place dun d\u00e9couvert de tr\u00e9sorerie exceptionnel, ou encore de nouvelles lignes sp\u00e9cifiques de cr\u00e9dit pour les besoins non couverts par Damane Oxyg\u00e8ne... Attijariwafa bank (AWB)\u2026 [+1107 chars]", "translated_title": "Covid19: AWB d' \u00e9vaile les pour les entrepres-L' \u00c9conomista", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yabiladi.com"}, "author": "Yabiladi.com", "title": "Fitch Ratings maintient sa notation souveraine BBB- / Stable pour le Maroc - Yabiladi", "description": "Fitch Ratings a attribu\u00e9, vendredi, une note \u00abbb\u00bb de l'environnement d'exploitation (OE) aux banques exer\u00e7ant leurs activit\u00e9s uniquement au Maroc et une note \u00abbb-\u00bb aux banques marocaines", "url": "https://www.yabiladi.com/articles/details/91389/fitch-ratings-maintient-notation-souveraine.html", "urlToImage": "https://static.yabiladi.com/files/articles/37366411d03cd2a521dad66f950d232d20200330113819.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:10:54Z", "content": "Fitch Ratings a attribu\u00e9, vendredi, une note \u00abbb\u00bb de l'environnement d'exploitation (OE) aux banques exer\u00e7ant leurs activit\u00e9s uniquement au Maroc et une note \u00abbb-\u00bb aux banques marocaines op\u00e9rant plus largement en Afrique.\u00a0\r\n\u00abLes scores sont sup\u00e9rieurs \u00e0 la ca\u2026 [+1771 chars]", "translated_title": "Fitch Ratings component of a notation ouveraine BBB -/Stable pour le Maroc-Yabiladi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "March\u00e9 des appareils de soins de la peau 2020: valeur (en milliards de dollars US), analyse du volume, paysage concurrentiel, profils d'entreprise, opportunit\u00e9s commerciales jusqu'en 2025 - Instant Interview", "description": "Le march\u00e9 des soins de la peau \u00e9tait \u00e9valu\u00e9 \u00e0 XX millions de dollars US en 2018 et devrait atteindre XX millions de dollars US d'ici 2024, \u00e0 un TCAC de XX% sur la p\u00e9riode de pr\u00e9vision. Dans cette \u00e9tud", "url": "https://www.linstant-interview.com/287662/marche-des-appareils-de-soins-de-la-peau-2020-valeur-en-milliards-de-dollars-us-analyse-du-volume-paysage-concurrentiel-profils-dentreprise-opportunites-commerciales-jusquen-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T10:07:07Z", "content": "Le march\u00e9 des soins de la peau \u00e9tait \u00e9valu\u00e9 \u00e0 XX millions de dollars US en 2018 et devrait atteindre XX millions de dollars US d\u2019ici 2024, \u00e0 un TCAC de XX% sur la p\u00e9riode de pr\u00e9vision. Dans cette \u00e9tude, 2018 a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019ann\u00e9e de base et 2019-2024\u2026 [+5569 chars]", "translated_title": "March\u00e9 des appareiles de soins de la peau 2020: valeur (en milliards de hollars US), analysis du voli, paysage concurrentiel, profils d' entrepr\u00e9, opportunit\u00e9s commitciales jusque usque jusquin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Press.ma"}, "author": null, "title": "Une belle performance pour le groupe BCP - maroc-hebdo.press.ma", "description": "Ses performances financi&egrave;res se r&eacute;affirment. Le groupe BCP a r&eacute;alis&eacute; un Produit Net Bancaire Consolid&eacute; en hausse de 4,7% &agrave; 17,8 milliards de DH. Ses filia", "url": "https://maroc-hebdo.press.ma/belle-performance-groupe-bcp", "urlToImage": "https://maroc-hebdo.press.ma/files/2020/03/mohamed-karim-mounir-BCP.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:02:45Z", "content": "Ses performances financi\u00e8res se r\u00e9affirment. Le groupe BCP a r\u00e9alis\u00e9 un Produit Net Bancaire Consolid\u00e9 en hausse de 4,7% \u00e0 17,8 milliards de DH. Ses filiales ont connu une forte dynamique.\r\nSous la direction de Mohamed Karim Mounir, le navire du groupe BCP es\u2026 [+2358 chars]", "translated_title": "Unde elle performance pour le groupse BCP-maroc-heebdo.press.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "husain", "title": "Logiciel de kiosque Android march\u00e9 [PDF] | Les principaux acteurs du march\u00e9 sont Mitsogo Technologies, ManageEngine, 42Gears, etc. - Instant Interview", "description": "\"Logiciel de kiosque Android March\u00e9 : Introduction L'\u00e9tude de recherche est une source pr\u00e9cieuse de donn\u00e9es pertinentes pour toutes les strat\u00e9gies commerciales. Une description d\u00e9taill\u00e9e de la cha\u00eene", "url": "https://www.linstant-interview.com/287616/logiciel-de-kiosque-android-marche-pdf-les-principaux-acteurs-du-marche-sont-mitsogo-technologies-manageengine-42gears-etc/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Logiciel-de-kiosque-Android.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:59:07Z", "content": "\u201cLogiciel de kiosque Android March\u00e9 : Introduction\r\nL\u2019\u00e9tude de recherche est une source pr\u00e9cieuse de donn\u00e9es pertinentes pour toutes les strat\u00e9gies commerciales. Une description d\u00e9taill\u00e9e de la cha\u00eene de valeur et du canal de distribution est fournie dans cet\u2026 [+4551 chars]", "translated_title": "Logiceel de kosque Android march\u00e9 [PDF] | Les Principaux acteurs du much\u00e9 Font Mitsuo Technologies, ManageEngine, 42Gears, etc. -Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "Analyse du march\u00e9 2020 des c\u00e2bles d'alimentation haute tension par taille des organisations, nouvelles technologies, services, solutions, tendances, verticales et analyse g\u00e9ographique d'ici 2025 - Instant Interview", "description": "Les c\u00e2bles d'alimentation haute tension est un c\u00e2ble utilis\u00e9 pour la transmission d'\u00e9nergie \u00e9lectrique \u00e0 haute tension. Les c\u00e2bles haute tension de diff\u00e9rents types ont une vari\u00e9t\u00e9 d'applications dans", "url": "https://www.linstant-interview.com/287536/analyse-du-marche-2020-des-cables-dalimentation-haute-tension-par-taille-des-organisations-nouvelles-technologies-services-solutions-tendances-verticales-et-analyse-geographique-dici-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:51:25Z", "content": "Les c\u00e2bles d\u2019alimentation haute tension est un c\u00e2ble utilis\u00e9 pour la transmission d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique \u00e0 haute tension. Les c\u00e2bles haute tension de diff\u00e9rents types ont une vari\u00e9t\u00e9 d\u2019applications dans les instruments, les syst\u00e8mes d\u2019allumage et la transmissio\u2026 [+4015 chars]", "translated_title": "Analyse du march\u00e9 2020 des cues d' alimentation de tensionale des organizations, nopveles Technologies, services, solutions, verticales, verticales et analysis et se g\u00e9ographical de ' ici 2025-Instant Incentive", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 0.9138149556400507}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "March\u00e9 de l'eau de coco 2020: derni\u00e8res tendances, demande mondiale, croissance de l'industrie, analyse approfondie et opportunit\u00e9s jusqu'en 2025 - Instant Interview", "description": "L'eau de coco est le liquide clair contenu dans les jeunes noix de coco vertes (fruits du cocotier). L'eau de coco est depuis longtemps une boisson populaire dans les pays tropicaux o\u00f9 elle est dispon", "url": "https://www.linstant-interview.com/287535/marche-de-leau-de-coco-2020-dernieres-tendances-demande-mondiale-croissance-de-lindustrie-analyse-approfondie-et-opportunites-jusquen-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:46:24Z", "content": "L\u2019eau de coco est le liquide clair contenu dans les jeunes noix de coco vertes (fruits du cocotier). L\u2019eau de coco est depuis longtemps une boisson populaire dans les pays tropicaux o\u00f9 elle est disponible en conserve ou en bouteille. Le march\u00e9 mondial de l\u2019ea\u2026 [+3770 chars]", "translated_title": "March\u00e9 de l' eau de coco 2020: dere\u00e8res tendano, demande mondiale, role de l' indent, analyse approach et opportunit\u00e9s jusque in 2025-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journallactionregionale.com"}, "author": "hiren", "title": "Le march\u00e9 mondial des \u00e9quipements de d\u00e9tection des fuites de p\u00e9trole et de gazoduc va cro\u00eetre et d\u00e9passer environ 4,05 milliards USD d\u2019ici 2025 - Journal l'Action R\u00e9gionale", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0Le march\u00e9 mondial des \u00e9quipemen", "url": "https://journallactionregionale.com/2020/03/30/le-marche-mondial-des-equipements-de-detection-des-fuites-de-petrole-et-de-gazoduc-va-croitre-et-depasser-environ-405-milliards-usd-dici-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:44:01Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0Le march\u00e9 mondial des \u00e9quipements de d\u00e9tection des fuites de p\u00e9trole et de gazoduc devrait\u2026 [+11911 chars]", "translated_title": "Le march\u00e9 mondial des \u00e9quipments de d\u00e9veloppement des droits de p\u00e9trle et de gazoduc va et \u00e9passer environ 4,505 millitards USD 2025-Journal l' Action R\u00e9gionale", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Leboursier.ma"}, "author": null, "title": "Les indices d\u00e9marrent en timide recul - LeBoursier", "description": "Les indices d\u00e9marrent en timide recul", "url": "https://www.leboursier.ma/La-seance-du-jour/7107/2020/03/30/Les-indices-demarrent-en-timide-recul.html", "urlToImage": "https://leboursier.ma/images/logo.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:36:49Z", "content": "A l'ouverture de la s\u00e9ance de ce lundi le\u00a0MASI et le\u00a0MADEX\u00a0c\u00e9daient 0,04% respectivement \u00e0 9.739points et 7.906 points \u00e0 10h07.\r\nLe\u00a0FTSE CSE Morocco 15\u00a0a, quant \u00e0 lui, stagnait \u00e0 8.557 points.\r\nLe volume global des \u00e9changes sur le march\u00e9 central s\u2019est situ\u00e9 \u00e0\u2026 [+662 chars]", "translated_title": "Les Finices \u00e9marrent en timde recul-LeBoursier", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "Taille du march\u00e9 du yaourt, part, analyse des applications, perspectives r\u00e9gionales, tendances de croissance, acteurs cl\u00e9s, strat\u00e9gies et pr\u00e9visions concurrentielles, 2020 \u00e0 2025 - Instant Interview", "description": "Le march\u00e9 mondial du yaourt atteindra xxx millions de dollars en 2020 avec un TCAC xx% 2020-2025. Contenu principal du rapport, y compris: taille du march\u00e9 mondial et pr\u00e9visions Taille du march\u00e9 r\u00e9gio", "url": "https://www.linstant-interview.com/287526/taille-du-marche-du-yaourt-part-analyse-des-applications-perspectives-regionales-tendances-de-croissance-acteurs-cles-strategies-et-previsions-concurrentielles-2020-a-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:32:52Z", "content": "Le march\u00e9 mondial du yaourt atteindra xxx millions de dollars en 2020 avec un TCAC xx% 2020-2025. Contenu principal du rapport, y compris: taille du march\u00e9 mondial et pr\u00e9visions Taille du march\u00e9 r\u00e9gional, donn\u00e9es de production et exportation et importation\r\nP\u2026 [+3427 chars]", "translated_title": "Taille du march\u00e9 du yaourt, part, analysis des applications, perspectides r\u00e9gionales, tendances de roissance, constraints et ce\u00e9geries et pr\u00e9visiones, 2020-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis-\u00e0-vis the 2025", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 mondial des panneaux de fibres de bois, croissance, r\u00e9gions, parts, demande, offre, structure de co\u00fbts pr\u00e9vue jusqu'en 2027 - Instant Interview", "description": "L'\u00e9tude sur le march\u00e9 mondial des panneaux de fibres de bois formule des donn\u00e9es historiques jusqu'en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des panneaux de fib", "url": "https://www.linstant-interview.com/287338/apercu-du-marche-mondial-des-panneaux-de-fibres-de-bois-croissance-regions-parts-demande-offre-structure-de-couts-prevue-jusquen-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:25:36Z", "content": "L\u2019\u00e9tude sur le march\u00e9 mondial des panneaux de fibres de bois formule des donn\u00e9es historiques jusqu\u2019en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des panneaux de fibres de bois, la port\u00e9e des produits, les revenus de l\u2019indus\u2026 [+7136 chars]", "translated_title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 mondial des pantaux de fibres de bois, crossiance, r\u00e9gions, parts, demande, office, structure de covue jusque jusquin, 2027-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "Analyse des \u00e9tudes de march\u00e9 sur les leggings de compression mondiaux, y compris les facteurs de croissance, les types et les applications par r\u00e9gion de 2020 \u00e0 2027 - Instant Interview", "description": "L'\u00e9tude du march\u00e9 mondial des leggings de compression formule des donn\u00e9es historiques jusqu'en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des leggings de compressio", "url": "https://www.linstant-interview.com/287330/analyse-des-etudes-de-marche-sur-les-leggings-de-compression-mondiaux-y-compris-les-facteurs-de-croissance-les-types-et-les-applications-par-region-de-2020-a-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:25:11Z", "content": "L\u2019\u00e9tude du march\u00e9 mondial des leggings de compression formule des donn\u00e9es historiques jusqu\u2019en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des leggings de compression, la port\u00e9e des produits, les revenus de l\u2019industrie et le\u2026 [+7214 chars]", "translated_title": "Analyse des \u00e9t\u00e9ques de march\u00e9 sur les legings de compression mondiaux, y compilers Les facades de crocance, Les types et des applications par \u00e9gion de 2020 \u00e0 la 2027-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "Groupes \u00e9lectrog\u00e8nes mondiaux Opportunit\u00e9s de croissance du march\u00e9, ventes, revenus, consommations, analyse de l'industrie et pr\u00e9visions 2027 - Instant Interview", "description": "L'\u00e9tude du march\u00e9 des groupes \u00e9lectrog\u00e8nes mondiaux formule des donn\u00e9es historiques jusqu'en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des groupes \u00e9lectrog\u00e8nes, la", "url": "https://www.linstant-interview.com/287313/groupes-electrogenes-mondiaux-opportunites-de-croissance-du-marche-ventes-revenus-consommations-analyse-de-lindustrie-et-previsions-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:23:03Z", "content": "L\u2019\u00e9tude du march\u00e9 des groupes \u00e9lectrog\u00e8nes mondiaux formule des donn\u00e9es historiques jusqu\u2019en 2019 et donne des pr\u00e9visions pour 2020-2026. Cela comprend la taille du march\u00e9 des groupes \u00e9lectrog\u00e8nes, la port\u00e9e des produits, les revenus de l\u2019industrie et les opp\u2026 [+7106 chars]", "translated_title": "Groupes \u00e9ltrog\u00e8nes mondiaux Opportunit\u00e9s de rocissance du march\u00e9, ventes, serverus, considerations, analysis de l' induprie et l' \u00e9visions 2027-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journallactionregionale.com"}, "author": "hiren", "title": "March\u00e9 du chauffe-eau solaire Taille, part, tendances et perspectives d'ici 2027 - Journal l'Action R\u00e9gionale", "description": "Zion Market Research,\u00a0une importante soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes de march\u00e9 a r\u00e9cemment publi\u00e9 un rapport de recherche sur \"March\u00e9 des chauffe-eau solaires: analyse globale de l'industrie, taille, part, croissanc", "url": "https://journallactionregionale.com/2020/03/30/marche-du-chauffe-eau-solaire-taille-part-tendances-et-perspectives-dici-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:20:02Z", "content": "Zion Market Research,\u00a0une importante soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9tudes de march\u00e9 a r\u00e9cemment publi\u00e9 un rapport de recherche sur \u201cMarch\u00e9 des chauffe-eau solaires: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, croissance, tendances et pr\u00e9visions, 2015-2021\u201d dans sa base de donn\u2026 [+8423 chars]", "translated_title": "March\u00e9 du chauff-eau solaire Taille, part, tendances et personatives d' ici 2027-Journal l' Action R\u00e9gionale", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journallactionregionale.com"}, "author": "steven", "title": "Mondial Analytique de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement Dynamique du march\u00e9, taille, part, facteurs de croissance et pr\u00e9visions 2020-2027 - Journal l'Action R\u00e9gionale", "description": "Zion Market Research,\u00a0une importante soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes de march\u00e9 a r\u00e9cemment publi\u00e9 un rapport de recherche sur \"March\u00e9 de l'analyse de la cha\u00eene d'approvisionnement par solution (analyse de la logisti", "url": "https://journallactionregionale.com/2020/03/30/mondial-analytique-de-la-chaine-dapprovisionnement-dynamique-du-marche-taille-part-facteurs-de-croissance-et-previsions-2020-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:20:02Z", "content": "Zion Market Research,\u00a0une importante soci\u00e9t\u00e9 d\u2019\u00e9tudes de march\u00e9 a r\u00e9cemment publi\u00e9 un rapport de recherche sur \u201cMarch\u00e9 de l\u2019analyse de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement par solution (analyse de la logistique, analyse de la fabrication, analyse des ventes et des o\u2026 [+9312 chars]", "translated_title": "Mondial Ansaltique de la cha\u00eene de l' Afrique de l' Afrique de Dynamique du march\u00e9, taille, part, faceturs de rocesss et pr\u00e9visions 2020-2027-Journal l' Action R\u00e9gionale", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "husain", "title": "Logiciel de gestion du trafic Avantages du march\u00e9, d\u00e9veloppements \u00e0 venir, opportunit\u00e9s commerciales et investissements futurs \u00e0 l\u2019horizon 2025 \u2013 Cisco Systems, Inc., MercuryGate TMS, LLamasoft - Instant Interview", "description": "\" Logiciel de gestion du trafic Analyse de march\u00e9 2020 Logiciel de gestion du trafic rapport de march\u00e9 couvre une analyse approfondie historique, actuelle et pr\u00e9visionnelle. Le rapport couvre une anal", "url": "https://www.linstant-interview.com/287219/logiciel-de-gestion-du-trafic-avantages-du-marche-developpements-a-venir-opportunites-commerciales-et-investissements-futurs-a-lhorizon-2025-cisco-systems-inc-mercurygate-tms-llamasoft/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Logiciel-de-gestion-du-trafic.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:12:23Z", "content": "\u201c Logiciel de gestion du trafic Analyse de march\u00e9 2020 \r\nLogiciel de gestion du trafic rapport de march\u00e9 couvre une analyse approfondie historique, actuelle et pr\u00e9visionnelle. Le rapport couvre une analyse approfondie des tendances \u00e9mergentes et du paysage co\u2026 [+4198 chars]", "translated_title": "Logiceel de gestion u trafics du march\u00e9, d\u00e9veloppement \u00e0 vir, opportunit\u00e9s et investissments \u00e0 l' horizon 2025-Cisco Systems, Inc., MercuryGate TMS, LLamasoft-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Journallactionregionale.com"}, "author": "orbis", "title": "March\u00e9 mondial des logiciels de comptabilit\u00e9 des organismes de bienfaisance d\u2019une valeur de x, x milliards de dollars d\u2019ici 2024: Aplos Software, Community Brands, NetSuite, Intuit, Cougar Mountain Software, Sage Intacct - Journal l'Action R\u00e9gionale", "description": "Le rapport Global Charity Accounting Software Market pr\u00e9sente les principaux facteurs influen\u00e7ant la p\u00e9riode de pr\u00e9vision. Avec une compr\u00e9hension d\u00e9taill\u00e9e, les rapports guident les lecteurs vers l'ac", "url": "https://journallactionregionale.com/2020/03/30/marche-mondial-des-logiciels-de-comptabilite-des-organismes-de-bienfaisance-dune-valeur-de-x-x-milliards-de-dollars-dici-2024-aplos-software-community-brands-netsuite-intuit-cougar-mountain/", "urlToImage": "https://journallactionregionale.com/wp-content/uploads/2020/03/OMR_Image-1.png", "publishedAt": "2020-03-30T09:09:19Z", "content": "Le rapport Global Charity Accounting Software Market pr\u00e9sente les principaux facteurs influen\u00e7ant la p\u00e9riode de pr\u00e9vision. Avec une compr\u00e9hension d\u00e9taill\u00e9e, les rapports guident les lecteurs vers l\u2019acquisition de connaissances sur les d\u00e9fis cruciaux, les cont\u2026 [+5252 chars]", "translated_title": "March\u00e9 mondial des logicles de comptabilit\u00e9 des organizations de bienix de valiur de x, x milliards de l' ollards de l' m 2024: Apes Software, Community Brands, NetSuite, Intuit, Cougar Software, Sage Intacct-Journal l' Action R\u00e9gionale", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ecoactu.ma"}, "author": "Soubha es-siari", "title": "Le Groupe Cosumar D\u00e9voile L'\u00e9tat D'avancement De Sa Nouvelle Raffinerie En Arabie Saoudite - Ecoactu", "description": "", "url": "https://www.ecoactu.ma/cosumar-raffinerie-covid-19/", "urlToImage": "https://www.ecoactu.ma/wp-content/uploads/2020/03/Cosumar.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:03:45Z", "content": "Les r\u00e9sultats affich\u00e9s par le groupe Cosumar au titre de lexercice 2019 ont bien progress\u00e9 et ce en d\u00e9pit d\u2019un contexte marqu\u00e9 par le rench\u00e9rissement de la facture \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nUne progression des indicateurs financiers\r\nDes comptes consolid\u00e9s en norme IFRS,\u2026 [+3724 chars]", "translated_title": "Le Groupe D\u00e9vuile L' \u00e9tat D' avancement de la Souvelle Raffinale n Arabie Saoudite-Ecoactuu", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "amol", "title": "\u00c9tude de march\u00e9 Palm Jaggery 2020 \u00e0 2025 D\u00e9veloppement, croissance, r\u00e9gion et meilleure entreprise - Instant Interview", "description": "Nous avons mis en ligne une nouvelle \u00e9tude sur le rapport d'\u00e9tude de\u00a0march\u00e9 sur Palm Jaggery dont l'objectif principal est de proposer une analyse statistique significative du march\u00e9 internationa", "url": "https://www.linstant-interview.com/287105/etude-de-marche-palm-jaggery-2020-a-2025-developpement-croissance-region-et-meilleure-entreprise/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:02:02Z", "content": "Nous avons mis en ligne une nouvelle \u00e9tude sur le rapport d\u2019\u00e9tude de\u00a0march\u00e9 sur Palm Jaggery dont l\u2019objectif principal est de proposer une analyse statistique significative du march\u00e9 international dont nous avons grandement besoin pour repr\u00e9senter un aper\u00e7u d\u2026 [+4181 chars]", "translated_title": "\u00c9tud\u00e9 de march\u00e9 Palm Gagery 2020-2025 D\u00e9vvelope, crossingh, r\u00e9gion et meilure entree-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "Analyse concurrentielle du march\u00e9 des seringues de chromatographie 2019-2027 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research a publi\u00e9 un nouveau rapport de recherche sur l'industrie\u00a0\u00abMarch\u00e9 des syst\u00e8mes de lavage d'a\u00e9ronefs: analyse globale de l'industrie, taille, part, croissance, tendances et pr\u00e9visio", "url": "https://www.linstant-interview.com/287127/analyse-concurrentielle-du-marche-des-seringues-de-chromatographie-2019-2027/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:02:02Z", "content": "Zion Market Research a publi\u00e9 un nouveau rapport de recherche sur l\u2019industrie\u00a0\u00abMarch\u00e9 des syst\u00e8mes de lavage d\u2019a\u00e9ronefs: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, croissance, tendances et pr\u00e9visions 2016-2024\u00bb\u00a0dans sa base de donn\u00e9es. Le rapport global su\u2026 [+5307 chars]", "translated_title": "Analyse concurrentielle du march\u00e9 des seringes de chromatgraphie 2019-2027-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Boursenews.ma"}, "author": null, "title": "Les prix du p\u00e9trole au plus bas depuis 17 ans sur les march\u00e9s asiatiques - boursenews.ma", "description": "Les prix du p\u00e9trole au plus bas depuis 17 ans sur les march\u00e9s asiatiques", "url": "https://www.boursenews.ma/article/alaune/les-prix-du-petrole-au-plus-bas-depuis-17-ans-sur-les-marches-asiatiques", "urlToImage": "http://boursenews.fnh.ma//uploads/actualites/5e81b09fbb3bf.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:45:16Z", "content": "Les prix du p\u00e9trole se sont effondr\u00e9s lundi sur les march\u00e9s asiatiques, entrain\u00e9s par la chute des autres march\u00e9s financiers et une aggravation de la crise de la pand\u00e9mie Covid-19 durant le weekend.\r\nLe prix du brut West Texas Intermediate (WTI) a perdu 5,3% \u2026 [+1073 chars]", "translated_title": "Les prix du p\u00e9trole au plus as dependent 17 ans sur les march\u00e9s asatiques-boursennews.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "Mise \u00e0 jour du march\u00e9 mondial des cartons agglom\u00e9r\u00e9s: quel joueur va acqu\u00e9rir un plus gros morceau de march\u00e9? - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des cartons agglom\u00e9r\u00e9s:", "url": "https://www.linstant-interview.com/287038/mise-a-jour-du-marche-mondial-des-cartons-agglomeres-quel-joueur-va-acquerir-un-plus-gros-morceau-de-marche-2/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:43:50Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des cartons agglom\u00e9r\u00e9s: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, croissance, t\u2026 [+9278 chars]", "translated_title": "Mise \u00e0 jour du march\u00e9 mondial des cartons agglom\u00e9ri\u00e9s: quel joueur va acqu\u00e9riir un plus mortis morceau de march\u00e9? -Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "Le march\u00e9 mondial des attaches marines offre d\u2019\u00e9normes opportunit\u00e9s de croissance | Tendances de l\u2019industrie | Analyse et pr\u00e9visions du march\u00e9 jusqu\u2019en 2025 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des fixations marines: a", "url": "https://www.linstant-interview.com/286998/le-marche-mondial-des-attaches-marines-offre-denormes-opportunites-de-croissance-tendances-de-lindustrie-analyse-et-previsions-du-marche-jusquen-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:35:32Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des fixations marines: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, croissance, te\u2026 [+9566 chars]", "translated_title": "Le march\u00e9 mondial des attaches marinades offre d' \u00e9normes opportunit\u00e9s de Croissance | Tendances de l' indubrie | Analyse et pr\u00e9visions du marqu\u00e9 in jusqu'en 2025-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "S\u00e9parateurs de batteries mondiaux March\u00e9 du film D\u2019\u00e9normes opportunit\u00e9s de croissance | Tendances de l\u2019industrie | Analyse et pr\u00e9visions du march\u00e9 jusqu\u2019en 2025 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 du film des s\u00e9parateurs", "url": "https://www.linstant-interview.com/286991/separateurs-de-batteries-mondiaux-marche-du-film-denormes-opportunites-de-croissance-tendances-de-lindustrie-analyse-et-previsions-du-marche-jusquen-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:35:32Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 du film des s\u00e9parateurs de batterie: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, \u2026 [+10423 chars]", "translated_title": "S\u00e9parateurs de batteres mondiaux March\u00e9 de l' \u00e9normes opportunit\u00e9s de Croissance | Tendances de l' ind\u00e9brie | Analyse et pr\u00e9visions du marqu\u00e9 du jusque jusqun in 2025-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "Mise \u00e0 jour du march\u00e9 mondial du syst\u00e8me de refroidissement des moteurs automobiles: quel joueur va acqu\u00e9rir une plus grande part de march\u00e9? - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des syst\u00e8mes de refroidi", "url": "https://www.linstant-interview.com/286984/mise-a-jour-du-marche-mondial-du-systeme-de-refroidissement-des-moteurs-automobiles-quel-joueur-va-acquerir-une-plus-grande-part-de-marche/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:34:49Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des syst\u00e8mes de refroidissement des moteurs automobiles: analyse globale de l\u2019indus\u2026 [+11275 chars]", "translated_title": "Mise \u00e0 jour du march\u00e9 du syst\u00e8me de refleissement des moteurs automobiles: quel jou\u00e9ur va acqu\u00e9r unde plus part de march\u00e9? -Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "Taille, \u00e9tat et pr\u00e9visions du march\u00e9 mondial des produits chimiques pour les centrales \u00e9lectriques 2025 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des produits chimiques p", "url": "https://www.linstant-interview.com/286981/taille-etat-et-previsions-du-marche-mondial-des-produits-chimiques-pour-les-centrales-electriques-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:34:49Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des produits chimiques pour centrales \u00e9lectriques: analyse globale de l\u2019industrie, \u2026 [+11246 chars]", "translated_title": "Taille, \u00e9tat et pr\u00e9visions du mondial des produbits chimques pour les centrades \u00e9l\u00e9trique 2025-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": "Nabila Bakkass , LE MATIN", "title": "Don de sang : Une large op\u00e9ration de d\u00e9sinfection et de st\u00e9rilisation du CRST face au coronavirus - LE MATiN", "description": "Le Matin - Don de sang : Une large op\u00e9ration de d\u00e9sinfection et de st\u00e9rilisation du CRST face au coronavirus", "url": "https://lematin.ma/express/2020/don-sang-large-operation-desinfection-sterilisation-crst-face-coronavirus/334625.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/835be873ad2c3f069dbd5157d6392625.png", "publishedAt": "2020-03-30T08:33:00Z", "content": "Face \u00e0 la pand\u00e9mie du coronavirus, le centre r\u00e9gional de transfusion sanguine de la r\u00e9gion de Casablanca-Settat (CRST) a organis\u00e9, hier, une vaste op\u00e9ration de d\u00e9sinfection et de st\u00e9rilisation de toutes ses salles, ses laboratoires et ses mat\u00e9riaux.\r\nD\u2019apr\u00e8s \u2026 [+720 chars]", "translated_title": "Don de sang: Une large op\u00e9riation de d\u00e9cineration et de st\u00e9rilisation du CRST ace au coronavirus-LE MTAN", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "La taille et la part du march\u00e9 mondial des transformateurs de distribution pr\u00e9voient une croissance croissante d\u2019ici 2025 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des transformateurs de d", "url": "https://www.linstant-interview.com/286952/la-taille-et-la-part-du-marche-mondial-des-transformateurs-de-distribution-prevoient-une-croissance-croissante-dici-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:29:32Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des transformateurs de distribution: analyse globale de l\u2019industrie, taille, part, \u2026 [+10320 chars]", "translated_title": "La taile et la part du marche mondial des transformateurs de distribution pr\u00e9vocient uniss\u00e9 crosissant d' ici 2025-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "hiren", "title": "La taille du march\u00e9 du syst\u00e8me de contr\u00f4le distribu\u00e9 \u00e0 croissance massive enregistrera des perspectives de croissance \u00e9lev\u00e9e et des aspects futurs d\u2019ici 2025 - Instant Interview", "description": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des syst\u00e8mes de contr\u00f4le", "url": "https://www.linstant-interview.com/286950/la-taille-du-marche-du-systeme-de-controle-distribue-a-croissance-massive-enregistrera-des-perspectives-de-croissance-elevee-et-des-aspects-futurs-dici-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:29:32Z", "content": "Zion Market Research vise toujours \u00e0 offrir \u00e0 ses clients une analyse approfondie et le meilleur mat\u00e9riel de recherche des diff\u00e9rents march\u00e9s. Ce nouveau rapport sur le\u00a0March\u00e9 des syst\u00e8mes de contr\u00f4le distribu\u00e9s (DCS): analyse globale de l\u2019industrie, taille, \u2026 [+10483 chars]", "translated_title": "La taile du marche du syst\u00e8me de contr\u00f4le de C\u00f4te d' istribu\u00e9 de crostiques des droits de l' \u00e9lev\u00e9s de l' \u00e9lev\u00e9s et al pubes d' Ivoire", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Challenge.ma"}, "author": "Adama Sylla", "title": "Coronavirus : Le Maroc re\u00e7oit un nouveau lot de mat\u00e9riel envoy\u00e9 par la Chine - challenge.ma", "description": "Un deuxi\u00e8me avion de Royal Air Maroc (RAM) transportant des mat\u00e9riels m\u00e9dicaux chinois et de fournitures n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus au Maroc a atterri \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Mohammed V de Casablanca. Des lits de r\u00e9animation et du mat\u00e9riel m\u2026", "url": "https://www.challenge.ma/coronavirus-le-maroc-recoit-un-nouveau-lot-de-materiel-envoye-par-la-chine-134896/", "urlToImage": "https://www.challenge.ma/wp-content/uploads/2020/03/CARGO-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:26:00Z", "content": "Un deuxi\u00e8me avion de Royal Air Maroc (RAM) transportant des mat\u00e9riels m\u00e9dicaux chinois et de fournitures n\u00e9cessaires pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus au Maroc a atterri \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Mohammed V de Casablanca.\r\nDes lits de r\u00e9animation et du mat\u00e9riel \u2026 [+622 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Le Maroc re\u00e7oit un novineau lot de mat\u00e9riel envoye\u00e9 par la Chine-challenge.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "pratik", "title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales du march\u00e9 mondial de la biom\u00e9trie et de l\u2019identit\u00e9 2020-26 Crossmatch Technologies, Apple, Anviz Global Plc, 3M Cogent - Instant Interview", "description": "Le rapport mondial March\u00e9 de la biom\u00e9trie et de l'identit\u00e9 2020-2026 est une recherche document qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l'\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9 des ac", "url": "https://www.linstant-interview.com/286902/previsions-regionales-du-marche-mondial-de-la-biometrie-et-de-lidentite-2020-26-crossmatch-technologies-apple-anviz-global-plc-3m-cogent/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Calibre-Research-9.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:22:36Z", "content": "Le rapport mondial March\u00e9 de la biom\u00e9trie et de l\u2019identit\u00e9 2020-2026 est une recherche document qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9 des activit\u00e9s de biom\u00e9trie et d\u2019identit\u00e9. Il d\u00e9ploie un aper\u00e7u de\u2026 [+5507 chars]", "translated_title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales du mondial de la bihom\u00e9te et de l' identi\u00e9 2020-26 Crossmatch Technologies, Apple, Anviz Global Plc, 3M Cogent-Instant Inverview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "pratik", "title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales mondiales 2020-26 du march\u00e9 mondial des th\u00e9rapies contre l\u2019insuffisance r\u00e9nale aigu\u00eb Baxter, Teva Pharmaceutical, Pfizer, Novartis - Instant Interview", "description": "Le march\u00e9 th\u00e9rapeutique de l'insuffisance r\u00e9nale aigu\u00eb 2020- Le rapport 2026 est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l'\u00e9valuation de chaque c", "url": "https://www.linstant-interview.com/286894/previsions-regionales-mondiales-2020-26-du-marche-mondial-des-therapies-contre-linsuffisance-renale-aigue-baxter-teva-pharmaceutical-pfizer-novartis/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Calibre-Research-9.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:20:36Z", "content": "Le march\u00e9 th\u00e9rapeutique de l\u2019insuffisance r\u00e9nale aigu\u00eb 2020- Le rapport 2026 est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9 des activit\u00e9s de la th\u00e9rapie th\u00e9rapeutique de l\u2019insuffi\u2026 [+5751 chars]", "translated_title": "Pr\u00e9visions \u00e9gionales mondiales 2020-26 du march\u00e9 mondial des th\u00e9rpies contre l' insuffisance r\u00e9nale Baxter, Teva Pharma, Pfizer, Novartis-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Soutien bancaire: \u00abPas de ch\u00e8que en blanc!\u00bb - L'\u00c9conomiste", "description": "La pand\u00e9mie coronavirus oblige gouvernement, banques, entreprises, m\u00e9nages\u2026 \u00e0 g\u00e9rer une situation in\u00e9dite. Le vif \u00e9change entre la CGEM et le GPBM d\u00e9note de la tension qui r\u00e8gne aujourd\u2019hui. Il faudra quelques jours aux banques, aux entreprises et aux m\u00e9nages\u2026", "url": "https://leconomiste.com/article/1059605-soutien-bancaire-pas-de-cheque-en-blanc", "urlToImage": "https://leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/banques-029.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:10:00Z", "content": "Invit\u00e9s par la CFCIM, des banquiers ont d\u00e9taill\u00e9 les modalit\u00e9s demploi des mesures de soutien aux entreprises. Le gros ira aux structures saines, performantes et qui souffrent de la crise. Pour le reste, il faudra convaincre les banques\r\nLa pand\u00e9mie coronavir\u2026 [+4555 chars]", "translated_title": "Soutien bancaire: \"Pas de ch\u00e8que en blanky!\" - L' \u00c9conomista", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Fnh.ma"}, "author": null, "title": "Coronavirus: Easyjet immobilise toute sa flotte - Finances News Hebdo", "description": "", "url": "https://fnh.ma/article/actualites-marocaines/coronavirus-easyjet-immobilise-toute-sa-flotte", "urlToImage": "http://fnh.ma//uploads/actualites/5e81a6c7ccd0c.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:01:40Z", "content": "La compagnie a\u00e9rienne britannique EasyJet a indiqu\u00e9 lundi qu'elle allait immobiliser l'ensemble de sa flotte pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 cause de la pand\u00e9mie de coronavirus et des nombreux pays europ\u00e9ens en confinement.\r\nElle avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 il y a dix j\u2026 [+1380 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Easyjet immobilie toute as a floatation-Finances News Hebdo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "husain", "title": "Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien March\u00e9 March\u00e9 mondial Tendance \u00e0 venir selon la croissance mondiale de l\u2019industrie, les statistiques et les opportunit\u00e9s jusqu\u2019en 2025 - Instant Interview", "description": "\u00c9tude de march\u00e9 Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien 2020 Ce rapport de recherche est \u00e9quip\u00e9 des informations class\u00e9es pour Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien march\u00e9s par des param\u00e8tres tels que les acteurs, les marques, les", "url": "https://www.linstant-interview.com/286738/systemes-de-fret-aerien-marche-marche-mondial-tendance-a-venir-selon-la-croissance-mondiale-de-lindustrie-les-statistiques-et-les-opportunites-jusquen-2025/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Syst\u00e8mes-de-fret-a\u00e9rien.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:00:20Z", "content": "\u00c9tude de march\u00e9 Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien 2020\r\nCe rapport de recherche est \u00e9quip\u00e9 des informations class\u00e9es pour Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien march\u00e9s par des param\u00e8tres tels que les acteurs, les marques, les r\u00e9gions, les types et les applications. Le rapport d\u00e9tail\u2026 [+4868 chars]", "translated_title": "Syst\u00e8mes de fret a\u00e9rien March\u00e9 March\u00e9 mondial Tendance \u00e0 vine self-styre de l' ind\u00e9brie, les statitiques et des opportunit\u00e9s jusque in 2025-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Pechealliance.com"}, "author": null, "title": "Monde Vasculaire Chirurgie Minimalement Invasive, Instruments Chirurgicaux Rapport De Recherche Du March\u00e9 2024 - P\u00eache Alliance", "description": null, "url": "http://pechealliance.com/monde-vasculaire-chirurgie-minimalement-invasive-instruments-chirurgicaux-rapport-de-recherche-du-marche-2024/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T07:46:30Z", "content": "Demandez une remise@ https://www.reportconsultant.com/ask_for_discount.php?id=59475Les mod\u00e8les \u00e9conom\u00e9triques du march\u00e9 Chirurgie Vasculaire Instruments Chirurgicaux Mini-Invasifs sont g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9s pour les pr\u00e9visions \u00e0 court et \u00e0 long terme. Ceux-ci\u2026 [+444 chars]", "translated_title": "Monde Vasculaire Chiurgie Minimale Investments, Instruments Chiurgicaux Rapport De Recherche du March\u00e9 2024-Pixte Alliance", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Millaujournal.com"}, "author": "market insight", "title": "\u00c9quipement de surveillance de lenvironnement Portable Aper\u00e7u du march\u00e9, lapplication et lanalyse de 2020-2025 - MillauJournal", "description": null, "url": "http://millaujournal.com/2020/03/30/quipement-de-surveillance-de-lenvironnement-portable-aperu-du-march-lapplication-et-lanalyse-de-2020-2025-2/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T07:38:00Z", "content": "\u00c3\u0089quipement de surveillance de lenvironnement Portable industrie 2020 Rapport mondial sur la recherche du march\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9sente une analyse en profondeur de la taille du march\u00c3\u00a9 \u00c3\u0089quipement de surveillance de lenvironnement Portable, la croissance, part, des segm\u2026 [+3262 chars]", "translated_title": "\u00c9quiation de sorveilance de environnement Portable Aper\u00e7u du mar\u00e9, application et al analysis de 2020-2025-MiloJournal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Thewalkingdeadfrance.org"}, "author": null, "title": "Emballage composite Taille du march\u00e9 et facteurs de croissance 2020-2029 - The Walking Dead France", "description": "Le Emballage composite rapport d\u2019analyse de march\u00e9 mondial 2020 est une \u00e9tude de recherche omnipr\u00e9sente, qui fournit les d\u00e9tails techniques et financiers actuels et \u00e0 venir de l\u2019industrie Emballage composite, qui vous aideraient \u00e0 g\u00e9rer votre entreprise plus \u2026", "url": "http://thewalkingdeadfrance.org/emballage-composite-taille-du-marche-et-facteurs-de-croissance-2020-2029/", "urlToImage": "http://thewalkingdeadfrance.org/wp-content/uploads/2020/02/science6.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:26:00Z", "content": "Le Emballage composite rapport d\u2019analyse de march\u00e9 mondial 2020 est une \u00e9tude de recherche omnipr\u00e9sente, qui fournit les d\u00e9tails techniques et financiers actuels et \u00e0 venir de l\u2019industrie Emballage composite, qui vous aideraient \u00e0 g\u00e9rer votre entreprise plus \u2026 [+8245 chars]", "translated_title": "Emballage composite Taille du march\u00e9 et facteurs de crosissance 2020-2029-The Walking Dead France", "sentiment_basic": -0.6486, "sentiment_scaled": 0.008792775665399155}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "glamresearch", "title": "March\u00e9 mondial des dispositifs de chronom\u00e9trage \u00e9lectrique 2020 \u2013 ABB, General Electric, Schneider Electric, OMRON, Siemens - Instant Interview", "description": "Le Rapport sur le march\u00e9 Dispositif de chronom\u00e9trage \u00e9lectrique est un outil pr\u00e9cieux qui permet aux fournisseurs d'identifier les voies de croissance et d'\u00e9laborer des strat\u00e9gies pour le lancement de", "url": "https://www.linstant-interview.com/286560/marche-mondial-des-dispositifs-de-chronometrage-electrique-2020-abb-general-electric-schneider-electric-omron-siemens/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/02/Chemicals-Materials-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:15:28Z", "content": "Le Rapport sur le march\u00e9 Dispositif de chronom\u00e9trage \u00e9lectrique est un outil pr\u00e9cieux qui permet aux fournisseurs d\u2019identifier les voies de croissance et d\u2019\u00e9laborer des strat\u00e9gies pour le lancement de produits et services. Ces r\u00e9sultats aident les entreprises\u2026 [+5481 chars]", "translated_title": "March\u00e9 mondial des dispositiques de chronom\u00e9trage 2020-ABB, General Electric, Schneider Electric, OHRON, Siemens-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "glamresearch", "title": "March\u00e9 mondial des d\u00e9tecteurs de chromatographie 2020 \u2013 Agilent Technologies, Inc., Bio-Rad Laboratories, Inc., Dani Instruments SPA - Instant Interview", "description": "Le Rapport sur le march\u00e9 D\u00e9tecteur de chromatographie est un outil pr\u00e9cieux qui permet aux fournisseurs d'identifier les voies de croissance et d'\u00e9laborer des strat\u00e9gies pour le lancement de produits", "url": "https://www.linstant-interview.com/286531/marche-mondial-des-detecteurs-de-chromatographie-2020-agilent-technologies-inc-bio-rad-laboratories-inc-dani-instruments-spa/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/02/Medical-Devices-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:13:52Z", "content": "Le Rapport sur le march\u00e9 D\u00e9tecteur de chromatographie est un outil pr\u00e9cieux qui permet aux fournisseurs d\u2019identifier les voies de croissance et d\u2019\u00e9laborer des strat\u00e9gies pour le lancement de produits et services. Ces r\u00e9sultats aident les entreprises \u00e0 se fray\u2026 [+5760 chars]", "translated_title": "March\u00e9 mondial des droits de chromatography 2020-Agilent Technologies, Inc., Bio-Rad Laboratories, Inc., Dani Instrments SPA-Inant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "orbis", "title": "March\u00e9 mondial travail Computing Devices Rapport d'enqu\u00eate professionnelle 2020 et pr\u00e9visions de l'industrie 2025 Tendance - Instant Interview", "description": "Rapport sur la tendance et les pr\u00e9visions du march\u00e9 mondial des dispositifs informatiques en milieu de travail pour 2025 est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par Orbis Research qui fournit une \u00e9tude compl\u00e8te de l'industrie. Or", "url": "https://www.linstant-interview.com/286083/marche-mondial-travail-computing-devices-rapport-denquete-professionnelle-2020-et-previsions-de-lindustrie-2025-tendance/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T07:09:16Z", "content": "Rapport sur la tendance et les pr\u00e9visions du march\u00e9 mondial des dispositifs informatiques en milieu de travail pour 2025 est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par Orbis Research qui fournit une \u00e9tude compl\u00e8te de l\u2019industrie. Orbis Research consid\u00e8re l\u2019ann\u00e9e 2019 comme une ann\u00e9e de base\u2026 [+5017 chars]", "translated_title": "March\u00e9 mondial Computing Compiler Devices Rappport d' enqute proviste 2020 et pr\u00e9visions de l' industrie 2025 Tendance-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "apexresearch", "title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 M\u00e9dicaments th\u00e9rapeutiques ophtalmiques mondial 2019-2026 | Bayer, Pfizer, Novartis, ALLERGAN, Aerie Pharmaceuticals - Instant Interview", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 fournit une analyse d\u00e9taill\u00e9e du march\u00e9 et des aspects futurs du march\u00e9 M\u00e9dicaments th\u00e9rapeutiques ophtalmiques. L'analyse se concentre sur des donn\u00e9es critiques et importantes, ce qui fait", "url": "https://www.linstant-interview.com/286424/apercu-du-marche-medicaments-therapeutiques-ophtalmiques-mondial-2019-2026-bayer-pfizer-novartis-allergan-aerie-pharmaceuticals/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/02/halth-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:04:19Z", "content": "La soci\u00e9t\u00e9 fournit une analyse d\u00e9taill\u00e9e du march\u00e9 et des aspects futurs du march\u00e9 M\u00e9dicaments th\u00e9rapeutiques ophtalmiques. L\u2019analyse se concentre sur des donn\u00e9es critiques et importantes, ce qui fait de cette recherche un outil tr\u00e8s important pour les expert\u2026 [+4913 chars]", "translated_title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 m\u00e9dicamments th\u00e9dracuques opthalmiques mondial 2010-2026 | Payer, Pfizer, Novartis, ALLERGAN, Awire Pharmaetics-Instant Interview", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Medias24.com"}, "author": null, "title": "Croissance: pas de nouvelle \u00e9valuation avant la fin du confinement, selon Le Maire - M\u00e9dias 24", "description": "Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqu\u00e9 lundi qu'il ne ferait pas de nouvelle pr\u00e9vision de croissance avant la fin du confinement, r\u00e9p\u00e9tant que la r\u00e9cession induite par le coronavirus...", "url": "https://www.medias24.com/filafp/afp-157813-croissance-pas-de-nouvelle-evaluation-avant-la-fin-du-confinement-selon-le-maire.html", "urlToImage": "https://www.medias24.com/imagesafp/photosafp/big/79fd447ce47c690a949df4f00e281be5589aa0d6.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:00:00Z", "content": "Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a indiqu\u00e9 lundi qu'il ne ferait pas de nouvelle pr\u00e9vision de croissance avant la fin du confinement, r\u00e9p\u00e9tant que la r\u00e9cession induite par le coronavirus serait \"beaucoup plus\" profonde que -1%.\r\n\"Ce sera beaucoup plus\u2026 [+867 chars]", "translated_title": "Crossance: as de novelle \u00e9valorisation avant la fin du connement, selon Le Mire-M\u00e9dias 24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "CAC 40 : des signes de stabilisation apr\u00e8s le rattrapage - Boursorama", "description": "(CercleFinance.com) - La Bourse de Paris devrait ouvrir en l\u00e9g\u00e8re hausse lundi matin, dans un march\u00e9 toujours nerveux avant une nouvelle semaine d\u00e9cisive qui sera marqu\u00e9e par les derniers d\u00e9veloppements ayant trait \u00e0 la propagation du Covid-19", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/cac-40-des-signes-de-stabilisation-apres-le-rattrapage-465d4610d03d0456179d2f5be653537e", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-7.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:00Z", "content": "(CercleFinance.com) - La Bourse de Paris devrait ouvrir en l\u00e9g\u00e8re hausse lundi matin, dans un march\u00e9 toujours nerveux avant une nouvelle semaine d\u00e9cisive qui sera marqu\u00e9e par les derniers d\u00e9veloppements ayant trait \u00e0 la propagation du Covid-19.\r\nVers 8h15, le\u2026 [+2504 chars]", "translated_title": "CAC 40: des signes de stablisation apr\u00e8s le rattrapage-Boursorama", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Millaujournal.com"}, "author": "business insight", "title": "biofertilisant technologie march\u00e9 croissance mondiale en r\u00e9gions, les types de produits, Major application de lanalyse \u00e0 lhorizon 2020 et pr\u00e9visions pour 2025 - MillauJournal", "description": null, "url": "http://millaujournal.com/2020/03/30/biofertilisant-technologie-march-croissance-mondiale-en-rgions-les-types-de-produits-major-application-de-lanalyse-lhorizon-2020-et-prvisions-pour-2025/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T06:01:00Z", "content": "Mondiale biofertilisant technologie industrie 2020 Rapport de recherche fournit des informations sur la taille du march\u00c3\u00a9, la part, les tendances, la croissance, la structure des co\u00c3\u00bbts, la capacit\u00c3\u00a9, les recettes et les pr\u00c3\u00a9visions 2025. Ce rapport comprend \u2026 [+4543 chars]", "translated_title": "biofertisiant technical assistance mondiale en r\u00e9gions, les types de produits, Major application de lanterse 2020 et pr\u00e9visions pour 2025-MiloJournal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ecommunemagazine.com"}, "author": null, "title": "Taille du march\u00e9 hyst\u00e9roscopie Instruments, tendances de l'action 2020, revenus, croissance de l'industrie, opportunit\u00e9s commerciales et pr\u00e9visions de la demande jusqu'en 2024 - Commune Magazine", "description": null, "url": "https://ecommunemagazine.com/2020/03/30/taille-du-marche-hysteroscopie-instruments-tendances-de-laction-2020-revenus-croissance-de-lindustrie-opportunites-commerciales-et-previsions-de-la-demande-jusquen-2024/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T04:32:00Z", "content": "Le rapport sur le march\u00e9 hyst\u00e9roscopie Instruments 2020-2024 fournit des informations d\u00e9taill\u00e9es sur le march\u00e9 hyst\u00e9roscopie Instruments avec une vue d\u2019ensemble du march\u00e9, les principaux fournisseurs, les principaux faits saillants du march\u00e9, les types de pro\u2026 [+4071 chars]", "translated_title": "Taille du march\u00e9 hryst\u00e9roscopie Instrments, tendances de l' action 2020, reverse, issue de l' ind\u00e9re, opportunit\u00e9s et pr\u00e9visions de la demande jusque, 2024-Community MHazine", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ecommunemagazine.com"}, "author": null, "title": "March\u00e9 Syst\u00e8mes de gestion des fluides d'ici 2020 Part, taille, revenus mondiaux de l'industrie, tendance actuelle, concurrence, croissance, prix, profit, capacit\u00e9 et pr\u00e9visions futures - Commune Magazine", "description": null, "url": "http://ecommunemagazine.com/2020/03/30/marche-systemes-de-gestion-des-fluides-dici-2020-part-taille-revenus-mondiaux-de-lindustrie-tendance-actuelle-concurrence-croissance-prix-profit-capacite-et-previsions-futures/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T02:58:00Z", "content": "Le rapport sur le march\u00e9 Syst\u00e8mes de gestion des fluides 2020-2024 fournit des informations d\u00e9taill\u00e9es sur le march\u00e9 Syst\u00e8mes de gestion des fluides avec une vue d\u2019ensemble du march\u00e9, les principaux fournisseurs, les principaux faits saillants du march\u00e9, les \u2026 [+3964 chars]", "translated_title": "March\u00e9 Syst\u00e8mes de gestion des fluids d'ici 2020 Part, failure, revius mondiaux de l' indubrie, tendance actulle, concurrence, courier, brix, provisit\u00e9 et pr\u00e9vitis futures-Community agazine", "sentiment_basic": -0.5106, "sentiment_scaled": 0.11810836501901129}, {"source": {"id": null, "name": "Lopinion.ma"}, "author": null, "title": "Solidarit\u00e9 face au coronavirus: ATW lance un compte pour la collecte des dons | Br\u00e8ves - L'Opinion", "description": "Attijariwafa bank vient de mettre \u00e0 la disposition des citoyens, particuliers et entreprises, clients et non clients, un compte de collecte de dons pour leur permettre de verser librement et volontairement leurs contributions dans le contexte de la pand\u00e9mie d\u2026", "url": "https://www.lopinion.ma/notes/Solidarite-face-au-coronavirus-ATW-lance-un-compte-pour-la-collecte-des-dons_b44077699.html", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T23:12:24Z", "content": "Attijariwafa bank vient de mettre \u00e0 la disposition des citoyens, particuliers et entreprises, clients et non clients, un compte de collecte de dons pour leur permettre de verser librement et volontairement leurs contributions dans le contexte de la pand\u00e9mie d\u2026 [+829 chars]", "translated_title": "Solidarit\u00e9 face au coronavirus: ATW lce un compte pour la collecte des dons | Br\u00e8ves-L' Opinion", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Fay\u00e7al Ismaili - Le360", "title": "Coronavirus: le co\u00fbt de la crise \u00e9conomique - Le360.ma", "description": "Kiosque360. Une note de la section commerciale de la d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019Union europ\u00e9enne sur les impacts \u00e9conomiques du Covid-19 au Maroc passe au peigne fin l\u2019ensemble des mesures prises par l\u2019Etat.", "url": "https://fr.le360.ma/economie/coronavirus-le-cout-de-la-crise-economique-212032", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/crise-financiere-maroc.jpg.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:29Z", "content": "Kiosque360. Une note de la section commerciale de la d\u00e9l\u00e9gation de lUnion europ\u00e9enne sur les impacts \u00e9conomiques du Covid-19 au Maroc passe au peigne fin lensemble des mesures prises par lEtat.Les r\u00e9percussions \u00e9conomiques du Covid-19 sur le Maroc pourraient \u2026 [+1980 chars]", "translated_title": "Coronavirus: le covt de la che \u00e9conomique-Le360.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": ", LE MATIN", "title": "Coronavirus: 16 nouveaux cas confirm\u00e9s au Maroc, 479 au total - LE MATiN", "description": "Le Matin - Coronavirus: 16 nouveaux cas confirm\u00e9s au Maroc, 479 au total", "url": "https://lematin.ma/express/2020/coronavirus-16-cas-confirmes-maroc-479-total/334605.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/76e9e86de0d5392de389128ad553f720.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:30:01Z", "content": "16 nouveaux cas d'infection au nouveau coronavirus (Covid-19) ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s au Maroc, portant \u00e0 479 le nombre total des cas de contamination jusqu'\u00e0\u00a0 21H00 dimanche, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 sur le portail : www.covidmaroc.ma.\r\n.", "translated_title": "Coronavirus: 16 noveiaux as contrim\u00e9s au Maroc, 479 aou total-LE MATTiN", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lematin.ma"}, "author": ", LE MATIN", "title": "Le Matin - Le Groupement professionnel des banques du Maroc entame aujourd'hui l'op\u00e9rationnalisation des mesures prises par les banques en soutien aux m\u00e9nages et aux entreprises directement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie du coronavirus - LE MATiN", "description": "Le Matin - Le Groupement professionnel des banques du Maroc entame aujourd\u2019hui l\u2019op\u00e9rationnalisation des mesures prises par les banques en soutien aux m\u00e9nages et aux entreprises directement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie du coronavirus", "url": "https://lematin.ma/journal/2020/groupement-professionnel-banques-maroc-entame-aujourdhui-loperationnalisation-mesures-prises-banques-soutien-aux-menages-aux-entreprises-directement-impactes-pandemie-coronavirus/334619.html", "urlToImage": "https://static.lematin.ma/files/lematin/images/articles/2020/03/b7de8b9785b688e78db0f464b7a66f17.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:13:00Z", "content": "Report des \u00e9ch\u00e9ances de cr\u00e9dits amortissables et de leasing, mise en place de lignes de cr\u00e9dit additionnelles de fonctionnement Les mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de veille \u00e9conomique (CVE) pour le soutien et lappui aux m\u00e9nages et aux \u2026 [+3710 chars]", "translated_title": "Le Matin-Le Groupment provissionchannel des banques du Maroc entame aujourd'ui l' op\u00e9rationnalisation des mes et des \u00e9nages et des \u00e9migr\u00e9s direct impact\u00e9\u00e9s var la band\u00e9mi du coronavirus-LE MTAN", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Ladepeche.ma"}, "author": "https://ladepeche.ma/wp-content/uploads/2020/03/page-01-1.png", "title": "L'inventeur James Dyson a con\u00e7u un nouveau ventilateur pour lutter contre la pand\u00e9mie de coronavirus | La D\u00e9p\u00eache Tech - ladepeche.ma", "description": "La D\u00e9p\u00eache Tech : Site d'Information et d'Actualit\u00e9 Technologique | \u2705 D\u00e9couvrez les Derni\u00e8res News du secteur de la Tech !", "url": "https://ladepeche.ma/linventeur-james-dyson-a-concu-un-nouveau-ventilateur-pour-lutter-contre-la-pandemie-de-coronavirus/", "urlToImage": "https://i0.wp.com/ladepeche.ma/wp-content/uploads/2020/03/page-01-1.png?fit=500%2C500&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T19:16:00Z", "content": "Dyson, la soci\u00e9t\u00e9 anglaise d\u2019\u00e9lectrom\u00e9nager, a re\u00e7u une commande du gouvernement britannique pour 10 000 ventilateurs afin de soutenir les efforts du service national de sant\u00e9 du pays pour traiter les patients atteints de coronavirus.\r\n James Dyson, le fondat\u2026 [+1944 chars]", "translated_title": "L. inventorur James Dyson a con\u00e7u un novineau ventilur pour lutter contre la band\u00e9mie de coronavirus | La D\u00e9p\u00eache che Tech-ladepteche.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Lobservateurdumaroc.info"}, "author": "lobservateurdumaroc.info, Mounia Kabiri Kettani", "title": "Lutte contre covid-19, TPME \u00e0 vos candidatures ! - L'Observateur du Maroc & d'Afrique - Mounia Kabiri Kettani - L'Observateur du Maroc", "description": "Dans le cadre de la lutte contre la pand\u00e9mie du Covid-19, le minist\u00e8re de l\u2019industrie, du commerce, de l'Investissement et de l'Economie num\u00e9rique en partenariat avec Maroc PME lancent un programme de soutien financier aux TPME investissant dans la fabricatio\u2026", "url": "https://lobservateurdumaroc.info/actualite/lutte-contre-covid-19-tpme-a-vos-candidatures/", "urlToImage": "https://lobservateurdumaroc.info/wp-content/uploads/2020/03/Capture-d%E2%80%99e%CC%81cran-2020-03-29-a%CC%80-20.24.01-600x315.png", "publishedAt": "2020-03-29T18:27:11Z", "content": "Dans le cadre de la lutte contre la pand\u00e9mie du Covid-19, le minist\u00e8re de lindustrie, du commerce, de l\u2019Investissement et de l\u2019Economie num\u00e9rique\u00a0en partenariat avec Maroc PME lancent un programme de soutien financier aux TPME investissant dans la fabrication\u2026 [+508 chars]", "translated_title": "Lutte contre coidid-19, TPME \u00e0 vos candidatures! -L. Observateur du Maroc & d'Afrique-Mount Habiri Kettani-L' Observateur du Maroc", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Financialafrik.com"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Ces conditions drastiques et restrictives qui retardent le versement des Pandemic Bonds au prix de la vie de millions de personnes - Financial Afrik", "description": "Par Meissa M lo, Expert financier Mba en trading et gestion d\u2019actifs. La Banque mondiale avait lanc\u00e9 des \u201cobligations pand\u00e9miques\u00a0\u00bb commun\u00e9ment appel\u00e9es \u00abPandemic Bonds\u00bb, le 28 juin 2017. Des oblig\u2026", "url": "http://www.financialafrik.com/2020/03/29/covid-19-ces-conditions-drastiques-et-restrictives-qui-retardent-le-versement-des-pandemic-bonds-au-prix-de-la-vie-de-millions-de-personnes/", "urlToImage": "http://www.financialafrik.com/wp-content/uploads/2020/03/Meissa-Lo.png", "publishedAt": "2020-03-29T17:26:00Z", "content": "Par Meissa M lo, Expert financier Mba en trading et gestion dactifs.\r\nLa Banque mondiale avait lanc\u00e9 des obligations pand\u00e9miques\u00a0\u00bb commun\u00e9ment appel\u00e9es \u00abPandemic Bonds\u00bb, le 28 juin 2017. Des obligations sp\u00e9cialis\u00e9es visant \u00e0 apporter un soutien financier au M\u2026 [+4050 chars]", "translated_title": "Covid-19: Ces conditions dractivees et strativees le versionment des Pancemic Bonds de la vie de la vie de personnes de personnes-Financial Afrik", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Yawatani.com"}, "author": null, "title": "Vers une reprise progressive des activit\u00e9s de PSA au Maroc ? - Ya Watani", "description": "Face \u00c3\u00a0 la pand\u00c3\u00a9mie de COVID-19, le groupe PSA a mis en place des mesures sanitaires renforc\u00c3\u00a9es afin de cr\u00c3\u00a9er les conditions d\u00e2\u20ac\u2122une reprise d\u00e2\u20ac\u2122activit\u00c3\u00a9s s\u00c3\u00a9curis\u00c3\u00a9e et progressive. L\u00e2\u20ac\u2122usine du constructeur fran\u00c3\u00a7ais au Maroc est-elle aussi concern\u00c3\u00a9e\u00a0?", "url": "https://www.yawatani.com/economie/19860-vers-une-reprise-progressive-des-activites-de-psa-au-maroc", "urlToImage": "https://www.yawatani.com/images/articles/economy/2020/29-03-2020-reprise_progressive.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:23:52Z", "content": "<ul><li>\" onclick=\"window.open(this.href,'win2','status=no,toolbar=no,scrollbars=yes,titlebar=no,menubar=no,resizable=yes,width=640,height=480,directories=no,location=no'); return false;\" rel=\"nofollow\"&gt;\r\nImprimer</li><li>\r\nE-mail</li></ul>\r\nD\u00c3\u00a9tails\r\n Pub\u2026 [+1581 chars]", "translated_title": "Vers und reprise progressive des activit\u00e9s de PSA au Maroc? -Ya Watani", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "Covid19: Mesures exceptionnelles et Fake News, Webhelp r\u00e9agit - L'\u00c9conomiste", "description": "Pr\u00e9server la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de ses collaborateurs est prioritaire pour Webhelp. L\u2019entreprise affirme qu\u2019elle a \"activ\u00e9 des mesures exceptionnelles\" pour ...", "url": "https://www.leconomiste.com/flash-infos/covid19-mesures-exceptionnelles-et-fake-news-webhelp-reagit", "urlToImage": "https://www.leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/webhelp_fes_ph_ysa.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:31:49Z", "content": "Pr\u00e9server la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de ses collaborateurs est prioritaire pour Webhelp. Lentreprise affirme quelle a \"activ\u00e9 des mesures exceptionnelles\"\u00a0pour lutter contre la propagation du Covid-19. Ses responsables, \"soutenus par ses 10.000 collaborateurs, r\u2026 [+3399 chars]", "translated_title": "Covid19: Mesures exceptionnelles et Fake News, Webhelp r\u00e9agit-L' \u00c9conom\u00e9", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.1449619771863117}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Contenu de marque - Le360", "title": "Coronavirus: CIH Bank reporte les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits immobiliers et \u00e0 la consommation - Le360.ma", "description": "CIH Bank offre \u00e0 ses clients, financi\u00e8rement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie de coronavirus, la possibilit\u00e9 de reporter les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits au logement et \u00e0 la consommation qu&#039;ils ont contract\u00e9s, pour une dur\u00e9e de quatre mois (\u00e9ch\u00e9ances dues aux mois de m\u2026", "url": "https://fr.le360.ma/entreprise/coronavirus-cih-bank-reporte-les-echeances-des-credits-immobiliers-et-a-la-consommation-211990", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2019/03/cih-bank.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:35:13Z", "content": "CIH Bank offre \u00e0 ses clients, financi\u00e8rement impact\u00e9s par la pand\u00e9mie de coronavirus, la possibilit\u00e9 de reporter les \u00e9ch\u00e9ances des cr\u00e9dits au logement et \u00e0 la consommation qu'ils ont contract\u00e9s, pour une dur\u00e9e de quatre mois (\u00e9ch\u00e9ances dues aux mois de mars, \u2026 [+1019 chars]", "translated_title": "Coronavirus: CIH Bank reports Les \u00e9ch\u00e9ances des C\u00e9dits immobilisers et la consommation-L360.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Le7tv.ma"}, "author": "le7tv", "title": "CHUTE DU P\u00c9TROLE : ET SI L'ARABIE SAOUDITE RETOURNAIT AU \"BEDOUINISME\"?! - le7tv.ma", "description": "Les raffineries des \u00c9tats-Unis et d\u2019Europe commencent \u00e0 refuser le p\u00e9trole saoudien, m\u00eame gratuitement, car leurs capacit\u00e9s de stockage sont atteintes !...L\u2019Arabie Saoudite a du mal \u00e0 se d\u00e9barrasser de son p\u00e9trole et d\u2019autres pays producteurs de p\u00e9tr", "url": "https://fr.le7tv.ma/2020/03/29/chute-du-petrole-et-si-larabie-saoudite-retournait-au-bedouinisme/", "urlToImage": "https://fr.le7tv.ma/wp-content/uploads/2020/03/22670234-25274717.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:00Z", "content": "Les raffineries des \u00c9tats-Unis et dEurope commencent \u00e0 refuser le p\u00e9trole saoudien, m\u00eame gratuitement, car leurs capacit\u00e9s de stockage sont atteintes !\u2026\r\nLArabie Saoudite a du mal \u00e0 se d\u00e9barrasser de son p\u00e9trole et dautres pays producteurs de p\u00e9trole commence\u2026 [+2184 chars]", "translated_title": "CHUTE DU P\u00c9TROLE: ET SI L' ARABIE SAFE RETOURNIT AU \"BEDOUINISME\"?! - le7tv.ma", "sentiment_basic": 0.6027, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "", "title": "Coronavirus: voici comment la pand\u00e9mie a bloqu\u00e9 les ressorts de la croissance en Afrique - Le360 Afrique", "description": "La croissance du PIB global sur le continent serait, dans le meilleur des cas, divis\u00e9e par deux. De nombreux pays risquent de se retrouver en r\u00e9cession, \u00e0 cause de l'arr\u00eat de secteurs d'activit\u00e9 strat\u00e9giques, et de la baisse de la demande en mati\u00e8res premi\u00e8re\u2026", "url": "http://afrique.le360.ma/maroc-cote-divoire/economie/2020/03/29/29988-coronavirus-voici-comment-la-pandemie-bloque-les-ressorts-de-la-croissance-en-afrique", "urlToImage": "http://afrique.le360.ma/sites/default/files/assets/images/2020/03/economie_africaines.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:41:05Z", "content": "#Maroc : La croissance du PIB global sur le continent serait, dans le meilleur des cas, divis\u00e9e par deux. De nombreux pays risquent de se retrouver en r\u00e9cession, \u00e0 cause de l'arr\u00eat de secteurs d'activit\u00e9 strat\u00e9giques, et de la baisse de la demande en mati\u00e8res\u2026 [+16126 chars]", "translated_title": "Coronavirus: voici comment la band\u00e9mie a blquer\u00e9 les ressors de la roisance en Afrique-Le360 Afrique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "", "title": "Cameroun. Coronavirus: le coup de pouce des entreprises pendant le confinement - Le360 Afrique", "description": "Gratuit\u00e9 des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision, non-paiement des frais de transfert d\u2019argent via le Mobile Money, acc\u00e8s \u00e0 des contenus \u00e9ducatifs en ligne sans frais\u2026 De nombreuses soci\u00e9t\u00e9s ont pris des mesures pour faciliter la vie de leurs clients durant cette p\u00e9riode, \u2026", "url": "https://afrique.le360.ma/autres-pays/economie/2020/03/29/29986-cameroun-coronavirus-le-coup-de-pouce-des-entreprises-pendant-le-confinement-29986", "urlToImage": "https://afrique.le360.ma/sites/default/files/assets/images/2020/03/cameroun_coronavirus_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:19:08Z", "content": "#Autres pays : Gratuit\u00e9 des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision, non-paiement des frais de transfert dargent via le Mobile Money, acc\u00e8s \u00e0 des contenus \u00e9ducatifs en ligne sans frais De nombreuses soci\u00e9t\u00e9s ont pris des mesures pour faciliter la vie de leurs clients durant ce\u2026 [+2925 chars]", "translated_title": "Cameroun. Coronavirus: le coup de pouce des enterprises pendant le confinement-Le360 Afrique", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Electroziq.com"}, "author": "glamresearch", "title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 Lait en poudre biologique mondial 2019-2026 | Nestle SA, Arla Foods amba, Fonterra Co-operative Group, HiPP GmbH Co. Vertrieb KG, OMSCo - Electroziq", "description": "Le Rapport de Recherche sur le March\u00e9 Lait en poudre biologique Mondial fournit l'analyse des perspectives du march\u00e9, du cadre et des impacts socio-\u00e9conomiques. Ce Rapport essaye d'englober les inform", "url": "https://www.electroziq.com/apercu-du-marche-lait-en-poudre-biologique-mondial-2019-2026-nestle-sa-arla-foods-amba-fonterra-co-operative-group-hipp-gmbh-co-vertrieb-kg-omsco-250602/", "urlToImage": "https://www.electroziq.com/wp-content/uploads/2019/12/market-research_1-780x405.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:36Z", "content": "Le Rapport de Recherche sur le March\u00e9 Lait en poudre biologique Mondial fournit l\u2019analyse des perspectives du march\u00e9, du cadre et des impacts socio-\u00e9conomiques. Ce Rapport essaye d\u2019englober les informations authentifi\u00e9es sur la taille du march\u00e9, la part, l\u2019em\u2026 [+4470 chars]", "translated_title": "Aper\u00e7u du march\u00e9 Lait en boudro biologique mondial 2019-2026 | Nestle SA, Arla Foods amba, Fonterra Co-operational Group, HiPP GmbH Co. Vertrib KG, OMSCo-Electroziq", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Thewalkingdeadfrance.org"}, "author": null, "title": "Chromate De Plomb March\u00e9 derni\u00e8res Innovations technologiques dans les ann\u00e9es \u00e0 venir 2020-2029 - The Walking Dead France", "description": "Le Chromate De Plomb rapport d\u2019analyse de march\u00e9 mondial 2020 est une \u00e9tude de recherche omnipr\u00e9sente, qui fournit les d\u00e9tails techniques et financiers actuels et \u00e0 venir de l\u2019industrie Chromate De Plomb, qui vous aideraient \u00e0 g\u00e9rer votre entreprise plus effi\u2026", "url": "http://thewalkingdeadfrance.org/chromate-de-plomb-innovations-du-marche-2020-2029/", "urlToImage": "http://thewalkingdeadfrance.org/wp-content/uploads/2020/02/science6.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:35:00Z", "content": "Le Chromate De Plomb rapport d\u2019analyse de march\u00e9 mondial 2020 est une \u00e9tude de recherche omnipr\u00e9sente, qui fournit les d\u00e9tails techniques et financiers actuels et \u00e0 venir de l\u2019industrie Chromate De Plomb, qui vous aideraient \u00e0 g\u00e9rer votre entreprise plus effi\u2026 [+8275 chars]", "translated_title": "Chromate de Plomb March\u00e9 Diern\u00e9 Innovations Technologies des les an\u00e9ses \u00e0 venir 2020-2029-The Walking Dead France", "sentiment_basic": -0.6486, "sentiment_scaled": 0.008792775665399155}, {"source": {"id": null, "name": "Laquotidienne.ma"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Le Groupe PSA fait don de 50 Peugeot 208 et 200 000 masques - laquotidienne.ma", "description": "Covid-19 : Le Groupe PSA se mobilise au Maroc et contribue \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale", "url": "https://www.laquotidienne.ma/article/entreprises/covid-19-le-groupe-psa-fait-don-de-50-peugeot-208-et-200-000-masques", "urlToImage": "/uploads/actualites/5e7fadb371bab.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:11:17Z", "content": "Dans le cadre de la lutte contre le COVID-19 et ses cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales, le Groupe PSA se joint \u00e0 l\u2019effort national impuls\u00e9 par le Roi Mohammed VI par le don de 200\u00a0000 masques et de 50 Peugeot 208 produites au Maroc afin de soutenir les \u00e9qui\u2026 [+1092 chars]", "translated_title": "Covid-19: Le Groupe ASP fait no de 50 Peugeot 208 et 200,000 masquerques-laquetdiene.ma", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.28810202788339667}, {"source": {"id": null, "name": "Hespress.com"}, "author": "hespress FR", "title": "Bourse de Casablanca: La performance hebdomadaire (23-27 mars) dans le vert - Hespress Fran\u00e7ais", "description": "La Bourse de Casablanca a cl\u00f4tur\u00e9 la semaine du 23 au 27 mars dans le vert, ses deux principaux indices Masi e", "url": "https://fr.hespress.com/136779-bourse-de-casablanca-la-performance-hebdomadaire-23-27-mars-dans-le-vert.html", "urlToImage": "https://fr.hespress.com/wp-content/uploads/2019/07/BOURSE-BONNE-MINE-e1562752190119-610x310.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:49:48Z", "content": "La Bourse de Casablanca a cl\u00f4tur\u00e9 la semaine du 23 au 27 mars dans le vert, ses deux principaux indices Masi et Madex prenant respectivement de 1,40% et de 1,43%.\r\nLe Masi, indice global compos\u00e9 de toutes les valeurs de type action, s\u2019est situ\u00e9 \u00e0 9.743,75 poi\u2026 [+1407 chars]", "translated_title": "Bourse de Casabanka: La performance heebdomadaire (23-27 mars) dans le vert-Hespress Fran\u00e7ais", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "La sortie de route de Chakib Alj indigne le GPBM - le1.ma", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiRGh0dHBzOi8vd3d3LmxlMS5tYS9sYS1zb3J0aWUtZGUtcm91dGUtZGUtY2hha2liLWFsai1pbmRpZ25lLWxlLWdwYm0v0gEA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T18:16:06Z", "content": null, "translated_title": "La sortie de route de Chakb Alj indigne le GPBM-le1.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}, {"source": {"id": null, "name": "Boursenews.ma"}, "author": null, "title": "La BCE demande aux banques de suspendre les dividendes - fnh.ma", "description": "La BCE demande aux banques de suspendre les dividendes", "url": "https://www.boursenews.ma/article/actualite/la-bce-demande-aux-banques-de-suspendre-les-dividendes", "urlToImage": "http://boursenews.fnh.ma//uploads/actualites/5e7f22d41c20b.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:13:18Z", "content": "FRANCFORT (Reuters) - La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) a demand\u00e9 vendredi aux banques de suspendre leurs dividendes et leurs rachats d\u2019actions jusqu\u2019au 1er octobre prochain au moins pour privil\u00e9gier leur solvabilit\u00e9 et leur capacit\u00e9 de pr\u00eat aux entreprises\u2026 [+510 chars]", "translated_title": "La BCE demandaux banques de supreendre les ves-fnhh.ma", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5225760456273764}]