[{"source": {"id": null, "name": "Quotidiano.net"}, "author": "QuotidianoNet", "title": "Coronavirus Italia. Abruzzo, 3 morti in poche ore in un paesino, 11 in totale - QUOTIDIANO.NET", "description": "In Veneto i casi salgono a 8.358, 28 in pi\u00f9 di ieri. Quasi 400 morti, 14 in pi\u00f9. In Alto Adige la curva dei contagi riprende a salire. Nelle Marche 185 nuovi positivi. \"Quattromila contagi tra gli infermieri in Italia\"", "url": "https://www.quotidiano.net/cronaca/coronavirus-news-italia-1.5086236", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5086240.1585474126%21%2FhttpImage%2Fimage.jpg_gen%2Fderivatives%2Fwidescreen%2Fimage.jpg&w=700&h=391", "publishedAt": "2020-03-29T12:34:03Z", "content": "Roma, 29 marzo 2020 - Superati i 90mila casi e i 10mila morti in Italia secondo l'ultimo bollettino della Protezione civile sull'emergenza Coronavirus. Intanto nuovi dati arrivano dalle regioni in mattinata. Sale a 8.358 il numero dei positivi in Veneto dall'\u2026 [+2449 chars]", "translated_title": "Coronavirus Italy. Abruzzo, 3 dead in a few hours in a landscaper, 11 in total-QUOTIDIANO.NET", "sentiment_basic": -0.6486, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Quotidiano.net"}, "author": "QuotidianoNet", "title": "Coronavirus, Boccia: \"Inevitabile prorogare misure dopo il 3 aprile\" - QUOTIDIANO.NET", "description": "\"Regioni da sole sarebbero crollate\". Scontro con la Lombardia: \"Parole avventate e inopportune\". E Zaia: \"Spero che quello di Boccia sia stato uno scivolone\". Il ministro: \"Nessuna polemica, solo realismo\". Speranza: \"Non abbassare ora la guardia, siamo anco\u2026", "url": "https://www.quotidiano.net/cronaca/coronavirus-quando-finira-1.5086295", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5086311.1585479754%21%2FhttpImage%2Fimage.jpg_gen%2Fderivatives%2Fwidescreen%2Fimage.jpg&w=700&h=391", "publishedAt": "2020-03-29T12:31:44Z", "content": "Roma, 29 marzo 2020 - Pare ormai scontata la proroga delle misure anti coronavirus oltre il 3 aprile, data in cui terminano le restrizioni attuali. Alle parole di ieri di Conte, che gi\u00e0\u00a0lasciavano intendere la decisione, oggi si aggiungono quelle di Francesco\u2026 [+4237 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Boccia : \"Inevitable to extend measures after April 3\"-QUOTIDIANO.NET", "sentiment_basic": 0.1779, "sentiment_scaled": 0.5494980386942357}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Coronavirus: la polizia, attenti a un falso volantino nei palazzi - Politica - Agenzia ANSA", "description": "Invita i non residenti degli stabili ad andare via (ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2020/03/29/coronavirus-la-polizia-attenti-a-un-falso-volantino-nei-palazzi_879df830-26dd-478a-9081-f50188137995.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/img_700/2020/3/29/169f0d05be8d1cab7fdf3cb937aca120.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:05:14Z", "content": "(ANSA) - ROMA, 29 MAR - E' \"falso\" il volantino scritto su carta intestata del Ministero dell'Interno-Dipartimento della Pubblica Sicurezza, con il logo della Repubblica Italiana, che in alcune citt\u00e0 \u00e8 stato trovato affisso negli androni dei palazzi e sui mur\u2026 [+646 chars]", "translated_title": "Coronavirus : police, watch a false flyer in the palaces-Politics-ANSA news agency", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Tuttosport.com"}, "author": "La Redazione", "title": "Taglio stipendi, Gravina ringrazia la Juve: \u201cEsempio per tutto il sistema\u201d - Tuttosport", "description": "Il presidente della Figc elogia il club bianconero: \u201cSolo attraverso il contributo di tutti i protagonisti renderemo il calcio pi\u00f9 forte\u201d", "url": "https://www.tuttosport.com/news/calcio/serie-a/juventus/2020/03/29-68328691/taglio_stipendi_gravina_ringrazia_la_juve_esempio_per_tutto_il_sistema_/", "urlToImage": "https://cdn.tuttosport.com/images/2020/03/29/130008887-3f7aa52c-fca3-4c6e-9242-c6f9434aa4f9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:02:59Z", "content": "TORINO - \"L'accordo raggiunto dalla Juve \u00e8 un esempio per tutto il sistema\". Lo dichiara all'ANSA il presidente della Figc, Gabriele Gravina, commentando l'intesa tra club, giocatori e tecnici bianconeri per un taglio agli ingaggi vista l'emergenza Coronaviru\u2026 [+629 chars]", "translated_title": "\"This is an example for the whole system,\" Gravina said.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fiorenza Sarzanini", "title": "Buoni da 25 euro oppure spesa consegnata a casa: cos\u00ec i Comuni aiuteranno i \u201cdeboli\u201d - Corriere della Sera", "description": "Si tratta di 400 milioni: ci sar\u00e0 una lista dei centri convenzionati e volontari per la distribuzione a chi non pu\u00f2 uscire", "url": "https://www.corriere.it/politica/20_marzo_29/coronavirus-buoni-spesa-25-euro-chi-spettano-come-funzioneranno-9e7fe7d4-7195-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/69f1585e-71a9-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:58:32Z", "content": "Di fronte all\u2019emergenza coronavirus, il governo ha deciso di anticipare di oltre un mese la consegna dei 4 miliardi e 700 milioni di euro dovuti come ogni anno ai Comuni. E di stanziare una somma aggiuntiva di 400 milioni che serviranno ai \u00abbuoni spesa\u00bb da co\u2026 [+2042 chars]", "translated_title": "Good from 25 euros, or spending delivered at home : so the Commons will help the \"weak\"-Corriere della Sera", "sentiment_basic": 0.6808, "sentiment_scaled": 0.8838508077920351}, {"source": {"id": null, "name": "Mediaset.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, Papa: \"Sia la domenica del pianto\" | Contagiati 4mila infermieri | Speranza: \"Siamo in piena epidemia\" - TGCOM", "description": "Sabato altri 889 morti: superati i 10mila decessi, ma diminuiscono i contagi e aumentano i guariti. Controlli a Milano: 2mila sanzioni", "url": "https://www.tgcom24.mediaset.it/cronaca/coronavirus-papa-oggi-sia-per-tutti-la-domenica-del-pianto_16689590-202002a.shtml", "urlToImage": "https://img-prod.tgcom24.mediaset.it/images/2020/03/29/062056352-3ab6920f-0a08-4b95-b232-74e2f2261e59.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:17:00Z", "content": "Regole per i commenti\r\nI commenti in questa pagina vengono controllatiTi invitiamo ad utilizzare un linguaggio rispettoso e non offensivo, anche per le critiche pi\u00f9 aspre\r\nIn particolare, durante l'azione di monitoraggio, ci riserviamo il diritto di rimuovere\u2026 [+335 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Pope : \"Both Sunday of crying\" | Contact 4mila nurses | Speranza : \"We are in full epidemic\"-TGCOM", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.11428761385546171}, {"source": {"id": null, "name": "Liberoquotidiano.it"}, "author": "LiberoQuotidiano", "title": "Coronavirus, da Wuahn la prova della menzogna cinese: ecco le urne cinerarie, i morti almeno 10 volte in pi\u00f9? - Liberoquotidiano.it", "description": "Che  la Cina abbia mentito al mondo , su tutto, \u00e8 ormai il proverbiale segreto di Pulcinella. Insabbiata per tre lunghe e disastrose settimane ...", "url": "https://www.liberoquotidiano.it/news/esteri/21673606/coronavirus_wuhan_foto_urne_cinerarie_cina_mente_numero_morti_almeno_dieci_volte_tanto.html", "urlToImage": "https://img2.liberoquotidiano.it/images/2020/03/29/105631381-fdc3ce43-28cc-4cb0-9bc1-f321118ad4bf.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:58:06Z", "content": "Che la Cina abbia mentito al mondo, su tutto, \u00e8 ormai il proverbiale segreto di Pulcinella. Insabbiata per tre lunghe e disastrose settimane l'emergenza coronavirus, ma non solo: anche le cifre dei morti, in particolare a Wuhan, non hanno mai convinto. E meno\u2026 [+1939 chars]", "translated_title": "Coronavirus, from Wuahn the proof of Chinese lie : Here are the cinerary urns, the dead at least 10 times more? -Liberoquotidiano.it", "sentiment_basic": -0.6486, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Addio Intel, nel 2021 Apple lancer\u00e0 i primi Mac con processore Arm - La Stampa", "description": "Secondo l'analista Ming-Chi Kuo, nel 2021 l'azienda di Tim Cook presenter\u00e0 computer portatili e da scrivania basati sul chip progettato internamente per iPhone e iPad, abbandonando le cpu di Intel", "url": "https://www.lastampa.it/tecnologia/news/2020/03/29/news/addio-intel-nel-2021-apple-lancera-i-primi-mac-con-processore-arm-1.38652586", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38652585:1585478899/macbook-pro-13-inch.jpg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=036c286", "publishedAt": "2020-03-29T10:53:24Z", "content": "Apple sta lavorando a una nuova grande migrazione tecnologica. Secondo l'analista Ming-Chi Kuo infatti l'azienda di Cupertino avrebbe accelerato nel suo progetto (peraltro mai rivelato n\u00e9 confermato dall'azienda) di utilizzare i processori con architettura Ar\u2026 [+4796 chars]", "translated_title": "Apple will launch the first Macs with Arm processor in 2021, the company said in a statement.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Romatoday.it"}, "author": "Ginevra Nozzoli", "title": "Coronavirus, lo Spallanzani: \"Oggi 212 ricoverati positivi\". A Roma il miglior dato della settimana: solo 38 casi - RomaToday", "description": "Continuano i controlli a tappeto con la Prefettura sulle case di riposo romane. Preoccupano i cluster di Frosinone e Rieti, ieri 88 i nuovi contagiati. Nasce il...", "url": "https://www.romatoday.it/attualita/coronavirus-roma-notizie-oggi-29-marzo-2020.html", "urlToImage": "https://www.romatoday.it/~media/horizontal-hi/45490768130543/coronavirus-spallanzani-5-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:20:16Z", "content": "Rimane stabile il numero di pazienti ricoverati presso l'istituto Lazzaro Spallanzani, centro nevralgico nel Lazio fin da inizio emergenza per il trattamento dei casi di coronavirus e la ricerca su evoluzione e comportamento della malattia. Secondo il bollett\u2026 [+9925 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the Spallanzani : \"Today 212 positive hospitalizations\". In Rome the best figure of the week : only 38 cases-RomaToday", "sentiment_basic": 0.8316, "sentiment_scaled": 0.9841100990625622}, {"source": {"id": null, "name": "Tuttojuve.com"}, "author": "Giuseppe Giannone", "title": "Giovanni Tedesco: \"Scudetto? Juve favorita, ma il miglior allenatore \u00e8 Conte\" - Tutto Juve", "description": "Giovanni Tedesco, ex centrocampista, tra le altre, di Palermo e Genoa, parla, intervistato da \"Mediagol.it\", della lotta scudetto: \"Lo scudetto?\u00a0La\u00a0Juventus\u00a0continua ad...", "url": "https://www.tuttojuve.com/altre-notizie/giovanni-tedesco-scudetto-juve-favorita-ma-il-miglior-allenatore-e-conte-508658", "urlToImage": "https://net-storage.tccstatic.com/storage/tuttojuve.com/img_notizie/thumb3/ab/ab83e7eb36e62c8c4d62058134556aa2-60686-8087c39faad72121becb6d1778778c8e.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:17Z", "content": "Giovanni Tedesco, ex centrocampista, tra le altre, di Palermo e Genoa, parla, intervistato da \"Mediagol.it\", della lotta scudetto: \"Lo scudetto?\u00a0La\u00a0Juventus\u00a0continua ad avere qualcosa in pi\u00f9 rispetto alle rivali. Anche se io personalmente sono un grande estim\u2026 [+185 chars]", "translated_title": "Giovanni Tedesco : \" Scudetto? He is the best coach, but the best coach is Conte. \"", "sentiment_basic": 0.8555, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it"}, "author": "F. Q.", "title": "Coronavirus: 2000 morti negli Usa, oltre 6.500 in Spagna. Trump ritira l\u2019ipotesi di quarantena per New\u2026 - Il Fatto Quotidiano", "description": "In Belgio oltre 10mila contagiati. In Francia \u00e8 morto l'ex ministro di Sarkozy Patrick Devedjian, mentre in Canada Sophie Gr\u00e9goire Trudeau, moglie del primo ministro, comunica di essere guarita dal coronavirus. Il presidente Usa abbandona l'idea dell'isolamen\u2026", "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/03/29/coronavirus-2000-morti-negli-usa-oltre-6-500-in-spagna-trump-ritira-lipotesi-di-quarantena-per-new-york-uk-johnson-alle-famiglie-le-cose-andranno-peggio/5752908/", "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2020/03/29/trump-nave-1200-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:46:40Z", "content": "Salgono a duemila i morti negli Stati Uniti, e sono oltre 6.500 le vittime in Spagna. Sono questi i due Paesi che nel mondo oggi, Italia a parte, stanno attraversando la crisi con numeri in costante aumento. Negli Usa, intanto, dopo l\u2019attacco del governatore \u2026 [+4411 chars]", "translated_title": "2000 deaths in the United States, more than 6,500 in Spain. Trump withdraws the quarantine hypothesis for New ... -The Daily Fact", "sentiment_basic": 0.4215, "sentiment_scaled": 0.7114553553620104}, {"source": {"id": null, "name": "Toronews.net"}, "author": "Redazione Toro News", "title": "Cairo e quel video criticato, il presidente spiega: \u201cNon penso solo al fatturato\u201d - Toro News", "description": "Il fatto / Ecco la vicenda di cui \u00e8 stato protagonista il patron granata sui social", "url": "https://www.toronews.net/tn-out-news/cairo-e-quel-video-criticato-il-presidente-spiega-non-penso-solo-al-fatturato/", "urlToImage": "https://www.toronews.net/wp-content/uploads/sites/2/2020/01/senza-categoria/gettyimages-1194373498.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:41:40Z", "content": "Nella giornata di ieri su alcuni portali web \u00e8 circolato un video di Urbano Cairo rivolto ai propri pubblicitari. Il patron granata, nonch\u00e9 presidente dei gruppi editoriali RCS e Cairo Communication, in un video che probabilmente non era destinato ad essere r\u2026 [+1977 chars]", "translated_title": "The president explains : \"I don't just think about turnover\" in Cairo and that video.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Gazzetta.it"}, "author": "Andrea Schianchi", "title": "Juve, questa \u00e8 la pi\u00f9 bella giocata dell'anno - La Gazzetta dello Sport", "description": "I bianconeri sono i primi a mandare un segnale al calcio italiano: auguriamoci che le altre squadre li seguano", "url": "https://www.gazzetta.it/Calcio/Serie-A/Juventus/28-03-2020/juve-taglio-stipendio-piu-bella-giocata-anno-3602054621179_preview.shtml", "urlToImage": "https://images2.gazzettaobjects.it/methode_image/2020/03/28/Calcio/Foto_Calcio_-_Trattate/705cc418ba6f70d6ef1f8e429e17cd5f_1200x675.jpg?v=202003291124", "publishedAt": "2020-03-29T09:36:25Z", "content": "Andrea Schianchi\r\n29 marzo - 11:23\r\n- Milano\r\n Clamoroso a JuveLandia. I calciatori e l\u2019allenatore rinunciano agli stipendi di marzo, aprile, maggio e giugno, e cos\u00ec facendo, oltre a trasmettere un messaggio al Paese nel momento pi\u00f9 drammatico dalla fine dell\u2026 [+202 chars]", "translated_title": "Juve, this is the most beautiful play of the year-The Gazzetta dello Sport", "sentiment_basic": 0.7828, "sentiment_scaled": 0.9516654477760786}, {"source": {"id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it"}, "author": "F. Q.", "title": "Piero Chiambretti ancora in ospedale: \u201cSta combattendo\u201d - Il Fatto Quotidiano", "description": "\"Prego per lui, mai avrei immaginato che sarebbe stato colpito da questa tragedia\", ha detto un'amica dell'amatissimo conduttore al settimanale DiPi\u00f9. Chiambretti ha perso la mamma qualche giorno fa: anche lei era ricoverata nello stesso ospedale ed \u00e8 morta d\u2026", "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/03/29/piero-chiambretti-ancora-in-ospedale-sta-combattendo/5752933/", "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2020/03/29/piero1200.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:36:17Z", "content": "\u00c8 ricoverato all\u2019ospedale Mauriziano di Torino dallo scorso 17 marzo. In un primo momento si era parlato di \u201ctampone dall\u2019esito incerto\u201d ma Piero Chiambretti \u00e8 positivo al Covid-19. E ora, stando a quanto riportato da Il Giornale, un\u2019amica del conduttore avre\u2026 [+492 chars]", "translated_title": "Piero Chiambretti still in hospital : 'He's fighting'-The Everyday", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Addio al compositore polacco Penderecki: sua la colonna sonora di \"Shining\" - La Stampa", "description": "Il compositore e direttore d'orchestra polacco Krzysztof Penderecki, tra i pi\u00f9 significativi autori del panorama mondiale, musicista di riferimento dell'avanguardia polacca e da tempo considerato un \"classico postmoderno\", \u00e8 morto all'et\u00e0 di 86 anni. L'annunc\u2026", "url": "https://www.lastampa.it/spettacoli/2020/03/29/news/addio-al-compositore-polacco-penderecki-sua-la-colonna-sonora-di-shining-1.38652409", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38652408:1585474396/reuters_xix_20200329_112916_001191.JPG?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=ca3dcad", "publishedAt": "2020-03-29T09:34:01Z", "content": "Il compositore e direttore d'orchestra polacco Krzysztof Penderecki, tra i pi\u00f9 significativi autori del panorama mondiale, musicista di riferimento dell'avanguardia polacca e da tempo considerato un \"classico postmoderno\", \u00e8 morto all'et\u00e0 di 86 anni. L'annunc\u2026 [+1366 chars]", "translated_title": "Polish composer Penderecki : The soundtrack of \"The Shining\"-The Press", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, ecco come congelare le rate del mutuo prima casa - La Stampa", "description": "In extremis rispetto alle scadenze di inizio aprile arrivano le regole che consentono a lavoratori in cig e ad autonomi e professionisti colpiti dalla crisi\u00a0di accedere al Fondo di solidariet\u00e0. Non serve pi\u00f9 l\u2019Isee", "url": "https://www.lastampa.it/economia/lavoro/2020/03/29/news/coronavirus-ecco-come-congelare-le-rate-del-mutuo-prima-casa-1.38652317", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38652365:1585473425/image/image.jpg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=d5eb06a", "publishedAt": "2020-03-29T09:03:26Z", "content": "ROMA.\u00a0Scatta la moratoria dei mutui a favore di lavoratori dipendenti in cassa integrazione o lavoratori autonomi e liberi professionisti la cui attivit\u00e0 ha subito in calo significativo a causa della crisi o dei provvedimenti adottati dal governo per arginare\u2026 [+4675 chars]", "translated_title": "Coronavirus, here's how to freeze the installments of the mortgage first home-The Press", "sentiment_basic": 0.0516, "sentiment_scaled": 0.46552755800811113}, {"source": {"id": null, "name": "Androidworld.it"}, "author": "Enrico Paccusse", "title": "La serie X di OnePlus \u00e8 pronta per rinascere, ma con un nome diverso. Sar\u00e0 forse OnePlus 8 Lite? (aggiornato: o OnePlus Z?) - Androidworld", "description": "Nel 2015, OnePlus lanci\u00f2 il primo e unico membro della famiglia X. Uno smartphone che raccolse un discreto successo grazie...", "url": "https://www.androidworld.it/2020/03/29/la-serie-x-oneplus-pronta-rinascere-un-nome-diverso-sara-forse-oneplus-8-lite-708610/", "urlToImage": "https://www.androidworld.it/wp-content/uploads/2018/12/oneplus-final.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:01:22Z", "content": "Enrico Paccusse29/03/2020 ore 10:45 - Aggiornato il 29/03/2020 ore 10:51Nel 2015, OnePlus lanci\u00f2 il primo e unico membro della famiglia X. Uno smartphone che raccolse un discreto successo grazie al prezzo estremamente contenuto, tanto che in molti ne hanno pe\u2026 [+1252 chars]", "translated_title": "The OnePlus X series is ready for rebirth, but with a different name. Will it be OnePlus 8 Lite? (updated : or OnePlus Z?)-Androidworld", "sentiment_basic": 0.2755, "sentiment_scaled": 0.614387341267203}, {"source": {"id": null, "name": "Adnkronos.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus, \"il peggio deve venire\": la lettera di Boris Johnson - Adnkronos", "description": "\"Sappiamo che le cose peggioreranno\". Il premier britannico si esprime cos\u00ec in una lettera che, come scrive il Guardian, arriver\u00e0 in settimana in 30 milioni di case del Regno Unito. Nella comunicazione, il primo ministro prospetter\u00e0 l'ipotesi di un inasprimen\u2026", "url": "https://www.adnkronos.com/fatti/esteri/2020/03/29/coronavirus-peggio-deve-venire-lettera-boris-johnson_n9K33j5fUChyk98fKmVm2J.html", "urlToImage": "https://www.adnkronos.com/rf/image_size_1280x960/Pub/AdnKronos/Assets/Immagini/2020/03/29/coronavirus_downingstreet_afp_2903.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:59:00Z", "content": "(Afp)\r\nPubblicato il: 29/03/2020 09:59\r\n\"Sappiamo che le cose peggioreranno\". Il premier britannico si esprime cos\u00ec in una lettera che, come scrive il Guardian, arriver\u00e0 in settimana in 30 milioni di case del Regno Unito. Nella comunicazione, il primo ministr\u2026 [+1255 chars]", "translated_title": "Coronavirus, \"the worst has to come\" : Boris Johnson-Adnkronos ' letter", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.015756931055115997}, {"source": {"id": null, "name": "Bresciatoday.it"}, "author": "Redazione", "title": "Coronavirus, la svolta con il valore \"R con zero\" inferiore a 1: cosa significa - BresciaToday", "description": "Il parametro misura il tasso di contagiosit\u00e0 di un virus. La spiegazione di Pierluigi Lopalco", "url": "http://www.bresciatoday.it/attualita/coronavirus/indice-di-contagiosita.html", "urlToImage": "http://www.bresciatoday.it/~media/horizontal-hi/40534413187676/coronavirus-ansa-3-2-2-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:46:23Z", "content": "Coronavirus, la svolta con il valore \"erre con zero\" inferiore a 1: cosa significa\u201e\r\nQuando potremo dire di averla avuta vinta contro il coronavirus? Da un punto di vista matematico, soltanto quando il valore dell'R0 (l'erre-zero, l'indice di contagiosit\u00e0) sa\u2026 [+2979 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the breakthrough with the value \"R with zero\" less than 1 : what does it mean-BresciaToday", "sentiment_basic": 0.34, "sentiment_scaled": 0.6572701283159365}, {"source": {"id": null, "name": "Hwupgrade.it"}, "author": null, "title": "WhatsApp in crisi? Oltre +1000% di videochiamate di gruppo. E anche Instagram non ''sta bene'' - Hardware Upgrade", "description": "Arrivano dati non molto confortanti sulla situazione di WhatsApp ai tempi del Coronavirus. Sia per quanto concerne la sua resistenza al traffico ormai esponenziale ma nei confronti anche della sua monetizzazione.", "url": "https://www.hwupgrade.it/news/telefonia/whatsapp-in-crisi-oltre-+1000-di-videochiamate-di-gruppo-e-anche-instagram-non-sta-bene_88147.html", "urlToImage": "https://www.hwupgrade.it/i/n/WhatsAppBoom_720.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:31:01Z", "content": "Il Coronavirus sta mettendo in ginocchio non solo la salute di tutti coloro che contraggono la malattia ma anche il sistema informatico nel mondo a causa della moltiplicazione delle sessioni di smart working. WhatsApp da questo punto di vista \u00e8 in prima linea\u2026 [+4342 chars]", "translated_title": "WhatsApp in crisis? Over + 1000% of group video calls. And even Instagram is not 'good' '-Hardware Upgrade", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.015756931055115997}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Terremoto in Piemonte: la scossa di magnitudo 3,5 avvertita dal Torinese al Cuneese - La Stampa", "description": "I dati diramati dall\u2019Ingv. L\u2019epicentro a Coazze", "url": "https://www.lastampa.it/torino/2020/03/29/news/terremoto-in-piemonte-la-scossa-di-magnitudo-3-5-avvertita-dal-torinese-al-cuneese-1.38652142", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38652141:1585467364/825d62c2-360c-11e9-9a5e-8f11896c2978.jpg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=76248c4", "publishedAt": "2020-03-29T07:52:02Z", "content": "TORINO. Una scossa di terremoto di magnitudo 3.5 della scala Richter a 18.4 chilometri\u00a0di profondit\u00e0 ha risvegliato, questa mattina, dom,enica 29 marzo, mezza provincia di Torino. E stato rilevato alle\u00a009:11:34. L epicentro \u00e8 stato a\u00a05.9 km a Sud dal centro d\u2026 [+1653 chars]", "translated_title": "Earthquake in Piedmont : the 3.5 magnitude tremor felt by the Torinese at the Cuneese-La Stampa", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgiorno.it"}, "author": "ANDREA GIANNI", "title": "Coronavirus, Lombardia allo stremo: chiudere tutto subito - IL GIORNO", "description": "Troppi contagi e decessi, l\u2019appello dei sindaci e degli scienziati. Il farmacologo Garattini: \"Solo con la zona rossa potremo ripartire\"", "url": "https://www.ilgiorno.it/cronaca/coronavirus-lombardia-1.5086007", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5060658.1585429970%21%2FhttpImage%2Fimage.jpg_gen%2Fderivatives%2Fwidescreen%2Fimage.jpg&w=700&h=391", "publishedAt": "2020-03-29T05:58:33Z", "content": "Milano, 29 marzo 2020 -\u00a0\u00abChiudere il pi\u00f9 possibile, restare in casa, limitare i contatti per poter superare lemergenza e ripartire\". Silvio Garattini, 91 anni, presidente e fondatore dellistituto di ricerche farmacologiche Mario Negri di Milano guarda allalta\u2026 [+3587 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Lombardy at strem : closing everything immediately-THE DAY", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Laverita.info"}, "author": "Fabio Amendolara", "title": "Altre 889 persone da seppellire. Ma in ospedale arrivano meno malati - La Verit\u00e0", "description": "Il conto dei decessi sfonda quota 10.000, tuttavia la curva del contagio rallenta e il numero dei ricoveri scende. La Lombardia paga ancora il prezzo pi\u00f9 alto. Denunciati 50 positivi al virus: sono usciti di casa ugualmente. Con gli 889 di ieri la tragica con\u2026", "url": "https://www.laverita.info/altre-889-persone-da-seppellire-ma-in-ospedale-arrivano-meno-malati-2645582854.html", "urlToImage": "https://assets.rebelmouse.io/eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpbWFnZSI6Imh0dHBzOi8vYXNzZXRzLnJibC5tcy8yMjkwMjUyNi9vcmlnaW4ucG5nIiwiZXhwaXJlc19hdCI6MTYxMTU5MjQwN30.a-Cn56u1fWeLe8o_zlOqTHQVq9urGG9gzgtd73lhmLs/img.png?width=1200&coordinates=0%2C41%2C0%2C42&height=600", "publishedAt": "2020-03-29T05:04:33Z", "content": null, "translated_title": "Another 889 people to be buried. But in hospital they come less sick-The Verity", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Bitchyf.it"}, "author": null, "title": "Lady Gaga chiama il direttore generale dell\u2019Organizzazione mondiale della sanit\u00e0, che la ringrazia - Bitchyf.it", "description": "Lady Gaga ha chiamato il Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 per combattere il CoronaVirus. La popstar \u00e8 stata ringraziata pubblicamente.", "url": "https://www.bitchyf.it/lady-gaga-direttore-generale-organizzazione-mondiale-della-sanita/", "urlToImage": "https://static.nexilia.it/bitchyf/2020/03/Lady-Gaga-direttore-generale-Organizzazione-Mondiale-della-Sanita\u0300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:37:51Z", "content": "La scorsa settimana il direttore generale dell\u2019Organizzazione mondiale della sanit\u00e0 ha ringraziato pubblicamente Lady Gaga per il suo post sull\u2019emergenza del CoronaVirus. Ieri Tedros Adhanom Ghebreyesus ha fatto gli auguri alla Germanotta ed ha svelato di ave\u2026 [+1506 chars]", "translated_title": "Lady Gaga calls the director general of the World Health Organization, who thanks her-Bitchyf.it", "sentiment_basic": 0.4404, "sentiment_scaled": 0.7240210092414068}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmessaggero.it"}, "author": "Mario Ajello", "title": "Covid-bond e l'imboscata von der Leyen, Sassoli: \u00abBerlino parli chiaro, basta egoismi\u00bb - Il Messaggero", "description": "Presidente Sassoli, ha visto che mentre voi spingete sui Covid-bond invece la von der Leyen li ha bocciati?\u00a0\r\n\u00abPenso che debba arrivare un chiarimento da von der Leyen, noi in parlamento...", "url": "https://www.ilmessaggero.it/pay/edicola/covid_bond_sassoli_von_der_leyen_europa-5139022.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/90/22/5139022_2313_sassoli.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:02:21Z", "content": "Presidente Sassoli, ha visto che mentre voi spingete sui Covid-bond invece la von der Leyen li ha bocciati?\u00a0\u00abPenso che debba arrivare un chiarimento da von der Leyen, noi in parlamento avevamo capito un\u2019altra cosa. Io credo che uno strumento a garanzia del de\u2026 [+5420 chars]", "translated_title": "Covid-bond and the ambush von der Leyen, Sassoli : \"Berlin speaks clear, enough selfishness\"-The Messenger", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.6850608337211621}, {"source": {"id": null, "name": "Mediaset.it"}, "author": "Redazione Sportmediaset", "title": "Mamma Dolores torna a casa: CR7 la aiuta in palestra - Sportmediaset - Sport Mediaset", "description": "La donna sta meglio dopo l'ictus e ha postato una foto su Instagram con i figli", "url": "https://www.sportmediaset.mediaset.it/calcio/juventus/mammadolores-torna-a-casa-cr7-la-aiuta-in-palestra_16686991-202002a.shtml", "urlToImage": "https://img-prod.sportmediaset.mediaset.it/images/2020/03/28/211110730-14cfea37-cbbc-4773-b3ea-a17904f0b0d0.png", "publishedAt": "2020-03-28T21:21:55Z", "content": "Regole per i commenti\r\nI commenti in questa pagina vengono controllati\r\nTi invitiamo ad utilizzare un linguaggio rispettoso e non offensivo, anche per le critiche pi\u00f9 aspre\r\nIn particolare, durante l'azione di monitoraggio, ci riserviamo il diritto di rimuove\u2026 [+353 chars]", "translated_title": "Mom Dolores returns home : CR7 helps her in the gym-Sportmediaset-Sport Mediaset", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.6850608337211621}, {"source": {"id": null, "name": "Ilfattoquotidiano.it"}, "author": "Valerio Cesari", "title": "Gigaton, la formula semplice dei Pearl Jam che mostra un coraggio non comune - Il Fatto Quotidiano", "description": "Sar\u00e0 che pubblicato il primo estratto \u201cDance Of The Clairvoyants\u201d ci eravamo un po\u2019 tutti convinti che Eddie Vedder e compagni volessero, se non darsi alla new wave, sicuramente pubblicare un disco pi\u00f9 sperimentale rispetto ai loro ben noti standard. E invece\u2026", "url": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/03/28/gigaton-la-formula-semplice-dei-pearl-jam-che-mostra-un-coraggio-non-comune/5752443/", "urlToImage": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2020/03/28/eddie-vedder.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:10:01Z", "content": "Sar\u00e0 che pubblicato il primo estratto Dance Of The Clairvoyants ci eravamo un po tutti convinti che Eddie Vedder e compagni volessero, se non darsi alla new wave, sicuramente pubblicare un disco pi\u00f9 sperimentale rispetto ai loro ben noti standard. E invece Gi\u2026 [+4776 chars]", "translated_title": "Giaton, the simple formula of the Pearl Jam that shows uncommon courage-The Everyday", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Automoto.it"}, "author": "Redazione Automoto", "title": "Ferrari P80/C | La ONE-OFF di Maranello in un docufilm eccezionale - Automoto.it", "description": "Ferrari P80/C (codice progetto SP36) \u00e8 stato un obiettivo ambizioso: sviluppare un prodotto nuovo, non presente tra le vetture della gamma Ferrari con una relazione strettissima con la Dino 206 S da competizione e la Dino 206/246 GT di serie", "url": "https://www.automoto.it/news/ferrari-p80-c-la-one-off-di-maranello-in-un-docufilm-eccezionale.html", "urlToImage": "https://img2.stcrm.it/images/21854534/1200x1200/ferrari-p80-c-2019-14.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:55:28Z", "content": "Ferrari P80/C (codice progetto SP36) rappresenta per la Casa di Maranello un obiettivo ambizioso: sviluppare un prodotto nuovo, non presente tra le vetture della gamma Ferrari. Una sport prototipo ispirata alle auto che hanno definito codici stilistici propri\u2026 [+5669 chars]", "translated_title": "Ferrari P80/C | The ONE-OFF in Maranello in an exceptional docufilm-Automoto.it", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Libreriamo.it"}, "author": null, "title": "Psicologi, ecco 5 regole anti-panico per l'emergenza - Libreriamo", "description": "9000 psicologi hanno aderito a #psicologionline: un motore di ricerca aiuta a trovare lo psicologo pi\u00f9 vicino al territorio di appartenenza", "url": "https://libreriamo.it/societa/coronavirus-con-psicologionline-9-000-psicologi-in-campo/", "urlToImage": "https://cdn.libreriamo.it/wp-content/uploads/2020/03/no-panico-min.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:37:00Z", "content": "9.000 psicologi\u00a0hanno aderito alla campagna\u00a0#psicologionline per fornire assistenza psicologica e fronteggiare lemergenza psicologica derivante dall\u2019epidemia in corso. Liniziativa \u00e8 promossa dal\u00a0Consiglio Nazionale Ordine Psicologi\u00a0nell\u2019ambito della campagna \u2026 [+6266 chars]", "translated_title": "Psychologists, here are 5 anti-panic rules for the emergency-We'll Library", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Zaia, daremo farmaci sperimentali a casa - Ultima Ora - Agenzia ANSA", "description": "Il Veneto, su autorizzazione dell'Aifa, inizier\u00e0 la somministrazione in via precoce ai malati\r\nsintomatici dei farmaci sperimentali contro il Covid-19 (come clorochina, idrossiclorochina, e\r\nanti-reumatoidi) direttamente a casa. (ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2020/03/28/zaia-daremo-farmaci-sperimentali-a-casa_d2da55db-5e24-4a3c-a0ef-5ef242ca6947.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/img_700/2015/9/3/c4d7f336d50831853d7880eeadeeedbd.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:28:00Z", "content": "(ANSA) - VENEZIA, 28 MAR - Il Veneto, su autorizzazione\r\ndell'Aifa, inizier\u00e0 la somministrazione in via precoce ai malati\r\nsintomatici dei farmaci sperimentali contro il Covid-19 (come\r\nclorochina, idrossiclorochina, e anti-reumatoidi) direttamente a\r\ncasa. L\u2026 [+607 chars]", "translated_title": "Zaia, we will give experimental drugs at home-Latest Time-ANSA Agency", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Gianni Santucci", "title": "Coronavirus, emergenza Auxologico: stop alle terapie. \u00abTroppi contagi\u00bb - Corriere della Sera", "description": "Sono 17 le persone positive tra i ricoverati nell\u2019unit\u00e0 di riabilitazione dell\u2019Istituto di via Mos\u00e8 Bianchi. Allarme del personale. La struttura sanitaria: rispettate le norme", "url": "https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/20_marzo_28/coronavirus-emergenza-auxologico-stop-terapie-troppi-contagi-03083f30-7079-11ea-82c1-be2d421e9f6b.shtml", "urlToImage": "https://images2-milano.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/27/266e1bfe-707c-11ea-82c1-be2d421e9f6b.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:15:52Z", "content": "\u00abCosa fate ancora qui? Andate via\u00bb. Ore 9, gioved\u00ec 26 marzo, dall\u2019inizio dell\u2019epidemia \u00e8 passato pi\u00f9 di un mese, migliaia di morti, decine di migliaia di contagiati: ma fino a quel giorno gli ambulatori dell\u2019\u00abUnit\u00e0 operativa di medicina riabilitativa\u00bb dell\u2019\u00abI\u2026 [+3383 chars]", "translated_title": "Coronavirus, an Auxological emergency : stop therapies. \"Too Many infections\"-Corriere della Sera", "sentiment_basic": -0.5859, "sentiment_scaled": 0.04168605810783854}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Redazione online", "title": "Coronavirus, Trump firma il piano da 2mila miliardi per l\u2019economia - Corriere TV", "description": "Il presidente ha ringraziato democratici e repubblicani per aver trovato un accordo", "url": "https://video.corriere.it/esteri/coronavirus-trump-firma-piano-2mila-miliardi-l-economia/b1eb8c5a-7074-11ea-82c1-be2d421e9f6b", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/Video/2020/03/27/Esteri/Foto%20Esteri%20-%20Trattate/20200327coronavirus_trump_firma_il_piano_da_2mila_miliardi_per_leconomia-kp8--656x492corriere-web-nazionale_512x384_fb.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T22:00:37Z", "content": "Il presidente degli Stati Uniti Donald Trump ha firmato, tramutandolo in legge, il pacchetto da 2.000 miliardi di dollari aiuti all'economia americane. Dopo aver apposto la firma e aver distribuito delle penne al leader della maggioranza al senato americano M\u2026 [+238 chars]", "translated_title": "Trump to sign 2mila billion plan for the economy-Business Corriere", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43122132836912436}, {"source": {"id": null, "name": "Trend-online.com"}, "author": "https://www.facebook.com/davide.pantaleo.5", "title": "Ftse Mib: duro colpo, ma non \u00e8 ancora spacciato. Titoli in e out - Trend-online.com", "description": "Il Ftse Mib potrebbe anche scivolare pi\u00f9 in basso verso una soglia da cui per\u00f2 dovr\u00e0 rimbalzare per evitare il peggio. La view di Alessandro Cocco.", "url": "https://www.trend-online.com/inte/ftse-mib-enel-unicredit-cocco-alessandro/", "urlToImage": "https://a.mytrend.it/inte/2020/03/842369/5.559997.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:03:53Z", "content": "Scopri come fare il +23% su STM ed il +20% su FCA in 2 settimane!Iscriviti al Webinar Gratuito e scopri come ottenere i segnali di trading di Pietro Origlia!Di seguito riportiamo l'intervista realizzata ad Alessandro Cocco, trader di Tag Group, al quale abbia\u2026 [+4262 chars]", "translated_title": "Ftse Mib : hard blow, but he is not yet dealing. Titles in and out-Trend-online.com", "sentiment_basic": -0.0516, "sentiment_scaled": 0.3969150987301376}, {"source": {"id": null, "name": "Gazzetta.it"}, "author": "Massimo Arcidiacono", "title": "Quanto \u00e8 aggressiva Xiaomi con la super fotocamera del Mi 10 e c\u2019\u00e8 pure un telefono da 400 euro col 5G - La Gazzetta dello Sport", "description": "Lanciata la serie Mi 10, due smartphone top di gamma con sensore da 108 mp per foto super nitide. Ma anche una versione Lite gi\u00e0 abilitata allo standard di quinta generazione", "url": "https://www.gazzetta.it/Cronaca/27-03-2020/xiaomi-smartphone-mi-10-pro-5g-3602022998230.shtml", "urlToImage": "https://images2.gazzettaobjects.it/methode_image/2020/03/27/Altri_Mondi/Foto_Altri_Mondi_-_Trattate/c5817dd4-703c-11ea-99bb-5c1495a6d832_1200x675.jpg?v=202003271739", "publishedAt": "2020-03-27T15:55:00Z", "content": "Massimo Arcidiacono\r\n27 marzo - 16:55\r\n- Milano\r\n Xiaomi completa l\u2019inseguimento ai leader della telefonia ed entra nel gotha dell\u2019alta gamma con il lancio della serie Mi 10, tre smartphone - come ormai sembra essere la tendenza di mercato -, con lo stesso no\u2026 [+2773 chars]", "translated_title": "How aggressive Xiaomi is with the super-camera of the Mi 10 and there is also a 400-euro telephone with the 5G-The Sport Journal", "sentiment_basic": -0.1531, "sentiment_scaled": 0.3294328834518981}]