[{"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "Norve\u00e7, corona vir\u00fcs i\u00e7in ilk deneysel tedaviye ba\u015flad\u0131 - NTV", "description": "Norve\u00e7, corona vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ilk deneysel tedavinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Tedavide s\u0131tma ve ebola ila\u00e7lar\u0131n\u0131n dahil oldu\u011fu \u00fc\u00e7 ila\u00e7 kullan\u0131lacak. \u0130lk sonu\u00e7lar\u0131n en erken \u00fc\u00e7 ay sonra al\u0131nmas\u0131 bekleniyor.", "url": "https://www.ntv.com.tr/saglik/norvec-corona-virus-icin-ilk-deneysel-tedaviye-basladi,ymAlhGBU_EyAcODt_e7BnA", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KBs69H8Xe0OQ1FLiO7FcSw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-30T10:28:05Z", "content": "NTV.COM.TR - \u00c7alma, stma ve ebola ila\u00e7larnn dahil olduu \u00fc\u00e7 ila\u00e7 tedavisinin testlerini i\u00e7erecek. Test edilecek ilk ila\u00e7 ise \"Plaquenil\" olacak.\r\nZira piyasadaki ismi Plaquenil olan hidroksiklorokin, ilk etapta stma ardndan da ebolann tedavisinde kullanlmt.\r\nE\u2026 [+2237 chars]", "translated_title": "Norvais, corona virgins i\u00e7in ilk denyel teddy teedaek ba\u015flmade-NTV", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenicaggazetesi.com.tr"}, "author": null, "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n raporu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131! H\u0131zl\u0131 tan\u0131 testleri... - Yeni\u00c7a\u011f", "description": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde haz\u0131rlanan rapora g\u00f6re, korona vir\u00fcsle m\u00fccadelede h\u0131zl\u0131 tan\u0131 testleri yetersiz kalacak.", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/saglik-bakanliginin-raporu-ortaya-cikti-hizli-tani-testleri-273413h.htm", "urlToImage": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/372339.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:10:00Z", "content": "Independent T\u00fcrk\u00e7eden Cihat Arpackn haberine g\u00f6re, T\u00fcrkiyenin 2019 ylnda hazrlanan Pandemik nfluenza Ulusal Hazrlk Raporunda Termal kameralar ile tarama yapmann, damlack yoluyla yaylan bir enfeksiyon i\u00e7in \u00e7ok fazla etkili olmayan bir y\u00f6ntem olduunun bilindii \u2026 [+2664 chars]", "translated_title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011flu ' nrn raporu sortaya is a ktkirk! Hetzl\u0131 testleri ... -Yenibaaaq", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Corona vir\u00fcs korkusu bu hastal\u0131\u011fa sebep oluyor! - Sabah", "description": "COVID-19 pandemisinin insanlar\u0131 i\u00e7inde bilinmezlik bar\u0131nd\u0131ran ve bu bilinmezlikten dolay\u0131 sevilmeyen gri alana soktu\u011funu belirten Uzman Psikolog Sena Sivri 'Hastal\u0131\u011f\u0131n \u00f6zellikleri d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcrekli okudu\u011fumuz haberler, sosyal medya, ileti\u015fim kanallar\u0131nda maruz \u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/saglik/corona-virus-korkusu-bu-hastaliga-sebep-oluyor", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/778b0c/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/30/corona-virus-korkusu-bu-hastaliga-sebep-oluyor-her-sabah-bogaz-agrisiyla-uyananlar-dikkat-1585553418155.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-30T09:35:44Z", "content": "Kii her yerin, kendisinin, eve gelen giden herkesin s\u00fcrekli pis olduuna, vir\u00fcs tadna inanabilir. Ne kadar ykarsa ykasn, temizlerse temizlesin yeterince temiz olduuna inanmaz, tekrar tekrar her yeri silme, ykama, temizleme davranlar g\u00f6sterir. Obsesif kompulsif\u2026 [+111 chars]", "translated_title": "Corona virgins korkusu du hastalo\u011fa seep olub", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "TTB: \u00dclkemiz g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re enfekte hale geldi - BirG\u00fcn Gazetesi", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiUGh0dHBzOi8vd3d3LmJpcmd1bi5uZXQvaGFiZXIvdHRiLXVsa2VtaXotZ296LWdvcmUtZ29yZS1lbmZla3RlLWhhbGUtZ2VsZGktMjkzODU10gFUaHR0cHM6Ly93d3cuYmlyZ3VuLm5ldC9hbXAvaGFiZXIvdHRiLXVsa2VtaXotZ296LWdvcmUtZ29yZS1lbmZla3RlLWhhbGUtZ2VsZGktMjkzODU1?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T09:06:00Z", "content": null, "translated_title": "TTB: \u00dclkemiz g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6rne enfeikte ale haldi-Birg\u00fcn Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Koronavir\u00fcs: Solunum cihaz\u0131 nedir, T\u00fcrkiye'de ka\u00e7 adet var? - BBC T\u00fcrk\u00e7e", "description": "Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan etkilenen ve hastanede yatmas\u0131 gereken ileri d\u00fczey Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n tedavisinde solunum cihazlar\u0131 ve yo\u011fun bak\u0131m \u00fcniteleri kritik rol oynuyor. T\u00fcrkiye'de 25 bin yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131, 17 bin civar\u0131nda da solunum cihaz\u0131 bulun\u2026", "url": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-turkiye-52086896", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_turkce/1021C/production/_111467066_c2b7e92c-70f4-47fa-b0ba-9bdc46e5c98c.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:26:09Z", "content": "Telif hakkEPA\r\nYeni tip koronavir\u00fcs salgnndan etkilenen ve hastanede yatmas gereken ileri d\u00fczey Covid-19 hastalarnn tedavisinde solunum cihazlar ve youn bakm \u00fcniteleri kritik rol oynuyor.\r\nD\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclke youn bakm yatak saysn artrmak i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6sterirke\u2026 [+6952 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs: Solaunum cighazzi nedir, T\u00fcrkye'de kaikadoad var? -BBC T\u00fcrk\u00e7e", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "Corona vir\u00fcs belirtileri nelerdir, nas\u0131l bula\u015f\u0131r? Corona vir\u00fcs\u00fcn yeni belirtileri mi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131? - Milliyet", "description": "D\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan corona vir\u00fcs nedeniyle her dakika vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmaya devam ediyor. D\u00fcnya \u00fczerinde 723.740 vaka say\u0131s\u0131 var. \u00d6lenlerin say\u0131s\u0131 ise 34.018 olarak duyuruldu. D\u00fcnya \u00fczerinde en \u00e7ok vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclke 143.025 ile AB\u2026", "url": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/corona-virus-belirtileri-nelerdir-nasil-bulasir-corona-virusun-yeni-belirtileri-mi-ortaya-cikti-6177139", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e81a9135542811ce4ebf21c.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:08:55Z", "content": "Corona vir\u00fcs konusunda bilim insanlar her g\u00fcn gelen yeni vakalarn ardndan vir\u00fcs hakknda yeni belirtilerin ortaya \u00e7ktn a\u00e7klamaya devam ediyor. \u00c7in'de 12 Aralk tarihinde ortaya \u00e7kan corona vir\u00fcs ksa s\u00fcre i\u00e7erisinde t\u00fcm d\u00fcnyaya yayld. Her ge\u00e7en dakika \u00f6l\u00fcm ve va\u2026 [+2905 chars]", "translated_title": "Corona virgins bilirtileri nelderdir, nasam bula\u015f\u0131rr? Corona virg\u00fcs\u00fcn yeni Belirtileri i ortaya \u00e7\u00e3o da ktk? -Milliet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Ent\u00fcbe nedir? Trekeal Ent\u00fcbasyon ne demek? - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131 nedeniyle solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7ekenlerin artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ent\u00fcbe nedir sorusu merakla ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. Ent\u00fcbasyon, solunumun veya solunum yolunun g\u00fcvenli\u011finin bozulmas\u0131 ya da bozulma riskinin olu\u015fmas\u0131 durumunda hava yolunun korun\u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/saglik/entube-nedir-trekeal-entubasyon-ne-demek-5712315/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/30/iecrop/corona-ekran_16_9_1584855641-880x495_16_9_1585551179-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:55:51Z", "content": "Halk arasnda solunum yolunu a\u00e7ma olarak bilinen Ent\u00fcbasyon ileminde ila\u00e7 verilmesi amacyla ya da suni solunuma ge\u00e7mek i\u00e7in hastaya \u00f6zel bir t\u00fcp yerletirilmektedir. Salk Bakan Fahrettin Koca\u2019nn corona vir\u00fcs\u00fc a\u00e7klamalarnda kulland \u2018Ent\u00fcbe\u2019 kelimesi vatandalar t\u2026 [+630 chars]", "translated_title": "Ent\u00fcbe ndir? Trekual Ent\u00fcbasyon ne demek? -S\u00f6zczyme", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Internethaber.com"}, "author": "Internet Haber", "title": "Bir doktorun koronavir\u00fcs g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc: Vardiyam sona erene kadar alt\u0131 ya\u015fl\u0131 hastay\u0131 kaybettik - Internet Haber", "description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla bo\u011fu\u015fan \u0130ngilterenin ba\u015fkenti Londra'da g\u00f6revli bir doktorun g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne yazd\u0131klar\u0131 t\u00fcyler \u00fcrpertirken, durumu halen ciddiye almayanlar i\u00e7in ibretlikti.", "url": "https://www.internethaber.com/bir-doktorun-koronavirus-gunlugu-vardiyam-sona-erene-kadar-alti-yasli-hastayi-kaybettik-foto-galerisi-2092129.htm", "urlToImage": "https://i.internethaber.com/2/714/402/storage/files/images/2020/03/30/koronavirus-gunlukleri-H6BX_cover.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-30T07:46:16Z", "content": "Koronavir\u00fcs kabusu h\u0131z kesmiyor. D\u00fcnyada 177 \u00fclkeye yay\u0131lan salg\u0131nda, vaka say\u0131s\u0131 725 bine yakla\u015ft\u0131,\u00a0\u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131\u00a0ise 34 bini ge\u00e7ti.\u00a0ABD,\u00a0\u0130talya\u00a0ve\u00a0\u0130spanya, vir\u00fcs\u00fcn kalbi\u00a0\u00c7in'in yan\u0131 s\u0131ra salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclkeler olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.", "translated_title": "Bir doktaorun koronavir\u00fcs g\u00fcnl\u00fcgge: Videyam persona kadar altayli hastayytik kayettik-Internet Haber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir belirtisi daha ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 - Haber7", "description": "Ate\u015f, \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve nefes darl\u0131\u011f\u0131 gibi hastal\u0131k belirtilerine yol a\u00e7an koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir belirtisi daha ke\u015ffedildi. Amerikan Oftalmoloji Akademisi'nin yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, her 30 hastadan birinde g\u00f6z ak\u0131n\u0131n iltihaplanmas\u0131 olan ve 'pembe g\u00f6z' olarak da \u2026", "url": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2957906-koronavirusun-yeni-bir-belirtisi-daha-ortaya-cikti", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/14/koronavirusun_yeni_bir_belirtisi_daha_ortaya_cikti_1585552344_5676.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:37:40Z", "content": "Amerikan Oftalmoloji Akademisi, yapm olduu aratrmalar sonucunda koronavir\u00fcs\u00fcn imdiye kadar a\u00e7klanmayan bir belirtisinin daha kefedildiini duyurdu.\r\nAkademi, pembe g\u00f6z olarak tarif edilen konjonktivit de semptomlar arasnda dikkate alnmas gerektiini belirtti.\r\n\u2026 [+545 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn yeni bir birtisi daa ortaya is a \u00e7\u00e3o da tacht-Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "\u00d6l\u00fcmc\u00fcl hata: Koronavir\u00fcs partisi - CNN T\u00fcrk", "description": "Sosyal medyada evlerde veya de\u011fi\u015fik mek\u00e2nlarda d\u00fczenlenmi\u015f partilerin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri yay\u0131l\u0131yor. Enfeksiyon uzmanlar\u0131 yo\u011fun tepki g\u00f6ren bu durumlara kar\u015f\u0131 sert uyar\u0131lar yaparken, bu konudaki k\u0131s\u0131tlamalar i\u00e7in daha belirgin bir d\u00fczenlemeye ihtiya\u00e7 oldu\u011fu da anla\u015f\u0131\u2026", "url": "https://www.cnnturk.com/turkiye/olumcul-hata-koronavirus-partisi", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e8171d270380e1aa474de36.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:18:36Z", "content": "\u00d6l\u00fcmc\u00fcl hata: Koronavir\u00fcs partisi\r\nKoronavir\u00fcs\u00a0ile m\u00fccadele s\u00fcrecinde sosyal temasn snrlandrlmas i\u00e7in bir\u00e7ok sk tedbirler alnd. Genelgelerle toplu ulamdan sosyal mek\u00e2nlara kadar \u00e7ok farkl alanlarda ciddi kstlamalar getirildi. Bu kapsamda elence yerleri de kap\u2026 [+1913 chars]", "translated_title": "\u00d6l\u00fcmc\u00fcl ata: Koronavir\u00fcs partisi-CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Son dakika haberi: Bir doktorun corona g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc! Anlatt\u0131klar\u0131 salg\u0131n\u0131n boyutunu g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi - Sabah", "description": "T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 saran corona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131 ile ilgili son dakika haberleri gelmeye devam ediyor. Son olarak corona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele veren bir doktorun, hastalar\u0131n tedavi s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda s\u00f6yledikleri, salg\u0131n\u0131n boyutunu b\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/son-dakika-haberi-bir-doktorun-corona-gunlugu-anlattiklari-salginin-boyutunu-gozler-onune-serdi", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/207f75/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/30/1585547289895.jpeg&l=1", "publishedAt": "2020-03-30T07:04:23Z", "content": "\u00c7ok zayf veya yal olan hastalara kardiyopulmoner res\u00fcsitasyon yapmyoruz, \u00e7\u00fcnk\u00fc a\u00e7ok sert bir uygulama ve hayatta kalamayacaklarn biliyoruz.\r\n\u00c7ARAMBA GECES Acil servis allmn dnda bir ekilse sessiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc corona vir\u00fcs\u00fc rahatszl dndaki hastalar evlerine g\u00f6nderiy\u2026 [+926 chars]", "translated_title": "Son dakika hiberi: Bir doktorun corona g\u00fcnl\u00fcgglare! Anlattinklkarsi salg\u0131n\u0131n boyutunu g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi-Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "'Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 kullan\u0131lan greyfurt zehirleyebilir' - Cumhuriyet", "description": "Akdeniz \u00dcniversitesi T\u0131bbi Farmakoloji Anabilim Dal\u0131 \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Co\u015fkun Usta, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 iyi gelece\u011fi s\u00f6ylenen greyfurtun fazla t\u00fcketiminin, ila\u00e7 kullanan ki\u015filerde zehirlenmeye neden olabilece\u011fini s\u00f6yledi.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/koronaviruse-karsi-kullanilan-greyfurt-zehirleyebilir-1730213", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/30/1730213/kapak_084206.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:45:06Z", "content": "D\u00fcnyada 30 binden fazla kiinin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan koronavir\u00fcse kar insanlar da kiisel \u00f6nlemlerini almaya devam ediyor. Bu \u00f6nlemler kapsamnda, vir\u00fcse kar v\u00fccut direncini artrmak i\u00e7in kullanlan C vitamini i\u00e7eren \u00fcr\u00fcnlerin t\u00fcketimi, son d\u00f6nemde artt. \r\nAncak Pro\u2026 [+1533 chars]", "translated_title": "'Koronavir\u00fcse kar\u015fkan kullang kulyfret zehirleybeir' - Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Son dakika\u2026 Corona vir\u00fcs\u00fc ilac\u0131 7 \u00fclkede denenmeye ba\u015flad\u0131: 300 hasta \u00fczerinde testler ba\u015flad\u0131 - S\u00f6zc\u00fc", "description": "K\u00fcresel bir panik yaratan corona vir\u00fcs\u00fc ile ilgili umut verici bir a\u00e7\u0131klama ila\u00e7 \u015firketleri Sanofi ve Regeneron Pharmaceuticals'tan geldi. \u0130ki \u015firket Kevzara isimli ilac\u0131n 7 \u00fclkedeki Covid-19 hastalar\u0131 \u00fczerinde denenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/dunya/son-dakika-corona-virusu-ilaci-7-ulkede-denenmeye-basladi-300-hasta-uzerinde-testler-basladi-5712020/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/30/iecrop/asi-reuters_16_9_1585551039-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:44:14Z", "content": "D\u00fcnya \u00e7apnda 723 binden fazla insan hasta eden corona vir\u00fcs\u00fc ile ilgili fla bir a\u00e7klama Sanofi ve Regeneron Pharmaceuticals isimli irketlerden geldi. ki irket, Kevzara olarak bilinen ilacn gelitirilmi halini hastalar \u00fczerinde test etmeye baladklarn duyurdu.\r\n\u2026 [+861 chars]", "translated_title": "Son dakika ... Corona virg\u00fcsillacs 7 \u00fclke denenmee ba\u015fladhi: 300 hasta \u00fczerindre testler ba\u015flmade-S\u00f6zczyk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Koronavir\u00fcs: Covid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili yan\u0131t\u0131 hala bilinmeyen 9 soru - Cumhuriyet", "description": "\u00c7in'de Aral\u0131k ay\u0131nda tespit edilen yeni tip koronavir\u00fcs, ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131ndan bu yana 3 ay gibi bir zaman ge\u00e7mesine ra\u011fmen 170'den fazla \u00fclkeyi etkilemeyi ve \u00f6l\u00fcmlere neden olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. BBC Muhabiri James Gallagher, vir\u00fcsle ilgili yan\u0131t\u0131 hen\u00fcz kesin olara\u2026", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/koronavirus-covid-19-salginiyla-ilgili-yaniti-hala-bilinmeyen-9-soru-1730208", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/30/1730208/kapak_081009.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:09:22Z", "content": "Getty Images\r\nHerkese \u00e7ok daha fazla zaman ge\u00e7mi gibi gelse de, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn ortaya \u00e7kndan bu yana sadece \u00fc\u00e7 aydan biraz daha fazla bir zaman ge\u00e7ti.\r\nD\u00fcnya genelinde bilim insanlarnn olaan\u00fcst\u00fc \u00e7abalarna ramen, halen bu vir\u00fcsle ilgili bilinmeyen \u00e7ok \u2026 [+4710 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs: Covid-19 salgonomy ngilli melli yana haala bilineyen 9 soru-Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Memurlar.net"}, "author": null, "title": "Hekimler: Bula\u015f\u0131r korkusuyla g\u00f6rev yap\u0131yoruz - Memurlar", "description": "Uzman Dr. T.G. anlatt\u0131: Vir\u00fcs bula\u015ft\u0131rma riskim nedeniyle ailemle evlerimizi     ay\u0131rd\u0131k. Bu durumda y\u00fczlerce meslekta\u015f\u0131m var. Art\u0131k n\u00f6rologlar, g\u00f6z doktorlar\u0131     bile Kovid-19 ile sava\u015fta cephede yer al\u0131yor. Korku i\u00e7indeyiz ama cepheden \u00e7ekilemeyiz", "url": "https://www.memurlar.net/haber/895778/hekimler-bulasir-korkusuyla-gorev-yapiyoruz.html", "urlToImage": "https://www.memurlar.net/common/news/images/895778/headline.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:36:00Z", "content": "G\u00f6\u00fcs hastalklar uzman T.G., toplam 13 Kovid-19 vakasnn olduu \u00f6zel salk \r\n kuruluunda gece-g\u00fcnd\u00fcz demeden hizmet veren kadn hekimlerden. Ei ve 5 yandaki \r\n olunu vir\u00fcs bulama riskine kar 2 hafta \u00f6nce annesinin evine yollayan T.G.'nin \r\n yaadklar kendi durumund\u2026 [+2806 chars]", "translated_title": "Hekimler: Bula\u015f\u0131rr korkusuyda g\u00f6rev yaphyyoruz-Memurlar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Gergin bekleyi\u015f - Cumhuriyet", "description": "Bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131yla hastaneye gelen ve koronavir\u00fcs testi yapt\u0131ran yurtta\u015f sonucu bah\u00e7ede bekledi.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/gergin-bekleyis-1730179", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/30/1730179/kapak_020028.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:03:16Z", "content": "Bakanln ve uzmanlarn \u00e7ok ciddi rahatszlklarnz olmad s\u00fcrece hastaneye gitmeyin y\u00f6n\u00fcndeki uyarlarn dinlemeyen yurttalar soluu hastanede alyor. Koronavir\u00fcs bulatn d\u00fc\u00fcnen de bam aryor diyen de acilin yolunu tutuyor. Hastanelerin youn bakm servisleri de yaam m\u00fccad\u2026 [+2565 chars]", "translated_title": "Gergen bekleiviet-Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Ge\u00e7irgen ba\u011f\u0131rsak sendromuna dikkat - CNN T\u00fcrk", "description": "Gastroenteroloji Uzman\u0131 Dr. \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Murat Keskin, S\u00fcrekli kullan\u0131lan alkol, aspirin ve ibuprofen gibi baz\u0131 a\u011fr\u0131 kesiciler ba\u011f\u0131rsaklar\u0131m\u0131zdaki koruyucu bariyeri bozabilir. Ayr\u0131ca a\u015f\u0131r\u0131 \u015feker, \u00f6zellikle meyve \u015fekeri olan fruktoz, karbonhidrat kullan\u0131m\u0131 il\u2026", "url": "https://www.cnnturk.com/saglik/gecirgen-bagirsak-sendromuna-dikkat", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e809ad62af10723dce9f09e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:01:23Z", "content": "Ge\u00e7irgen barsak sendromuna dikkat\r\nBarsaklarn sindirim sisteminin ve dolaysyla v\u00fccudun en \u00f6nemli ksmlarndan biri olduunu ifade eden Gastroenteroloji Uzman Dr. \u00d6retim \u00dcyesi Murat Keskin, \"Barsak, y\u00fczeyini kaplayan \u00f6zellemi h\u00fccreleri sayesinde hem gdalarn sindi\u2026 [+3094 chars]", "translated_title": "Ge\u00e7irgen pa\u011fruk sendroma dikbat-CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Timeturk.com"}, "author": null, "title": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc cevaplad\u0131: Koronavir\u00fcs havadan bula\u015f\u0131r m\u0131? - Timeturk", "description": "", "url": "https://m.timeturk.com/dunya-saglik-orgutu-cevapladi-koronavirus-havadan-bulasir-mi/haber-1412336", "urlToImage": "https://www.timeturk.com/resim/detay/141/1412336.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:12:35Z", "content": "29.3.2020 18:12:35D\u00fcnya Salk \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), yeni t\u00fcr \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) havadan bulatna dair iddialarn ger\u00e7ei yanstmadn belirterek, \"Covid-19 havadan bulamyor\" a\u00e7klamasn yapt.\u00a0\r\nD\u00fcnya Salk \u00d6rg\u00fct\u00fc, resmi Twitter hesabndan konuya ilikin paylam yapt\u2026 [+452 chars]", "translated_title": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc cevappadre: Koronavir\u00fcs havedan pula\u015fr mc\u00fc? -Timeturk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Deniz Gezmi\u015f'in karde\u015fi Hamdi Gezmi\u015f hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131 - BirG\u00fcn Gazetesi", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiXWh0dHBzOi8vd3d3LmJpcmd1bi5uZXQvaGFiZXIvZGVuaXotZ2V6bWlzLWluLWthcmRlc2ktaGFtZGktZ2V6bWlzLWhhc3RhbmV5ZS1rYWxkaXJpbGRpLTI5Mzc1MtIBYWh0dHBzOi8vd3d3LmJpcmd1bi5uZXQvYW1wL2hhYmVyL2Rlbml6LWdlem1pcy1pbi1rYXJkZXNpLWhhbWRpLWdlem1pcy1oYXN0YW5leWUta2FsZGlyaWxkaS0yOTM3NTI?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T14:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Deniz Gezmi\u015f'in karde\u015fi Hamdi Gezmize hasthane kaldrende-Birg\u00fcn Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Medimagazin.com.tr"}, "author": null, "title": "\u0130stanbul'daki Kovid 19 pozitif genel cerrah hastal\u0131k s\u00fcrecini anlatt\u0131 ve ekledi: Bizim hastanede 6 meslekta\u015f\u0131m daha pozitif - Medimagazin", "description": "\u0130stanbul\u2019un Avrupa yakas\u0131ndaki bir kamu hastanesinde ge\u00e7en cumartesi ate\u015fi y\u00fckselen ve be\u015f g\u00fcn sonra test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan bir uzman doktor, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 Milliyet\u2019e anlatt\u0131.", "url": "https://www.medimagazin.com.tr/hekim//tr-istanbuldaki-kovid-19-pozitif-genel-cerrah-hastalik-surecini-anlatti-ve-ekledi-bizim-hastanede-6-meslektasim-daha-pozitif-2-681-87575.html", "urlToImage": "https://www.medimagazin.com.tr/templates/default/ckfinder/userfiles/images/gecici2/koronavirus_numune_333.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:18:19Z", "content": "Milliyet'ten Mert nan'n haberi:\r\nBir haftay akn s\u00fcredir yatak odasndan sadece tuvalet ihtiyac i\u00e7in \u00e7ktn, kendisi gibi doktor olan ei ve be yandaki kzndan izole olarak tedavisinin evinde devam ettiini belirten doktor, unlar s\u00f6yledi:\r\nlk sonu\u00e7 negatif\r\n\u201cstanbul\u2026 [+2928 chars]", "translated_title": "\u0130stanbul'daki Kovid 19 pozitif gel cathalk s\u00fcrecce anllatte ve ekladi: Bizim hastanede 6 meslekta\u015fm dana pozitif-Medimagazin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sol.org.tr"}, "author": null, "title": "Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n salg\u0131n ko\u015fullar\u0131nda acil talepleri - soL Haber Portal\u0131", "description": "Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda acil taleplerini a\u00e7\u0131klayan bir imza metni yay\u0131mlad\u0131. Taleplerini t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n imzas\u0131na a\u00e7an ilk imzac\u0131lar, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n h\u0131z\u0131n\u0131n kesilmedi\u011fi bir durumda ya\u015fanabilecek kaosun sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n bile sa\u2026", "url": "https://haber.sol.org.tr/toplum/saglik-calisanlarinin-salgin-kosullarinda-acil-talepleri-283870", "urlToImage": "https://haber.sol.org.tr/sites/default/files/thumbs_b_c_4a33d8b2ad13e67e8f9ca5e8bb5dd09f.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:15:41Z", "content": "Bir grup salk\u00e7nn ilk imzac olarak imzaya a\u00e7t\u00a0acil talepler\u00a0salgn koullarnda yaplmas gerekenlerle ilgili. Salk \u00e7alanlar arasnda giderek salgnn hznn kesilemedii bir durumda ortaya \u00e7kacak kaos ortamnda can g\u00fcvenliklerinin bile kalmayaca\u00a0kanaatinin baskn hale gel\u2026 [+4007 chars]", "translated_title": "Sa\u011fl\u0131k \u00e7\u00e3o \u00e7ale\u015fan\u00e7\u00e3o da salgn kos\u015fullgarndnda talipleri-su Haber Portali", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "Uzmanlardan dikkat \u00e7eken \u0130talya iddias\u0131: Mezarlar a\u00e7\u0131labilir - Ahaber", "description": "\u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131lan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n en fazla etkiledi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer alan \u0130talya'da uzmanlardan fla\u015f bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131.", "url": "https://www.ahaber.com.tr/galeri/dunya/uzmanlardan-dikkat-ceken-italya-iddiasi-mezarlar-acilabilir", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/9cd872/0/0/0/0/0/0?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/album/2020/03/29/1585486936715.jpg&mw=752", "publishedAt": "2020-03-29T13:03:56Z", "content": "Vir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok can ald talya'da aratrmaclar, \u00c7in'de ortaya \u00e7kan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn d\u00fc\u00fcn\u00fclenden daha \u00f6nce yaylmaya balam olabilecei ihtimali \u00fczerinde durarak, ge\u00e7en yln son \u00e7eyreinde Lombardiya b\u00f6lgesinde normalin \u00fczerinde zat\u00fcrre veya grip vakasnn g\u00f6r\u00fcl\u00fcp\u2026 [+23 chars]", "translated_title": "Uzmanlardan dikbat \u00e7en \u0130talya didiasma: Mzarlar a\u00e7\u00e3o labilir-Ahibir", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "D vitamini eksikli\u011finde 'solunum enfeksiyonu' riski - Cumhuriyet", "description": "Koronavir\u00fcsten korunmak ad\u0131na ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendiren antioksidan i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek besinlerin t\u00fcketilmesi gerekti\u011fini belirten Beslenme ve Diyetetik Uzman\u0131 Dr. \u00d6\u011fr. \u00dcyesi \u00dclk\u00fc Demirci, D vitamini takviyesinin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekti.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/d-vitamini-eksikliginde-solunum-enfeksiyonu-riski-1730115", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730115/kapak_145232.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:56:34Z", "content": "Koronavir\u00fcse kar baklk sisteminin g\u00fc\u00e7lendirilmesinin \u00f6nemli olduuna dikkat \u00e7eken Beslenme ve Diyetetik B\u00f6l\u00fcm\u00fc Dr. \u00d6r. \u00dcyesi \u00dclk\u00fc Demirci, bu d\u00f6nemde gda t\u00fcketimine ilikin tavsiyeler verdi. Baklk sisteminin organizmay \u00e7ou hastala kar koruyan t\u00fcm biyolojik yap \u2026 [+4530 chars]", "translated_title": "D vitamini eksikli\u011flu ` solunum enfeiksiyonu ' riski-Cumhuriet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Star.com.tr"}, "author": "IHA", "title": "\ufeffJaponya'dan koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 umut olacak \u00e7al\u0131\u015fma - STAR", "description": "Japon bilim insanlar\u0131, pankreas iltihab\u0131 ilac\u0131 'Nafamostat Mesylate'in koronavir\u00fcs tedavisinde kullan\u0131labilmesi i\u00e7in klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n Nisan ay\u0131nda ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Japonyua'da daha \u00f6nce vir\u00fcse iyi geldi\u011fi a\u00e7\u0131klanan AIDS, ast\u0131m, ebola ve grip ila\u00e7lar\u2026", "url": "https://www.star.com.tr/dunya/japonyadan-korona-virusune-karsi-umut-olacak-calisma-haber-1526368/", "urlToImage": "https://imgs.stargazete.com/imgsdisk/maintmps/2020/03/29/japonyadan-korona-virusun-522_2-41.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:45:37Z", "content": "Japonya\u2019daki bilim insanlarndan koronavir\u00fcs tedavisinde umut olabilecek bir haber geldi. Tokyo \u00dcniversitesi Tp Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nden aratrmaclarn, daha \u00f6nce koronavir\u00fcse iyi geldiini a\u00e7klad Nafamostat Mesylate adl ilacn klinik testlerine Nisan aynda balaya\u2026 [+3666 chars]", "translated_title": "Japonya'dan koronavir\u00fcse kar\u015fak umwalak \u00e7alam \u015fa\u015fma-STAR", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Norve\u00e7 koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 deneysel tedaviye ba\u015flad\u0131 - Cumhuriyet", "description": "Norve\u00e7, Covid-19'a ili\u015fkin ilk deneysel tedavinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u00c7al\u0131\u015fma, s\u0131tma ve ebola ila\u00e7lar\u0131n\u0131n dahil oldu\u011fu \u00fc\u00e7 ila\u00e7 tedavisinin testlerini i\u00e7erecek. Test edilecek ilk ila\u00e7 ise \u201cPlaquenil\u201d olacak. Piyasadaki ismi Plaquenil olan hidroksiklorokin, il\u2026", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/norvec-koronaviruse-karsi-deneysel-tedaviye-basladi-1730101", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730101/kapak_134520.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:39:40Z", "content": "Norve\u00e7 Aratrma Konseyi CEOsu John-Arne R\u00f8ttingen, Stma ilac iltihab azaltr ve parazite kar etkili, bu da olas bir etki mekanizmas olabilir ifadelerini kulland. Ancak R\u00f8ttingen, ebola ve dier baz vir\u00fcslere kar gelitirilen ila\u00e7larn yeni tip korona vir\u00fcs\u00fc (Covid\u2026 [+1884 chars]", "translated_title": "Norvineire koronavir\u00fcse var\u015fel denyel tedavaiye ba\u015flmad\u0131-Cumhuriet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Osmaniye\u2019de 65 ya\u015f\u0131nda koronavir\u00fcsten \u00f6len yurtta\u015f\u0131n kom\u015fusunda da vir\u00fcs \u00e7\u0131kt\u0131 - Cumhuriyet", "description": "Osmaniye\u2019de 65 ya\u015f\u0131ndaki Mehmet \u00d6zkan adl\u0131 yurtta\u015f\u0131n koronavir\u00fcsten ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesinin ard\u0131ndan ayn\u0131 apartmanda ba\u015fka bir ki\u015finin de testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Karant\u0131naya al\u0131nmayan apartmandaki yurtta\u015flar yeterli \u00f6nlem al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcrek \u201c\u2018Neyiniz var, na\u2026", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/osmaniyede-65-yasinda-koronavirusten-olen-yurttasin-komsusunda-da-virus-cikti-1729879", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/27/1729879/kapak_211714_1729879..jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:48:11Z", "content": "19 Martta Osmaniye Devlet Hastanesinde kaldrlan Mehmet \u00d6zkan yaamn yitirdi. \u00d6zkann cenazesi Krkl k\u00f6y\u00fcnde topraa verilirken bir g\u00fcn sonra a\u00e7klanan koronavir\u00fcs testinin sonucu pozitif \u00e7kt. Mehmet \u00d6zkan ve eiyle birlikte bir cenazeye giden, \u00d6zkann \u00fcst katndaki d\u2026 [+1875 chars]", "translated_title": "Osmanye'de 65 ya\u015fnda koronavir\u00fcsten \u00f6len yurtta\u015fe n kom\u015fusunda da vir\u00fcs \u00e7\u00e3o da-Cumhuriet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Aa.com.tr"}, "author": null, "title": "Koronavir\u00fcsten \u00f6lenler aras\u0131nda sigara i\u00e7enler \u00e7o\u011funlukta - Anadolu Ajans\u0131", "description": "Sa\u011fl\u0131\u011fa Evet Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Elif Da\u011fl\u0131, \"A\u011f\u0131r hastalar ve kaybedilen hastalar aras\u0131nda halen veya ge\u00e7mi\u015fte sigara kullanan oran\u0131 y\u00fcksek bulunmu\u015ftur. Sigara i\u00e7mek, Kovid-19 enfeksiyonunda olumsuz seyir ve sonu\u00e7larla ili\u015fkilidir.\" dedi. - Anadolu Aja\u2026", "url": "https://www.aa.com.tr/tr/koronavirus/koronavirusten-olenler-arasinda-sigara-icenler-cogunlukta/1783678", "urlToImage": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2020/03/29/thumbs_b_c_85c3f0f49e286b290febfde2fef9b58f.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:11:21Z", "content": "KORONAVR\u00dcS HABERLER\r\nSala Evet Dernei Bakan Prof. Dr. Elif Dal, AA muhabirine, koronavir\u00fcs ve t\u00fct\u00fcn kullanm arasndaki ilikiyi deerlendirdi.\r\nT\u00fct\u00fcn kullanmnn bata solunum ve kalp-dolam sistemi olmak \u00fczere v\u00fccudun b\u00fct\u00fcn dokularna zarar verdiini vurgulayan Dal, \u2026 [+3865 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcsten \u00f6lenler arasma arachna sigma i\u00e7enler \u00e7o\u011funlukta-Anadoluu Ajanski", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenisafak.com"}, "author": "K\u00fcbra Toku\u015f", "title": "Koronavir\u00fcs hamilelerden veya emziren annelerden bebeklere ge\u00e7er mi? - Yeni \u015eafak", "description": "D\u00fcnya genelinde 200 milyondan fazla hamile veya yeni do\u011fum yapm\u0131\u015f kad\u0131n, yeni tip koronavir\u00fcs bula\u015fma riski alt\u0131nda. \u00c7in'in Wuhan \u015fehrinde enfekte olmu\u015f annelerden do\u011fan 33 bebek izlenmi\u015f ve do\u011fumdan sonraki g\u00fcnlerde sadece \u00fc\u00e7 bebekte vir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131km\u2026", "url": "https://www.yenisafak.com/dunya/enfekte-olmus-hamilelerde-virusun-bebege-gecip-gecmedigi-tartisiliyor-3531920", "urlToImage": "https://img.piri.net/mnresize/600/-/resim/reuters/TurkeyPictureService/image/2020/03/10/2020-03-10t021136z_1302694308_rc2qgf9saa4l_rtrmadp_3_health-coronavirus-china.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:49:00Z", "content": null, "translated_title": "Koronavir\u00fcs Hamilererden viya empziren banelderden beekekere ge\u00e7er mi? -Yeni \u015eafak", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Onedio.com"}, "author": "Deniz G\u00f6k", "title": "Koronavir\u00fcse Yakalanan Doktor Anlatt\u0131: 'G\u00f6zlerimi A\u00e7am\u0131yordum, Nefes Almak Bile Zordu' - Onedio", "description": "\u0130stanbul\u2019un Avrupa yakas\u0131ndaki bir kamu hastanesinde ge\u00e7en cumartesi ate\u015fi y\u00fckselen ve be\u015f g\u00fcn sonra test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan bir uzman doktor vir\u00fcsl...", "url": "https://onedio.com/haber/koronaviruse-yakalanan-doktor-anlatti-gozlerimi-acamiyordum-nefes-almak-bile-zordu-901228", "urlToImage": "https://img-s2.onedio.com/id-5e804a217ecbf42b2f0f9e59/rev-0/raw/s-26f2589bdc78c6dc3895338524669e99258c1587.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:45:00Z", "content": "\"stanbulun en youn kamu hastanelerinden birinde genel cerrah olarak \u00e7alyorum. Ge\u00e7en cumartesi n\u00f6bet\u00e7iydim. Koruyucu malzemelerin serviste nasl dalaca \u00fczerine \u00e7alrken, gece yars t\u00fcm kas ve eklemlerimde \u00e7ok iddetli arlar hissetmeye baladm.\u00a0V\u00fccut\u00a0scaklm bir saat\u2026 [+340 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcse Takalanan Doktor Anlattu: 'G\u00f6zlerimi A\u00e7amachayeordum, Nefes Almak Bile Zordu' - Onedio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Star.com.tr"}, "author": null, "title": "\ufeffKoronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015filerin kan\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131l\u0131p, tedavi i\u00e7in kullan\u0131lacak - STAR", "description": "D\u00fcnyaya h\u0131zla yay\u0131lan ve onbinlerce insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olan vir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda Gaziantep \u00dcniversite'sinden tedavi konusunda umut veren a\u00e7\u0131klama geldi. Koronavir\u00fcse yakalan\u0131p iyile\u015fen ki\u015filerin kan\u0131 ar\u0131nd\u0131r\u0131l\u0131p, tedavi i\u00e7in kullan\u0131laca\u011f\u0131 ve Nisa\u2026", "url": "https://www.star.com.tr/saglik/koronaviruse-yakalanip-iyilesen-kisilerin-kani-arindirilip-tedavi-icin-kullanilacak-haber-1526270/", "urlToImage": "https://imgs.stargazete.com/imgsdisk/maintmps/2020/03/29/koronaviruse-yakalanip-iy-157_2-41.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:37:17Z", "content": "Gaziantep \u00dcniversitesi (GA\u00dcN), d\u00fcnyay kasp kavuran Kovid-19 hastalna yakalananlarn tedavisini salayacak \"Patojenden Arndrlm Plazma Tedavisi\" uygulamasn \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay sonu kullanmaya balayacak. Rekt\u00f6r Prof. Dr. Ali G\u00fcr, ABD Gda ve la\u00e7 Kurumu'nun plazma nakliyl\u2026 [+3219 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcse yakalanaribe p iile\u015fen ki\u015filerdin khann arhnd\u0131rrm, tedavi i\u00e7in kullyslisak-STAR", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "Son dakika: \u0130talya'dan fla\u015f corona vir\u00fcs a\u00e7\u0131klamas\u0131: Biyolojik bomba etkisi yapt\u0131 - Ahaber", "description": "\u0130talya\u2019n\u0131n Lombardiya b\u00f6lgesinde bulunan Bergamo \u015fehrinin Belediye Ba\u015fkan\u0131 Giorgio Gori, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Milano\u2019da oynanan \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131n\u0131n biyolojik bomba etkisi yaparak, corona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.", "url": "https://www.ahaber.com.tr/dunya/2020/03/29/son-dakika-italyadan-flas-corona-virus-aciklamasi-biyolojik-bomba-etkisi-yapti", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/d68b3d/806/378/0/0/720/337?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/2020/03/29/son-dakika-italyadan-flas-corona-virus-aciklamasi-biyolojik-bomba-etkisi-yapti-1585461082450.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:52:00Z", "content": "Korona vir\u00fcs(Covid-19) salgn Avrupa'da etkisini arttrmaya devam ediyor. Avrupa'da salgndan en \u00e7ok etkilenen \u00fclke olan talya, \u00f6l\u00fcm oranlarnda \u00c7in'i geride brakarak zirveye yerleti. talya'nn Lombardiya b\u00f6lgesinde bulunan Bergoma ehri salgndan en \u00e7ok etkilenen k\u2026 [+1322 chars]", "translated_title": "Son dakika: \u0130tayl'd'dan slam corona virgins a\u00e7\u00e3o da klambasa: Biyolojk bisa yakisi yaptf-Ahaper", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Sondakika.com"}, "author": "SonDakika.com", "title": "\u0130talya'da koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin ya\u015f ortalamas\u0131 belli oldu! En fazla \u00f6l\u00fcm 80-89 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131nd... - SonDakika.com", "description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda en fazla can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan \u0130talya'da, can kay\u0131plar\u0131n\u0131n ya\u015f ortalamas\u0131na ve ya\u015f da\u011f\u0131l\u0131m\u0131na ili\u015fkin rapor payla\u015f\u0131ld\u0131. Bu kapsamda, \u0130talya'da koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin y\u00fczde 95,1'ini 60 ya\u015f ve \u00fczerindeki ya\u015f gruplar\u0131 olu\u015fturd\u2026", "url": "https://www.sondakika.com/haber/haber-italya-da-koronavirusten-olenlerin-yas-ortalamasi-13064744/", "urlToImage": "https://foto.sondakika.com/haber/2020/03/29/italya-da-koronavirusten-olenlerin-yas-ortalamasi-13064744_7235_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:40:44Z", "content": "Yeni tip koronavir\u00fcssalgnnn Avrupa'daki merkez \u00fcss\u00fc olan talya'da vakalara ilikin yeni rapor a\u00e7klanrken, Y\u00fcksek Salk Enstit\u00fcs\u00fc (ISS) Bakan Silvio Brusaferro da \u00fclkede uygulanan sk karantina tedbirlerinin etkisinin vir\u00fcs\u00fcn yaylmasn yavalatmada kendisini g\u00f6ster\u2026 [+620 chars]", "translated_title": "\u0130taly'd'da koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin yaortsalamaski belli foli! En fazla \u00f6l\u00fcm 80-89 yaali aralo\u011flu :: SonDakika.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Gazeteduvar.com.tr"}, "author": "", "title": "Dr. Tarhan: \u00c7in'deki vir\u00fcsle bat\u0131daki ayn\u0131 de\u011fil - Gazete Duvar", "description": "\u0130stanbul \u00dcniversitesi Molek\u00fcler Biyoloji ve Genetik B\u00f6l\u00fcm\u00fc Dr. \u00d6\u011fretim \u00dcyesi \u00c7a\u011fatay Tarhan, korona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn s\u00fcrekli mutasyonlar ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6yleyerek \"Almanya\u2019da, Fransa\u2019da g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz mutasyonlar en ba\u015fta \u00c7in\u2019deki vir\u00fcslerde yoktu,\" dedi. Tarhan, \"Grip vir\u2026", "url": "https://www.gazeteduvar.com.tr/saglik/2020/03/29/dr-tarhan-cindeki-virusle-batidaki-virus-ayni-degil/", "urlToImage": "https://cdn.media.gazeteduvar.com/2020/03/orbay-h.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:24:22Z", "content": "stanbul \u00dcniversitesi Molek\u00fcler Biyoloji ve Genetik B\u00f6l\u00fcm\u00fc Dr. \u00d6retim \u00dcyesi \u00c7aatay Tarhan, korona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn s\u00fcrekli mutasyonlar ge\u00e7irdiini s\u00f6yleyerek \"Almanyada, Fransada g\u00f6rd\u00fc\u00fcm\u00fcz mutasyonlar en bata \u00c7indeki vir\u00fcslerde yoktu,\" dedi. Tarhan, \"Grip vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in \u2026 [+12429 chars]", "translated_title": "Dr. Tarhan: Bin'deki virg\u00fcsle bataar aynian de\u011flu-Gazet\u00e9 Duvar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Gazeteduvar.com.tr"}, "author": "", "title": "Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131: Ya\u015fat\u0131rken \u00f6lmek istemiyoruz - Gazete Duvar", "description": "Korona vir\u00fcs\u00fcyle m\u00fccadelede en b\u00fcy\u00fck riski alan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \"Alk\u0131\u015fa de\u011fil koruyucu ekipmana ihtiyac\u0131m\u0131z var\" diyor.", "url": "https://www.gazeteduvar.com.tr/saglik/2020/03/29/saglik-calisanlari-anlatiyor-yasatirken-olmek-istemiyoruz/", "urlToImage": "https://cdn.media.gazeteduvar.com/2020/03/sa\u011fl\u0131k2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:09:57Z", "content": "Korona vir\u00fcs\u00fcyle m\u00fccadelede en b\u00fcy\u00fck riski alan salk \u00e7alanlar \"Alka deil koruyucu ekipmana ihtiyacmz var\" diyor. DUVAR \u2013 Yaklak bir haftadr her akam 21.00\u2019de T\u00fcrkiyenin her yerinden alk sesleri y\u00fckseliyor. Alklananlar salk \u00e7alanlar. Ne yazk ki bu salgn g\u00fcnler\u2026 [+5194 chars]", "translated_title": "Sa\u011fl\u0131k \u00e7\u00e3o \u00e7ale\u015fantari: Ya\u015fat\u0131rkrgen \u00f6lmek istemiyoruz-Gazet\u00e9 Duvar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Memurlar.net"}, "author": null, "title": "Vir\u00fcs\u00fcn ilac\u0131 bulundu iddias\u0131: \u0130ki hasta iyile\u015fti - Memurlar", "description": "Koronavir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131nda \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 30 bini ge\u00e7erken, ABD bas\u0131n\u0131, bilim insan\u0131     ve doktorlar\u0131n deneysel bir ila\u00e7 geli\u015ftirerek hastalar\u0131 tedavi etti\u011fini \u00f6ne     s\u00fcrd\u00fc. ABD bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re bilim insan\u0131 HIV ve meme kanseri     i\u00e7in kullan\u0131la\u2026", "url": "https://www.memurlar.net/haber/895578/virusun-ilaci-bulundu-iddiasi-iki-hasta-iyilesti.html", "urlToImage": "https://www.memurlar.net/common/news/images/895578/headline.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:36:00Z", "content": "\u00c7in'in Wuhan kentinde baladktan haftalar sonra k\u00fcresel bir salgn halini \r\n alan ve d\u00fcnya \u00e7apnda 663 binden fazla insann \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olan corona vir\u00fcs\u00fc \r\n ile ilgili bir iddia uluslararas kamuoyunun g\u00fcndemine d\u00fct\u00fc.\r\nAsya ve Avrupa'dan sonra ge\u00e7en hafta i\u00e7ind\u2026 [+1351 chars]", "translated_title": "Vir\u00fcs\u00fcn ilacub Pulundu idiaski: \u0130ki hastera iile\u015fti-Memurlar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Mine G. K\u0131r\u0131kkanat : Korona ile 'Klorokin'in sava\u015f\u0131 - Cumhuriyet", "description": "Mine G. K\u0131r\u0131kkanat", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/yazarlar/mine-g-kirikkanat/korona-ile-klorokinin-savasi-1730043", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/yazarlar/sabit/yazar57_cover.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T04:27:09Z", "content": "D\u00fcnyada hi\u00e7bir \u00fclke, spanyol gribinden sonra insanln g\u00f6rd\u00fc\u00fc en b\u00fcy\u00fck ve ykc salgn olan koronavir\u00fcse kar iyi bir snav veremiyor. \u00c7ok hzl yaylan hastaln balayp, imdilik kaydyla bitirildii \u00c7in dahil hepsinin hazrlksz, tbbi malzemelerin her yerde eksik ya da yete\u2026 [+4242 chars]", "translated_title": "Mine G. K\u0131rkrkkinat: Korona ile ' Knorokin'in sav\u015fli-Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Aksam.com.tr"}, "author": "www.aksam.com.tr", "title": "Ent\u00fcbe edilen hasta nedir? Ent\u00fcbe ne demek? \u0130\u015fte Ent\u00fcbe kelime anlam\u0131... - Aksam", "description": "Ent\u00fcbe kelime anlam\u0131 vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam ederken vir\u00fcsten etkilenen hastalar da karantina alt\u0131na al\u0131n\u0131yor. Salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemler de her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131r\u0131l\u0131yor. Sa\u011fl\u0131k Ba\u2026", "url": "https://www.aksam.com.tr/saglik/entube-ne-demek-entube-edilen-hasta-nedir/haber-1057429", "urlToImage": "https://img1.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/03/27/27032020be8df0ba_2.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:07:44Z", "content": "Ent\u00fcbe edilen hasta nedir? sorusu arama motorunda aratrlmaya balad. Ent\u00fcbe kelime anlam vatandalar tarafndan merak ediliyor. Corona vir\u00fcs salgn her ge\u00e7en g\u00fcn etkisini t\u00fcm d\u00fcnyada g\u00f6stermeye devam ediyor. Salk Bakan Fahrettin Koca yapt basn toplantsnda baz has\u2026 [+2349 chars]", "translated_title": "Ent\u00fcbe edilen hasta nedir? Ent\u00fcbe ne demek? \u0130\u015fte Ent\u00fcbe kelime anlambami ... -Askam", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Olay.com.tr"}, "author": "Melis Erkek", "title": "102 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n koronay\u0131 yendi - Olay Gazetesi", "description": "\u0130talya'n\u0131n Cenova kentinde, koronavir\u00fcs\u00fc nedeniyle hastaneye kald\u0131r\u0131lan 102 ya\u015f\u0131ndaki Italica Grondona adl\u0131 kad\u0131n taburcu edildi.", "url": "https://www.olay.com.tr/102-yasindaki-kadin-koronayi-yendi-548747", "urlToImage": "https://www.olay.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/Bas8.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:38:00Z", "content": "20 g\u00fcn hastanede kaldktan sonra iyileen Grondona\u2019nn doktoru, Ona \u00f6l\u00fcms\u00fcz\u2019 adn verdik dedi.102 yandaki Italica Grondona, mart aynn banda Cenova\u2019da San Marino hastanesine kaldrld. Doktor Vera Sicbaldi, kalp yetmezlii sebebiyle kaldrld hastanede Grondona\u2019nn hafi\u2026 [+195 chars]", "translated_title": "102 ya\u015fndakhmi kadji n koronay-y Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ensonhaber.com"}, "author": "Ensonhaber", "title": "Oxford \u00dcniversitesi, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131 - ENSONHABER", "description": "Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131 bulmaya \u00e7al\u0131\u015fan Oxford \u00dcniversitesi ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131, haftalar i\u00e7inde insan \u00fczerinde testlere ba\u015flayacak.", "url": "https://www.ensonhaber.com/oxford-universitesi-asi-calismalarini-hizlandirdi.html", "urlToImage": "https://icdn.ensonhaber.com/resimler/diger/kok/2020/03/28/koronavirus_6452.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:30:02Z", "content": "Koronavir\u00fcs salgnnda vaka ve \u00f6l\u00fc says g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e artarken, bilim insanlar da zamana kar yararak a bulmak i\u00e7in youn bir mesai harcyor.\r\nOxford \u00dcniversitesi'nden bilim insanlar, 510 salkl ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc kiiyi a projesine dahil etti.\r\nOXFORD'DA 510 G\u00d6N\u00dcLL\u00dcYLE AI D\u2026 [+2119 chars]", "translated_title": "Oxford \u00dcniversitsi, a\u015f\u00e7\u00e3o \u00e7ala\u015fil\u0131rn\u00e7\u00e3o da zlandarikrdh-ENSONHABBER", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Aksam.com.tr"}, "author": "AA", "title": "\u00d6ks\u00fcr\u00fck, ate\u015f, nefes darl\u0131\u011f\u0131 biliniyordu... Koronavir\u00fcs\u00fcn bir zarar\u0131 daha ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 - Aksam", "description": "D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesini etkisini alt\u0131na alan ve \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) beyin fonksiyonlar\u0131n\u0131 da olumsuz etkiledi\u011fi belirtildi.", "url": "https://www.aksam.com.tr/saglik/oksuruk-ates-nefes-darligi-biliniyordu-koronavirusun-bir-zarari-daha-ortaya-cikti/haber-1057633", "urlToImage": "https://img1.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/03/28/280320205f862f4a_2.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:03:34Z", "content": "Salk Bilimleri \u00dcniversitesi (SB\u00dc) G\u00fclhane Eitim ve Aratrma Hastanesi N\u00f6roloji Klinii dari ve Eitim Sorumlusu Do\u00e7. Dr. \u00d6mer Karada, AA muhabirine yapt a\u00e7klamada, yeni tip koronavir\u00fcste (Kovid-19) vaka says arttk\u00e7a hastaln klinik \u00f6neminin ve vir\u00fcs ile ilikili b\u2026 [+2412 chars]", "translated_title": "The \u00d6ks\u00fcr\u00fck, atee, nefes darlls of the biliniyordu ... Koronavir\u00fcs\u00fcn bir zararda daa ortaya is a kt\u00e7i-Askam", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Habervakti.com"}, "author": "Yasin Y\u0131ld\u0131r\u0131m", "title": "Johns Hopkins \u00dcniversitesi'ne ait oldu\u011fu belirtilen payla\u015f\u0131m 'viral reklam' \u00e7\u0131kt\u0131 - HaberVakti", "description": "Son g\u00fcnlerde \u00f6zellikle WhatsApp ve sosyal medya ara\u00e7lar\u0131 \u00fczerinden yay\u0131lan ve Johns Hopkins \u00dcniversitesi'nin a\u00e7\u0131klamas\u0131 oldu\u011fu iddia edilen ifadeler", "url": "https://www.habervakti.com/dosya/johns-hopkins-universitesine-ait-oldugu-belirtilen-paylasim-viral-h100678.html", "urlToImage": "https://www.habervakti.com/images/resize/100/600x315/haberler/2020/03/johns_hopkins_universitesi_ne_ait_oldugu_belirtilen_paylasim_viral_reklam_cikti_h100678_3c86d.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:38:51Z", "content": "\u00c7in'de balayp t\u00fcm d\u00fcnyay etkisi altna alan koronavir\u00fcs salgnn ardndan sosyal medyada bilgi kirlii t\u00fcm d\u00fcnyada olduu gibi T\u00fcrkiye'de de tavan yapm durumda. Son olarak WhatsApp'tan yaylan ve t\u00fcm sosyal medya ara\u00e7larnda paylalan\u00a0Johns Hopkins \u00dcniversitesi'ne ait\u2026 [+1016 chars]", "translated_title": "Johns Hopkins \u00dcniversities'ne ait holo\u011flu basilmeren Payla\u015fm 'viral rekam' \u00e7\u00e3o reklam-HaberVakti", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Internethaber.com"}, "author": "Internet Haber", "title": "Koronavir\u00fcsle ilgili \u00e7ok konu\u015fulacak iddialar! Dr. Tetikel tart\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131 - Internet Haber", "description": "Dr. G\u00fclden Kurttekin Tetikel, John Hopkins \u00dcniversitesi'nin d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alarak h\u0131zla can alan yeni tip koronavir\u00fcs ile ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi makaleyi \u00e7evirerek dikkat \u00e7eken a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Dr. Tetikel, ifadeleriyle \"Koronavir\u00fcsle \u2026", "url": "https://www.internethaber.com/koronavirusle-ilgili-cok-konusulacak-iddialar-dr-tetikel-tartisma-baslatti-foto-galerisi-2091859.htm", "urlToImage": "https://i.internethaber.com/2/714/402/storage/files/images/2020/03/28/john-9ykV_cover.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-28T13:22:21Z", "content": "Dr. G\u00fclden Kurttekin Tetikel, John Hopkins \u00dcniversitesi'nin koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili ingilizce yay\u0131nlanan makalesini aktard\u0131.\u00a0Tetikel, \"Bu salg\u0131ndan ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in koronavir\u00fcs\u00fcn ya\u015fayan bir organizma olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Bu bir ya\u011f koruyucu ya\u011f tabakas\u0131yl\u2026 [+787 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcsle ilgili \u00e7ok konu\u015fulacak iddaliar! Dr. Tetikeel tart\u015f\u015fma ba\u015flattattef-Internet Haber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yeniakit.com.tr"}, "author": "", "title": "Yetersiz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klay\u0131p yeni \u00f6neride bulundu! \"Maske kullansan\u0131z bile...\" - Yeni Akit Gazetesi", "description": "Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi G\u00f6z Hastal\u0131klar\u0131 Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Banu A\u00e7\u0131kal\u0131n", "url": "https://m.yeniakit.com.tr/haber/yetersiz-kaldigini-aciklayip-yeni-oneride-bulundu-maske-kullansaniz-bile-1149793.html", "urlToImage": "https://cdn.yeniakit.com.tr/images/news/625/yetersiz-kaldigini-aciklayip-yeni-oneride-bulundu-maske-kullansaniz-bile-h1585401201-1c78d5.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:15:43Z", "content": "Salk Bilimleri \u00dcniversitesi G\u00f6z Hastalklar Ana Bilim Dal Bakan Prof. Dr. Banu A\u00e7kaln, g\u00f6zl\u00fck kullanmnn yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar g\u00f6zden bula azaltabileceini belirterek, \"G\u00f6zl\u00fck hem bir bariyer vastas g\u00f6recek, hem de g\u00f6zlerimize dokunmamz azaltarak \u2026 [+1190 chars]", "translated_title": "Yeterrsiz kaldl. The ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` `", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "T24.com.tr"}, "author": "T24", "title": "Rusya, Koronavir\u00fcs'e kar\u015f\u0131 ila\u00e7 geli\u015ftirdi\u011fini iddia etti - T24", "description": "Rusya, Koronavir\u00c3\u00bcs'e kar\u00c5\u009f\u00c4\u00b1 ila\u00c3\u00a7 geli\u00c5\u009ftirdi\u00c4\u009fini iddia etti", "url": "https://t24.com.tr/haber/rusya-koronavirus-e-karsi-ilac-gelistirdigini-iddia-etti,869344", "urlToImage": "https://media-cdn.t24.com.tr/media/library/2020/03/1585036509483-1584307800166-engin-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:53:00Z", "content": "T24 D\u00c4\u00b1\u00c5\u009f haberler\r\nRusya Federal Biyomedikal Ajans\u00c4\u00b1, d\u00c3\u00bcnyan\u00c4\u00b1n b\u00c3\u00bcy\u00c3\u00bck bir b\u00c3\u00b6l\u00c3\u00bcm\u00c3\u00bcn\u00c3\u00bc etkisi alt\u00c4\u00b1na alan Koronvir\u00c3\u00bcs'e (Kovid-19) kar\u00c5\u009f\u00c4\u00b1 bir ila\u00c3\u00a7 geli\u00c5\u009ftirdi\u00c4\u009fini iddia etti.\r\nRusya Federal Biyomedikal Ajans\u00c4\u00b1'ndan yap\u00c4\u00b1lan a\u00c3\u00a7\u00c4\u00b1klamada ilac\u00c4\u00b1n \"etkil\u2026 [+273 chars]", "translated_title": "Rusya, Koronavir\u00fcs'e kar\u015filli Beli\u015ftirdi\u011frudi\u011flu Eddia etti-T24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Hanta vir\u00fcs insandan insana bula\u015f\u0131yor mu? Hanta vir\u00fcs d\u00fcnyaya yay\u0131l\u0131r m\u0131? - S\u00f6zc\u00fc", "description": "\u00c7in'de farelerden insanlara bula\u015fan hantavir\u00fcs tespit edilen bir ki\u015finin \u00f6lmesi b\u00f6lgede yeni salg\u0131n iddialar\u0131na neden oldu. Peki hanta vir\u00fcs, corona gibi d\u00fcnyaya yay\u0131labilir mi? \u0130\u015fte Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Prof. Dr. Re\u015fit M\u0131st\u0131k'\u0131n hanta vir\u00fcs a\u00e7\u0131klam\u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/saglik/hanta-virus-insandan-insana-bulasiyor-mu-hanta-virus-dunyaya-yayilir-mi-5709409/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/28/iecrop/virus-shutterstock_16_9_1580055366_16_9_1585391163-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:00:08Z", "content": "\u00c7in'de bir kiinin farelerden insanlara bulaan hantavir\u00fcs nedeniyle yaamn yitirirken vir\u00fcs hakknda bilgiler veren Enfeksiyon Hastalklar Uzman Prof. Dr. Reit Mstk,\u201dD\u00fcnya genelinde yaygn deildir. Pandemi yapma riski yoktur. Kemiricilerin yaad b\u00f6lgelerle snrl sal\u2026 [+2935 chars]", "translated_title": "Hannta virgins insan insa pula\u015filyor mu? Hannta virgins d\u00fcnayaya yayydaylll r? -S\u00f6zczyme", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "H\u00fcrriyet", "title": "Corona Vir\u00fcs belirtileri, vir\u00fcs nas\u0131l bula\u015f\u0131yor, tedbirler ne olmal\u0131? Covid-19 hakk\u0131nda bunlara dikkat - H\u00fcrriyet", "description": "Corona Vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00fclkemizde de g\u00f6r\u00fclmesi ve vaka say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan Corona vir\u00fcs belirtileri nedir, vir\u00fcs nas\u0131l bula\u015f\u0131r ve korunmak i\u00e7in neler yap\u0131lmal\u0131 sorular\u0131n\u0131n cevaplar\u0131 internette aranan konular aras\u0131nda yer al\u0131yor. Covid-19 d\u00fcnya gene\u2026", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-corona-virus-belirtileri-virus-nasil-bulasiyor-tedbirler-ne-olmali-covid-19-hakkinda-bunlara-dikkat-41478788", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e7cb521d3806c2478c87e7c.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:34:24Z", "content": "Corona Vir\u00fcs belirtileri hastaln yaylm hznn artmas ile birlikte internette aranan konular arasnda yer alyor. Corona Vir\u00fcs belirtisi nedir, nasl bular, korunmak i\u00e7in ne yaplmal sorular sklkla cevap aryor. Peki Covid-19 hastalnda en dikkat edilmesi gereken konu\u2026 [+2968 chars]", "translated_title": "Corona Vir\u00fcs birirliteri, vir\u00fcs nasnl bula\u015fior, tedbirler ne olmalt? Covid-19 hhkkinnda Punlara dikbat-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Son dakika: Prof. Mehmet Ceyhan \u00e7ok net uyard\u0131: Bu sistem fel\u00e7 eder! - Haber7", "description": "Son dakika haberi: Enfeksiyon hastal\u0131klar\u0131 uzman\u0131 Prof. Mehmet Ceyhan, toplumun tamam\u0131n\u0131n kurallara uymas\u0131 durumunda korona salg\u0131n\u0131n\u0131n iki ayda bitebilece\u011fini vurgulayarak, \u201cAncak toplumun yar\u0131s\u0131 kurallara uyarsa s\u00fcre\u00e7 bir y\u0131la uzar. Ba\u015fka \u00fclkelerde bitse bil\u2026", "url": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2957415-son-dakika-prof-mehmet-ceyhan-cok-net-uyardi-boyle-yapilirsa-sistem-felc-olur", "urlToImage": "https://i3.haber7.net/haber/haber7/bigmanset/2020/13/son_dakika_prof_mehmet_ceyhan_cok_net_uyardi_bu_sistem_felc_eder_1585391996_0875.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:46:49Z", "content": "T\u00fcm d\u00fcnyay krmz alarm seviyesine ge\u00e7iren yeni tip koronavir\u00fcs can almaya devam ediyor. T\u00fcrkiyede halkn b\u00fcy\u00fck \u00e7ounluu vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in evlere kapand, salgnn ne zaman bitecei ise me\u00e7h\u00fbl. T\u00fcrkiyenin en \u00f6nemli pandemi uzmanlarndan Hacettepe \u00dcniversitesi Tp \u2026 [+4411 chars]", "translated_title": "Son Takika: Prof.Mehmet Ceyhan net network uyarddrive: u system feel-edder! - Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sporx.com"}, "author": "sporx.com", "title": "Hanta vir\u00fcs\u00fc (hantavir\u00fcs) nedir? \u00c7in'de ortaya \u00e7\u0131kan vir\u00fcs - Sporx", "description": "Hantavir\u00fcs nedir, hantavir\u00fcs nas\u0131l bula\u015f\u0131r, \u00c7in'de yeni \u00e7\u0131kan hantavir\u00fcs belirtileri nelerdir? \u00c7in'e yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla bilinen ve \u0130ngilizce yay\u0131n yapan Global Times'\u0131n haberine g\u00f6re; Yunnan'dan Shandong'a otob\u00fcsle d\u00f6nen bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve yap\u0131lan testte\u2026", "url": "https://www.sporx.com/hanta-virusu-hantavirus-nedir-cinde-ortaya-cikan-virus-SXHBQ839514SXQ", "urlToImage": "https://cdn.sporx.com/img/59/2020/2290033_810x458.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:32:00Z", "content": "Hantavir\u00fcs nedir, hantavir\u00fcs belirtileri nelerdir? Koronavir\u00fcs okunun ardndan \u00c7in'den baka bir vir\u00fcs haberi daha geldi. \u00c7in'e yaknlyla bilinen ve ngilizce yayn yapan Global Times'n haberine g\u00f6re; Yunnan'dan Shandong'a otob\u00fcsle d\u00f6nen bir kii hayatn kaybetti ve\u2026 [+5817 chars]", "translated_title": "Hanta vir\u00fcssen (hantavir\u00fcs) nedir? in'de ortaya \u00e7\u00e3o dan vir\u00fcs-Sporx", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Evrensel.net"}, "author": "evrensel.net", "title": "T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6l\u00fcm ve vaka say\u0131s\u0131 ka\u00e7 oldu? Kovid-19 hakk\u0131nda son haberler, analizler - Evrensel Gazetesi", "description": "T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada koronavir\u00fcs Kovid-19 \u00f6l\u00fcm ve vaka say\u0131lar\u0131. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na dair son haberler ve analizler.", "url": "https://www.evrensel.net/koronavirus", "urlToImage": "https://www.evrensel.net/abone/img/evrensel-abone.jpg", "publishedAt": "2020-03-26T12:44:11Z", "content": "Kovid-19'a yakalanan kiilerle ya da vir\u00fcs\u00fc tama potansiyeli olanlarla yakn temastan\r\n ka\u00e7nn,\r\n El hijyenine dikkat edin, sk aralklarla ellerinizi en az 20 saniye sabun ve su ile ykayn; sabun\r\n ve su olmad durumlarda alkol bazl el antiseptii kullann; \u00f6zellikle\u2026 [+355 chars]", "translated_title": "T\u00fcrkyeye'de ve d\u00fcnyada koronavir\u00fcs nedeniyle \u00f6l\u00fcm ve been vaksa sayin ' kayuk-folding? Kovid-19 hakkirnda son hiberler, analizer-Eventel Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Koronavir\u00fcs toplumsal al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 de\u011fi\u015ftirebilir - CNN T\u00fcrk", "description": "K\u00fcresel tehdit haline gelen Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u00fcretimden t\u00fcketime,uluslararas\u0131 ili\u015fkilerden e\u011fitime, ula\u015f\u0131mdan e\u011flenceye, dini ibadetlerden spor etkinliklerine kadar akla gelebilecek her alanda toplumsal ya\u015fam\u0131 etkisi alt\u0131na ald\u0131. Prof. Dr. Ebulfez S\u00fcleymanl\u2026", "url": "https://www.cnnturk.com/saglik/koronavirus-toplumsal-aliskanliklari-degistirebilir", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e81afc479da3e0ab8be195f.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:45:02Z", "content": "Koronavir\u00fcs toplumsal alkanlklar deitirebilir\r\nD\u00fcnyann her yerinde uluslararas zirveler, kongreler, eitim-\u00f6retim faaliyetleri, b\u00fcy\u00fck spor m\u00fcsabakalar, k\u00fclt\u00fcr ve turizm ziyaretleri, festivaller ve fuarlar ard ardna iptal ediliyor veya sanal ortama aktarlyor. K\u2026 [+4440 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs toplump alo\u015fankl\u0131rklarib de\u011fi\u015ftiredbirr-CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Japon bilim insanlar\u0131ndan yeni koronavir\u00fcs iddias\u0131: Havadan bile ge\u00e7iyor! - Cumhuriyet", "description": "Milyonlarca ki\u015finin merak etti\u011fi koronavir\u00fcs hava yoluyla bula\u015f\u0131r m\u0131? sorusu \u00fczerine Japon bilim insanlar\u0131ndan kritik bir a\u00e7\u0131klama geldi. \u015eu ana dek koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) ki\u015finin \u00f6ks\u00fcrme veya hap\u015f\u0131rmas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan damlac\u0131klarla ve temas yoluyla yay\u0131ld\u2026", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/japon-bilim-insanlarindan-yeni-koronavirus-iddiasi-havadan-bile-geciyor-1730260", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/30/1730260/kapak_125444.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:39:37Z", "content": "nsanlarn birbirinden belli bir mesafede dursalar dahi sohbet esnasnda solum yoluyla vir\u00fcs\u00fcn bulap yayldn s\u00f6yleyen Japonya Enfeksiyon Hastalklar Kurumu Bakan Kazuhiro Tateda, Bu vakalar sradan damlacklarn oluturduu enfeksiyonlar ile a\u00e7klanamaz. Biz enfeksiyonl\u2026 [+1212 chars]", "translated_title": "Japon bilim insenlaryan yeni koronavir\u00fcs idisib: Haadhan bile gy\u00e7ior! - Cumhuriet!", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Posta.com.tr"}, "author": "Posta", "title": "T\u00fcrk bilim insan\u0131 uyard\u0131: Bunlar vir\u00fcse etkili maskeler - Posta", "description": "Corona vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in bireysel tedbirler alarak maske takanlar i\u00e7in Amerika'da ya\u015fayan T\u00fcrk profes\u00f6rden \u00f6nemli a\u00e7\u0131klama geldi.", "url": "https://www.posta.com.tr/turk-bilim-insani-uyardi-bunlar-viruse-etkili-maskeler-2246683", "urlToImage": "https://i.pstimaj.com/img/75/0x0/5e81bd9e66a97c97a66e50a7.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:40:15Z", "content": "Amerika'da yaayan T\u00fcrk bilim insan Prof. Dr. Derya Unutmaz maske kullanmyla ilgili tartmalara ilikin \u00f6nemli deerlendirmelerde bulundu. Prof. Dr. Derya Unutmaz, herkesin maske kullanmas gerektiini d\u00fc\u00fcnenlerden.\r\nProf. Dr. Derya Unutmaz'n CNN T\u00fcrk'te yapt a\u00e7kla\u2026 [+1348 chars]", "translated_title": "T\u00fcrk bilim insian/yardry: Bundar vir\u00fcse etkili maskeler-Posta", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Corona vir\u00fcs korkusu bu hastal\u0131\u011fa sebep oluyor! - Sabah", "description": "COVID-19 pandemisinin insanlar\u0131 i\u00e7inde bilinmezlik bar\u0131nd\u0131ran ve bu bilinmezlikten dolay\u0131 sevilmeyen gri alana soktu\u011funu belirten Uzman Psikolog Sena Sivri 'Hastal\u0131\u011f\u0131n \u00f6zellikleri d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcrekli okudu\u011fumuz haberler, sosyal medya, ileti\u015fim kanallar\u0131nda maruz \u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/saglik/corona-virus-korkusu-bu-hastaliga-sebep-oluyor", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/778b0c/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/30/corona-virus-korkusu-bu-hastaliga-sebep-oluyor-her-sabah-bogaz-agrisiyla-uyananlar-dikkat-1585553418155.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-30T09:35:44Z", "content": "Kii her yerin, kendisinin, eve gelen giden herkesin s\u00fcrekli pis olduuna, vir\u00fcs tadna inanabilir. Ne kadar ykarsa ykasn, temizlerse temizlesin yeterince temiz olduuna inanmaz, tekrar tekrar her yeri silme, ykama, temizleme davranlar g\u00f6sterir. Obsesif kompulsif\u2026 [+111 chars]", "translated_title": "Corona virgins korkusu du hastalo\u011fa seep olub", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "Meteorolojiden Orta Karadeniz i\u00e7in ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 - H\u00fcrriyet", "description": "Orta Karadeniz i\u00e7in g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak uyar\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/meteorolojiden-orta-karadeniz-icin-yagis-uyarisi-41481542", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e81b1f4d3806c0ebc1eff15.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:04:09Z", "content": "Meteoroloji 10. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u00fcnden yaplan a\u00e7klamada, Samsun, Amasya ve \u00c7orum \u00e7evrelerinin par\u00e7al ve \u00e7ok bulutlu dier kesimlerin aralkl saanak ve yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc saanak yal olaca kaydedildi.\r\nA\u00e7klamada, yarn b\u00f6lge genelinin aralkl saanak ve g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc\u2026 [+242 chars]", "translated_title": "Metoriolojiden Orta Karadeniz i\u00e7in ya\u011flu Uyarritssen-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "NASA, Ay\u2019a yeniden gitme konusunda \u00e7ok kararl\u0131 - CNN T\u00fcrk", "description": "NASA Ay \u00dcss\u00fc planlar\u0131n\u0131 bir s\u00fcredir ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. ABD, ayda hem y\u00f6r\u00fcngeye oturacak bir uzay istasyonu kurmak ard\u0131ndan ise ay y\u00fczeyinde kal\u0131c\u0131 bir istasyon in\u015fa etmek istiyordu.", "url": "https://www.cnnturk.com/teknoloji/nasa-aya-yeniden-gitme-konusunda-cok-kararli", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e81981079da3e0ab8be181e.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:47:43Z", "content": "NASA, Aya yeniden gitme konusunda \u00e7ok kararl\r\nAncak imdi planlarn 1 sene geriye atabilecei vurgulanyor. NASAnn ay y\u00f6r\u00fcngesine oturtaca Lunar Gateway isimli mini uzay istasyonunun tasarmnda deiiklik yaplmas ve hesaplamalarnn yeniden g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi isteniyo\u2026 [+905 chars]", "translated_title": "NASA, Ay'a yeniden gitme konusunda \u00e7ok karll-CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Onedio.com"}, "author": "Deniz G\u00f6k", "title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn Sosyolojisi: '\u0130nsanlar Aras\u0131ndaki \u0130li\u015fkiler De\u011fi\u015fecek, Evlilik ve \u00dcreme Say\u0131lar\u0131 Artabilir' - Onedio", "description": "Uzmanlar k\u00fcresel bir felakete d\u00f6n\u00fc\u015fen koranavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ilerleyen s\u00fcre\u00e7te bireysel ve\u00a0toplumsal\u00a0de\u011fi\u015fimlere yol a\u00e7abilece\u011fini belirtiyor. Salg\u0131n\u0131...", "url": "https://onedio.com/haber/koronavirusun-sosyolojisi-insanlar-arasindaki-iliskiler-degisecek-evlilik-ve-ureme-sayilari-artabilir-901325", "urlToImage": "https://img-s2.onedio.com/id-5e81add3cf389c1649d93a0f/rev-0/raw/s-fbdf4b5aa0904ebe7a6b57066dbac81c5652a437.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:47:00Z", "content": "Fotoraf: Independent T\u00fcrk\u00e7e\r\nKrizden en \u00e7ok etkilenen kesimlerin alt snflar olacan s\u00f6yleyen Erdoan, s\u00f6zlerini \u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\r\n\"Gemi batarken riskler alt snflarda frsatlar \u00fcst snflarda younlar. Ama her b\u00fcy\u00fck krizin boomerang etkisi de vardr. B\u00fcy\u00fck sorunlar d\u00f6n\u2026 [+589 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn Sosyolojisi: '\u0130nsanlar Arasakli \u0130l\u015filder De\u011fi\u015fek, Eillelk ve \u00dcrem\u00e9 Sayaysar Artabio' - Onedio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "EBA TV - 5. S\u0131n\u0131f Matematik Konu, \u00dc\u00e7genler Ve D\u00f6rtgenler - Sabah", "description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan , koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime verilen 1 haftal\u0131k aran\u0131n ard\u0131ndan ilkokul, ortaokul ve lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in TRT-EBA TV ile E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131 (EBA) \u00fczerinden 'uzaktan e\u011fitim' dersleri ba\u015flad\u0131. TV 'den dersi\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/video/ebatv-ortaokul-tum-dersler-izle/eba-tv-5-sinif-matematik-konu-ucgenler-ve-dortgenler", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/a2e259/600/338/0/0/0/0?u=https://i.tmgrup.com.tr/tvtmg/2020/03/30/1585557702710.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T08:41:51Z", "content": "Milli Eitim Bakanl tarafndan , koronavir\u00fcs salgn nedeniyle y\u00fcz y\u00fcze eitime verilen 1 haftalk arann ardndan ilkokul, ortaokul ve lise \u00f6rencileri i\u00e7in TRT-EBA TV ile Eitim Biliim A (EBA) \u00fczerinden \"uzaktan eitim\" dersleri balad. TV 'den dersi ka\u00e7ranlar i\u00e7in der\u2026 [+99 chars]", "translated_title": "EBBA TV-5. Sniff Matematik Konu, \u00dc\u00e7genler Ve D\u00f6rtgenler-Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yeniakit.com.tr"}, "author": "", "title": "Bilim Kurulu karar\u0131n\u0131 verdi! 1 hafta ertelendi - Yeni Akit Gazetesi", "description": "Umreden d\u00f6nd\u00fckten sonra Konya'daki 2 KYK yurduna yerle\u015ftirilen ve 14 g\u00fcn karantina s\u00fcresi dolanlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fcn yap\u0131lan koronavir\u00fcs testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 sonucu Bilim Kurulu karar\u0131yla tahliye i\u015flemi, 1 hafta ertelendi.", "url": "https://m.yeniakit.com.tr/haber/bilim-kurulu-kararini-verdi-1-hafta-ertelendi-1152025.html", "urlToImage": "https://cdn.yeniakit.com.tr/images/news/625/bilim-kurulu-kararini-verdi-1-hafta-ertelendi-h1585556370-2b78d5.gif", "publishedAt": "2020-03-30T08:20:13Z", "content": "Salk Bakanl'nca koronavir\u00fcs tedbirleri kapsamnda, umreden d\u00f6nenlerin Kredi Yurtlar Kurumu'na (KYK) bal yurtlara yerletirilmesine karar verilmesiyle Konya'daki 2 yurda, 15 Mart'ta 2 bin 200 kii getirildi. Havalimannda ve yurda yerletirilirken salk kontrol\u00fcnden\u2026 [+589 chars]", "translated_title": "Bilim Kurulu karrniknu verdi! 1 hafta ertelendi-Yeni Akit Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Webtekno.com"}, "author": null, "title": "Bilim \u0130nsanlar\u0131, Ay'da \u00dcs \u0130n\u015fa Etmek \u0130\u00e7in \u0130nsan \u0130drar\u0131n\u0131 Kullanmay\u0131 Planl\u0131yor - Webtekno", "description": "\u0130nsano\u011flu, yar\u0131m as\u0131r sonra yeniden D\u00fcnya'n\u0131n tek do\u011fal uydusuna gitmeyi hedefliyor ve astronot idrar\u0131, Ay \u00fcslerinde kritik bir \u00f6neme sahip olacak.", "url": "https://www.webtekno.com/ay-ussu-insa-etmek-icin-insan-idrari-kullanilabilir-h89020.html", "urlToImage": "https://cdn.webtekno.com/media/cache/content_detail_v2/article/89020/1585558166.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:11:05Z", "content": "2016 ylnda Donald Trump\u2019n bakan se\u00e7ilmesinin ardndan agresif bir uzay politikas benimseyen Amerika Birleik Devletleri (ABD), 2024 ylnda Ay\u2019a yeniden astronot indirmeyi hedefliyor. 1969\u2019daki Apollo 11 g\u00f6revinin ardndan bir daha Ay\u2019a geri d\u00f6nmeyen ABD, bu kez k\u2026 [+1881 chars]", "translated_title": "Bilim \u0130standar\u0131, Ay'da \u00dcs \u0130n\u015fa \u0130tmek \u0130\u00e7in \u0130standi \u0130drachne Kullmayre Plantyor-Webtekno", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Onedio.com"}, "author": "Rinascita", "title": "\u0130nsanlar\u0131n Anlams\u0131zca Yapt\u0131\u011f\u0131 ve Mant\u0131k Yoluyla A\u00e7\u0131klanamayan 14 \u0130lgin\u00e7 Durum - Onedio", "description": "Kendi hatalar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6rmezden gelip, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n eksikliklerini fark etme konusunda olduk\u00e7a yetenekliyiz.", "url": "https://onedio.com/haber/insanlarin-anlamsizca-yaptigi-ve-mantik-yoluyla-aciklanamayan-14-ilginc-durum-901323", "urlToImage": "https://img-s1.onedio.com/id-5e81a3b0f1a2cd4b12b5978e/rev-0/raw/s-2f3a99f3caeaaa0711342137833f3d6220d61524.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:10:00Z", "content": null, "translated_title": "\u0130nscanl\u0131n Anlamszca Yapt\u0131\u011f\u011fi ve Mantk Yoloyya A\u00e7\u00e3o da kamanamayyan 14 \u0130lgino-Oneio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenicaggazetesi.com.tr"}, "author": null, "title": "\u00c7inlilerden m\u00fcthi\u015f bulu\u015f: Vir\u00fcs\u00fc emip yok eden nano madde buldular! - Yeni\u00c7a\u011f", "description": "\u00c7inli bilim insanlar\u0131 korona vir\u00fcs\u00fc y\u00fczde 99,9\u2019a kadar emip yok edebilen bir malzeme geli\u015ftirdi. S\u00f6z konusu maddenin maske ve hava temizleyici yap\u0131m\u0131nda kullan\u0131labilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/cinlilerden-muthis-bulus-virusu-emip-yok-eden-nano-madde-buldular-273389h.htm", "urlToImage": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/372275.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:51:00Z", "content": "Serkan TALAN / YEN\u00c7A \u00d6ZEL HABER\r\nBilim insanlar korona vir\u00fcsle m\u00fccadele i\u00e7in ila\u00e7 ve a gelitirmek i\u00e7in \u00e7almalarn s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, vir\u00fcs\u00fcn ilk \u00e7kt yer olan \u00c7inde dikkat \u00e7eken bir gelime yaand. \u00c7inli bilim insanlar korona vir\u00fcs\u00fc y\u00fczde 95 ile y\u00fczde 99 oranlar arasnd\u2026 [+1057 chars]", "translated_title": "Illilerden m\u00fcthithin puluine: Vir\u00fcszkip yok yok. neen madder! - Yenigiya'aplar", "sentiment_basic": -0.3595, "sentiment_scaled": 0.025343789066939404}, {"source": {"id": null, "name": "Kamuilanlari.com"}, "author": "kamuilan", "title": "Corona Vir\u00fcs\u00fc \u0130\u00e7in Korkutan A\u00e7\u0131klama: O Tarihten Sonra Tavan Yapacak - Kamu \u0130lanlar\u0131", "description": "\u00c7OM\u00dc T\u0131p Fak\u00fcltesi Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 ve Klinik Mikrobiyoloji Ana Bilim Dal\u0131 \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Alper \u015eener corona vir\u00fcs\u00fc hakk\u0131nda \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. \u015eener a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda corona v", "url": "https://www.kamuilanlari.com/corona-virusu-icin-korkutan-aciklama-o-tarihten-sonra-tavan-yapacak-25700/", "urlToImage": "https://www.kamuilanlari.com/wp-content/uploads/2020/03/corona1-17.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:43:04Z", "content": "\u00c7OM\u00dc Tp Fak\u00fcltesi Enfeksiyon Hastalklar ve Klinik Mikrobiyoloji Ana Bilim Dal \u00d6retim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Alper ener corona vir\u00fcs\u00fc hakknda \u00f6nemli a\u00e7klamalarda bulundu. ener a\u00e7klamalarnda corona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn Nisan aynn ikinci haftasnda tavan yapacan belirtti.\r\nVR\u00dcS TAV\u2026 [+949 chars]", "translated_title": "Corona Vir\u00fcs\u00fc \u0130\u00e7in Korkutan A\u00e7\u00e3o da Kamlama: O ' Tarithen Sonra Tavan Yapacak-Kamu \u0130llgarb", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Trthaber.com"}, "author": "TRT Haber", "title": "Bilim Kurulu haftan\u0131n ilk toplant\u0131s\u0131 i\u00e7in haz\u0131r - TRT Haber", "description": "Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu, saat 13.30'da toplanacak.", "url": "https://www.trthaber.com/haber/gundem/bilim-kurulu-haftanin-ilk-toplantisi-icin-hazir-471344.html", "urlToImage": "https://www.trthaber.com/resimler/1236000/1237907.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:57:18Z", "content": "Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu Toplants, Salk Bakanl Bilkent Yerlekesi'nde yaplacak.\r\nKORONAVR\u00dcSTE SON DURUM\r\nSalk Bakan Fahrettin Koca bakanlnda yaplacak toplantda koronavir\u00fcsle ilgili alnacak \u00f6nlemler konuulacak.", "translated_title": "Bilim Korulu haftannayn ilk toplants.si\u00e7in hazard r-TRT Haber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Kamudanhaber.net"}, "author": "Kamudanhaber", "title": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk: Koronavir\u00fcs travmas\u0131na kar\u015f\u0131 psikososyal destek rehberleri haz\u0131rlad\u0131 - Kamudanhaber", "description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca (MEB), psikososyal destek hizmetleri kapsam\u0131nda, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcresince psikolojik sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131 korumak amac\u0131yla 'Aileler \u0130\u00e7in \u00c7ocuklara Yard\u0131m Rehberi' ile 'Yeti\u015fkinler \u0130\u00e7in Bilgilendirme Rehberi yay\u0131nland\u0131.", "url": "http://www.kamudanhaber.net/genel/milli-egitim-bakani-selcuk-koronavirus-travmasina-karsi-psikososyal-h431836.html", "urlToImage": "http://www.kamudanhaber.net/images/haberler/2020/03/milli_egitim_bakani_selcuk_koronavirus_travmasina_karsi_psikososyal_destek_rehberleri_hazirladi_h431836_8fe16.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:41:04Z", "content": "Milli Eitim Bakan Ziya Sel\u00e7uk, konuya ilikin AA muhabirine yapt deerlendirmede, \u00f6rencilerin eitimlerini uzaktan eitim y\u00f6ntemleri ile desteklemeye devam ettiklerini belirtti.\r\nS\u00fcrecin kolay olmadna iaret eden Sel\u00e7uk, \"lk defa bu kadar b\u00fcy\u00fck bir \u00f6l\u00e7ekte uzaktan\u2026 [+4488 chars]", "translated_title": "Milli E\u011fitim Bakanasi Sel\u00e7uk: Koronavir\u00fcs travymasma na kar\u015foi psikosozosual deberseri hazerry-Kamudanhaber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberler.com"}, "author": "Abdullah Atmaca", "title": "Bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131cakl\u0131k derecesini a\u00e7\u0131klad\u0131 - Haberler.com", "description": "T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan \u00f6l\u00fcmc\u00fcl koronavir\u00fcs ile ilgili bir s\u0131r daha a\u00e7\u0131\u011fa kavu\u015fturuldu. Hong Kong \u00dcniversitesi'nde bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda, koronavir\u00fcs\u00fcn 4 derecelik \u0131s\u0131da uzun s\u00fcre aktif kalmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "url": "https://www.haberler.com/bilim-insanlari-koronavirusun-en-cok-yasadigi-13067292-haberi/", "urlToImage": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/30/bilim-insanlari-koronavirusun-en-cok-yasadigi-13067292_5354_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:14:31Z", "content": "\u00c7in'de ortaya \u00e7kan ve t\u00fcm d\u00fcnyaya yaylan yeni tip koronavir\u00fcs hakknda en \u00e7ok merak edilenlerden biri de vir\u00fcs\u00fcn hangi scaklkta yaayabildii konusuydu. Hong Kong \u00dcniversitesi'nde yaplan aratrmaya g\u00f6re, koronavir\u00fcs (Covid-19) 4 derecelik sda uzun s\u00fcre aktif kalm\u2026 [+880 chars]", "translated_title": "Bilim insiar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn en \u00e7ok ya\u015fadhydpak \u011flu keckl\u0131k a\u00e7\u00e3o klkader-Haberler.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Memurlar.net"}, "author": null, "title": "Koronavir\u00fcs'le m\u00fccadelenin psikolojik boyutunu Prof. Dr. Cem \u015eafak \u00c7ukur ile konu\u015ftuk - Memurlar", "description": "Koronavir\u00fcs'le m\u00fccadelede uzun bir s\u00fcredir sadece enfeksiyon uzmanlar\u0131n\u0131n     g\u00f6r\u00fc\u015fleri medyada yer al\u0131yor. Memurlar.net olarak bu \u00f6nemli olayda, ya\u015fananlar\u0131n     sosyal psikolojik boyutunu Prof. Dr. Cem \u015eafak \u00c7ukur ile konu\u015ftuk", "url": "https://www.memurlar.net/haber/895760/koronavirus-le-mucadelenin-psikolojik-boyutunu-prof-dr-cem-safak-cukur-ile-konustuk.html", "urlToImage": "https://www.memurlar.net/common/news/images/895760/headline.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:00:00Z", "content": "Koronavir\u00fcs'le m\u00fccadelede uzun bir s\u00fcredir sadece enfeksiyon uzmanlarnn \r\n g\u00f6r\u00fcleri medyada yer alyor. Memurlar.net olarak bu \u00f6nemli olayda, yaananlarn \r\n sosyal psikolojik boyutunu Prof. Dr. Cem afak \u00c7ukur ile konutuk\r\nCem afak \u00c7ukur, memurlar.net'e yapt dee\u2026 [+10527 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs'le m\u00fccselenin psikolojk boyutunu Prof. Dr. Cem \u015eafak, ukuruur konu\u015ftuk-Memurar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ensonhaber.com"}, "author": "Ensonhaber", "title": "Y\u00f6r\u00fcngeden \u00e7ekilen 'eriyen Ay' g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc - Ensonhaber", "description": "Rus kozmonot Fedor Yur\u00e7ihin, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu\u2019ndan Ay\u2019\u0131n bat\u0131m\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi.", "url": "https://www.ensonhaber.com/yorungeden-cekilen-eriyen-ay-goruntusu.html", "urlToImage": "https://icdn.ensonhaber.com/resimler/diger/kok/2020/03/30/eriyen-ay_3574.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:57:00Z", "content": "Fedor Yur\u00e7ihinin Uluslararas Uzay stasyonundan (UU) \u00e7ektii nadiren rastlanabilecek g\u00fczellikteki Ay batm fotoraf, Rusya Federal Uzay Ajans Roskosmosun Instagram hesabndan paylald.\r\nFotorafta, batm srasnda 'eriyerek' yok olan Ay g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc yer ald.\r\nUzmanlar, ta\u2026 [+242 chars]", "translated_title": "Y\u00f6r\u00fcngen \u00e7ekeken 'serien Ay' g\u00f6r\u00fcnt\u00fcnt\u00fcss-Ensonhaber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "5 g\u00fcnde 1661 korona \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 - Milliyet", "description": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 psikolojik destek vermek i\u00e7in kurdu\u011fu \u2018Psikolojik Dan\u0131\u015fmanl\u0131k Hatt\u0131\u2019na 5 g\u00fcnde 1661 \u00e7a\u011fr\u0131 geldi", "url": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/5-gunde-1661-korona-cagrisi-6176948", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e81278a5542851600139085.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "stanbul B\u00fcy\u00fckehir Belediyesi, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsamnda yetkililerin Evde Kal \u00e7arsnn ardndan sosyal izolasyon yaayan stanbullularn kayg d\u00fczeylerini dengelemek, bilgi kirlilii kaynakl endielerini gidermek ve psikolojilerini g\u00fc\u00e7l\u00fc tutmalarn salamak amacy\u2026 [+2001 chars]", "translated_title": "5 g\u00fcnde 1661 korona \u00e7a\u011frui-Milliet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ate\u015f Kara'dan iddialara cevap! - Haber7", "description": "Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ate\u015f Kara, \u00f6zellikle sosyal medyada vaka say\u0131lar\u0131yla ilgili ortaya at\u0131lan \"\u00d6l\u00fc say\u0131s\u0131 daha fazla, saklan\u0131yor\" iddialar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi. Prof. Dr. Ate\u015f Kara, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs verilerinin saha\u2026", "url": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2957811-bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-ates-karadan-iddialara-cevap", "urlToImage": "https://i3.haber7.net/haber/haber7/bigmanset/2020/13/bilim_kurulu_uyesi_prof_dr_ates_karadan_iddialara_cevap_1585514336_0816.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:41:13Z", "content": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr.\u00a0Ate Kara,\u00a0Salk Bakanl'nn a\u00e7klad koronavir\u00fcs verilerinin sahadaki verilerden farkl olmadn s\u00f6yledi.\u00a0T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs vaka grafiini de deerlendiren Kara, alnan \u00f6nlemlerin sonu\u00e7 verdiini ancak yeterli olmadn kaydetti.\r\n\"H\u00c7BR FA\u2026 [+1816 chars]", "translated_title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Atek Kara'dyan kiddin Cevap! - Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "D\u00fcnyaya meteor \u00e7arpacak m\u0131? G\u00f6kta\u015f\u0131 d\u00fcnyaya \u00e7arpacak iddialar\u0131 do\u011fru mu? NASA yan\u0131tlad\u0131 - H\u00fcrriyet", "description": "Sosyal medya ve internette son g\u00fcnlerde g\u00fcndeme gelen d\u00fcnyaya g\u00f6kta\u015f\u0131 \u00e7arpacak m\u0131 sorusunun yan\u0131t\u0131na y\u00f6nelik bilgiler NASA taraf\u0131ndan de\u011ferlendirildi. Kaliforniya'daki d\u00fcnya yak\u0131n\u0131ndaki cisimleri otomatik olarak takibe alan sistemi taraf\u0131ndan izlenen meteorun\u2026", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/dunyaya-meteor-carpacak-mi-goktasi-dunyaya-carpacak-iddialari-dogru-mu-nasa-yanitladi-41481143", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e80f0942269a21c6cb0da53.png", "publishedAt": "2020-03-29T19:35:06Z", "content": "Amerikan Uzay ve Havaclk Ajans (NASA) d\u00fcnyay tehdit eden meteor hakknda merak edilen konulara a\u00e7klk getirdi. Buna g\u00f6re, saniyede 8,7 km, saatte 31 bin 320 km hzla yol alan meteorun d\u00fcnyaya en yakn ge\u00e7ii 29 Nisan'da ger\u00e7ekletirecek. D\u00fcnyaya meteor \u00e7arpacak m? \u2026 [+1756 chars]", "translated_title": "D\u00fcnayaya method \u00e7arpacak mps? G\u00f6kta\u015f\u015fd D\u00fcnyayya Adarp\u00e1k Sidialardi do\u011flu mu? NASA, Hydryet, H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenicaggazetesi.com.tr"}, "author": null, "title": "Japon Bilim \u0130nsanlar\u0131 Korona Vir\u00fcs\u00fc Havada G\u00f6r\u00fcnt\u00fclemeyi Ba\u015fard\u0131! - Yeni\u00c7a\u011f", "description": "Japon Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enst\u00fct\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Kazuhiro Tateda, NHK World'e verdi\u011fi r\u00f6portajda \"Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda insanlar belli bir mesafede dururken bile bula\u015f\u0131c\u0131 olabilir gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Bunlar normal damlac\u0131k enfeksiyonu ile a\u00e7\u0131klanamaz. Mikro damlac\u0131klardan \u2026", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/japon-bilim-insanlari-korona-virusu-havada-goruntulemeyi-basardi-273339h.htm", "urlToImage": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/372150.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:40:10Z", "content": "YEN\u00c7A/ SELM \u00d6ZT\u00dcRK- \u00d6ZEL HABER\r\nJapon bilim insanlar Ik a\u00e7s-rengini 0.1 mikrometreyi g\u00f6recek derecede ayarlayarak vir\u00fcs\u00fcn havada kal ve yaylma s\u00fcrecini g\u00f6r\u00fcnt\u00fclediler.\r\nBR\u00c7OK KYE ULAMAKTA\r\nYaplan deneyde \u00f6ncelikle buruna damla damlatlp kii haprtlyor ve bu hap\u2026 [+526 chars]", "translated_title": "Japan Bilim \u0130standar\u0131 Korona Vir\u00fcssen Haavada G\u00f6r\u00fcnt\u00fcnt\u00fcnt\u00fclmeyi Ba\u015fardhi! - Yenigiyaji", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Kamudanhaber.net"}, "author": "Kamudanhaber", "title": "Soka\u011fa \u00c7\u0131kma Yasa\u011f\u0131 C Plan\u0131 m\u0131 ? Bilim Kurulu Plan\u0131 - Kamudanhaber", "description": "", "url": "http://www.kamudanhaber.net/guncel/sokaga-cikma-yasagi-c-plani-mi-bilim-kurulu-plani-h431723.html", "urlToImage": "http://www.kamudanhaber.net/images/haberler/2020/03/sokaga_cikma_yasagi_c_plani_mi_bilim_kurulu_plani_h431723_a1459.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:35:24Z", "content": "T\u00fcrkiye bundan b\u00f6yle Covid-19 m\u00fccadelesini yeni bir zemin \u00fczerinde y\u00fcr\u00fctecek.Bu kapsamda Koronavir\u00fcs Bilim Kuruluunun \u00f6nceki toplantsnda 3 aamal bir plan hazrland.\u00d6nceki akamdan itibaren uygulamaya konulan A Plan eer baarl olmazsa iller kendi durumlarn da g\u00f6z\u2026 [+4968 chars]", "translated_title": "Soka\u011fa's kka, kma Yasa\u011flu C Planct mis? Bilim Kurulu Planet-Kamudangher", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Webtekno.com"}, "author": null, "title": "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u00d6nyarg\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n Ne Kadar Derine \u0130\u015fledi\u011fini Ortaya \u00c7\u0131kard\u0131 - Webtekno", "description": "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, insan beyninde \u00f6nyarg\u0131 ile ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak ortaya \u00e7\u0131kan etkile\u015fimleri ortaya \u00e7\u0131karmay\u0131 ba\u015fard\u0131.", "url": "https://www.webtekno.com/arastirmacilar-onyargilarimizin-ne-kadar-derine-isledigini-ortaya-cikardi-h88022.html", "urlToImage": "https://cdn.webtekno.com/media/cache/content_detail_v2/article/88022/arastirmacilar-onyargilarimizin-ne-kadar-derine-isledigini-ortaya-cikardi-1584388224.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:20:37Z", "content": "Bilim insanlar, yaptklar \u00e7almalarda olduk\u00e7a g\u00fc\u00e7l\u00fc bir bilimsel fenomenin k\u00f6klerini ortaya \u00e7kardklarna inanyor. Bu fenomen, hem biyolojiden hem de sosyal etkileimlerden kaynaklanan \u00f6nyarglarmzdan baka bir ey deil.\u00a0\r\n\u00d6nyarglar, pek \u00e7ok farkl eye y\u00f6nelik olarak \u2026 [+2295 chars]", "translated_title": "Ara\u015ft\u0131rrmaccalar, \u00d6nyarghamilli, \u00d6nyarghaar, Mazhar, Ne Kader Derrine \u0130\u015flmedi\u011fini Ortaya, Karddae-Webtekno", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "\u201dBilim tarlalar\u0131ndan kanalizasyon ge\u00e7irilmesinin amac\u0131 nedir?\u201d - S\u00f6zc\u00fc", "description": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 G\u00fclizar Bi\u00e7er Karaca B\u0130YOM\u2019un pe\u015fini b\u0131rakm\u0131yor. Altyap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 nedeniyle i\u015f makineleri ile tahrip olan bilim tarlalar\u0131n\u0131 C\u0130MER\u2019e ta\u015f\u0131yan Karaca; \u201cBilim tarlalar\u0131ndan kanalizasyon ge\u00e7irilmesinin amac\u0131 nedir? Merkez neden bir il\u00e7\u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/gundem/bilim-tarlalarindan-kanalizasyon-gecirilmesinin-amaci-nedir-5711126/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/29/iecrop/chp-li-vekil-foto-sozcu_16_9_1585483440-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:07:54Z", "content": "Pamukkale \u00dcniversitesi'ne ait Bitki Genetii ve Tarmsal Biyoteknoloji Uygulama ve Aratrma Merkezi (BYOM)'da bilim tarlalarna i makineleri ile girilmesine tepki g\u00f6steren Prof. Dr. Fevziye \u00c7elebi Toprak, kep\u00e7enin \u00f6n\u00fcne yatarak kazlar durdurmaya \u00e7almt.\r\nPA\u00dc Rekt\u00f6\u2026 [+2811 chars]", "translated_title": "\"Bilim tarlalaryan nan kanalizasyon ge\u00e7riilmi nedir?\" - S\u00f6zck\u00fc", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi \u00d6zl\u00fc ad\u0131na a\u00e7\u0131lan sahte hesaplara dikkat! - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Uzmanlar uyar\u0131yor: Sosyal medyada a\u00e7\u0131lan sahte hesaplara kar\u015f\u0131 dikkatli olun. Corona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde sosyal medyada as\u0131ls\u0131z bilgiler yayan bir\u00e7ok sahte hesap a\u00e7\u0131l\u0131rken, Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Tevfik \u00d6zl\u00fc ad\u0131na a\u00e7\u0131lan sahte hesaplardan da bilims\u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/saglik/bilim-kurulu-uyesi-ozlu-adina-acilan-sahte-hesaplara-dikkat-5710915/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/29/iecrop/tevfik-ozlu-iha_16_9_1585475700-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:44:04Z", "content": "Corona vir\u00fcs\u00fc salgnnn ardndan bir\u00e7ok uzman ve yetkili kiiler adna sosyal medyada sahte hesaplar oluturuluyor ve bilimsel ger\u00e7eklii olmayan bilgiler paylalyor.\r\nGe\u00e7tiimiz g\u00fcnlerde Salk Bakanl, Fahrettin Koca adna a\u00e7lan sahte sosyal medya hesaplarna kar uyarmt.\u2026 [+536 chars]", "translated_title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi \u00d6zlzlou adhidna A\u00e7\u00e3o da sa\u00e7an saheshapla dikbat! - S\u00f6zckrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberler.com"}, "author": "Abdullah Atmaca", "title": "'Vir\u00fcs\u00fcn pik yapmas\u0131 an meselesi' diyen Bilim Kurulu \u00dcyesi: \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 5 g\u00fcn \u00e7ok \u00f6nemli - Haberler.com", "description": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Mehmet Ceyhan, T\u00fcrkiye'nin salg\u0131nda olduk\u00e7a kritik bir d\u00f6nemde oldu\u011funu belirterek, hastal\u0131\u011f\u0131n en \u00fcst seviyeye ula\u015fmas\u0131n\u0131n an meselesi oldu\u011funu s\u00f6yledi. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 5 g\u00fcn\u00fcn hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Ceyhan, tedbirlerin daha\u2026", "url": "https://www.haberler.com/bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-mehmet-ceylan-13065576-haberi/", "urlToImage": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/29/virusun-pik-yapmasi-an-meselesi-diyen-bilim-13065576_268_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:33:04Z", "content": "T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs salgn sebebiyle hayatn kaybedenlerin says 108'e y\u00fckseldi ve 7 bini akn vatandamz vir\u00fcsle enfekte oldu. Vaka says g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e artarken, Bilim Kurulu \u00dcyesi Mehmet Ceyhan'dan dikkat \u00e7eken bir uyar geldi. Ceyhan, salgnn en \u00fcst seviyeye \u00e7km\u2026 [+551 chars]", "translated_title": "'Vir\u00fcs\u00fcn pik yapmasse meselesi' diyen Bilim Korulu \u00dcyesi: \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 5 g\u00fcn \u00e7ok \u00f6mnemli-Haberler.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sondakika.com"}, "author": "SonDakika.com", "title": "Japonya'da, aralar\u0131nda T\u00fcrk bilim insan\u0131n\u0131n da bulundu\u011fu ekip koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in tarih verdi... - SonDakika.com", "description": "Japonya'da aralar\u0131nda T\u00fcrk bilim insan\u0131 Dr. Halil \u0130brahim \u00c7ift\u00e7i'nin de bulundu\u011fu bilim insanlar\u0131 koronavir\u00fcs\u00fcn ilac\u0131n\u0131n bulunmas\u0131nda \u00f6nemli bir yol kat etti. Tokyo \u00dcniversitesi T\u0131p Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc, ilac\u0131n testlerine Nisan ay\u0131nda ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://www.sondakika.com/haber/haber-japonya-da-aralarinda-turk-bilim-insaninin-da-13065536/", "urlToImage": "https://foto.sondakika.com/haber/2020/03/29/japonya-da-aralarinda-turk-bilim-insaninin-da-13065536_9032_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:09:55Z", "content": "Japonya'da aralarnda bir T\u00fcrk bilim insan Dr. Halil brahim \u00c7ift\u00e7i'nin de bulunduu ekip, koronavir\u00fcse kar ila\u00e7 gelitirilmesi i\u00e7in \u00f6nemli mesafe kaydetti. Tokyo \u00dcniversitesi Tp Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc'nden bilim insanlarn yapt \u00e7alma sonucu ilacn bulunmasnda \u00f6nemli \u2026 [+955 chars]", "translated_title": "Japonya'da, aralartin T\u00fcrk bilim insian\u00e7an n da pulu\u011flu e-koronavir\u00fcs a\u015f\u0131\u00e7\u00e3o i\u00e7in varih verdi ... :: SonDakika.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Gazeteduvar.com.tr"}, "author": "", "title": "E\u015fcinsellerden Sadr'a vir\u00fcs tepkisi: Bilime bak, i\u015fini yap - Gazete Duvar", "description": "Irak siyasetinin en etkili isimlerinden biri olan \u015eii din adam\u0131 Mukteda Sadr'\u0131n bilimi reddedip k\u00fcresel korona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131ndan e\u015fcinsel evlilikleri sorumlu tutmas\u0131 tepki \u00e7ekti. Sadr'a hem Irak'tan hem de d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndan ele\u015ftiri ya\u011f\u0131yor.", "url": "https://www.gazeteduvar.com.tr/dunya/2020/03/29/escinsellerden-sadra-virus-tepkisi-bilime-bak-isini-yap/", "urlToImage": "https://cdn.media.gazeteduvar.com/2018/05/sadr-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:54:32Z", "content": "Irak siyasetinin en etkili isimlerinden biri olan ii din adam Mukteda Sadr'n bilimi reddedip k\u00fcresel korona vir\u00fcs\u00fc salgnndan ecinsel evlilikleri sorumlu tutmas tepki \u00e7ekti. Sadr'a hem Irak'tan hem de d\u00fcnya \u00e7apndan eletiri yayor.DUVAR \u2013 Irakl din adam Mukteda \u2026 [+4045 chars]", "translated_title": "E\u015fckinsellerden Sadr'a virgins tepeksi: Bilime break, i\u015fini yap-Gazet\u00e9 Duvar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ensonhaber.com"}, "author": "Ensonhaber", "title": "NASA'n\u0131n yeni arac\u0131, 11 milyon ismi Mars'a g\u00f6nderecek - ENSONHABER", "description": "NASA'n\u0131n Mars'a g\u00f6nderece\u011fi yeni uzay arac\u0131n\u0131n i\u00e7inde 11 milyon insan\u0131n ismi de yer alacak.", "url": "https://www.ensonhaber.com/nasanin-yeni-araci-11-milyon-ismi-marsa-gonderecek.html", "urlToImage": "https://icdn.ensonhaber.com/resimler/diger/kok/2020/03/29/mars_8355.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:36:26Z", "content": "Bu yl\u00a0NASA tarafndan\u00a0Mars'a g\u00f6nderilecek Perseverance isimli uzay aracnn yapmna, Kaliforniya Pasadena'daki Jet Propulsion Laboratuvar'nda devam ediliyor.\r\nBir Atlas V roketinin i\u00e7inde kzl gezegene frlatlacak s\u00f6z konusu Mars aracna, bir de kameralar ile donatl\u2026 [+865 chars]", "translated_title": "NSAA ' noun yeni araci, 11 milyon ismi Mars'a G\u00f6nderek-ENSNOHABER", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ensonhaber.com"}, "author": "Ensonhaber", "title": "Bilim insanlar\u0131: Merk\u00fcr bir zamanlar ya\u015fam bar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015f olabilir - ENSONHABER", "description": "Merk\u00fcr'den gelen verileri inceleyen bilim insanlar\u0131, gezegende bir zamanlar ya\u015fam olmu\u015f olabilce\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://www.ensonhaber.com/bilim-insanlari-merkur-bir-zamanlar-yasam-barindirmis-olabilir.html", "urlToImage": "https://icdn.ensonhaber.com/resimler/diger/kok/2020/03/29/merkur_2027.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:36:06Z", "content": "G\u00fcne'e en yakn konumdaki gezegen Merk\u00fcr'deki scaklk zaman zaman 400 santigrat derecenin \u00fczerine \u00e7kabiliyor.\r\nAdn Roma mitolojisindeki Merk\u00fcrden alan bu gezegenin, gelen sy koruyacak hi\u00e7bir atmosferi bulunmuyor. Bu nedenle gezegendeki scaklk, dier gezegenlere \u2026 [+1662 chars]", "translated_title": "Bilim insiar\u0131: Merk\u00fcr bir zamanar ya\u015fam barndndndm/olabilt-ENSNOHABER", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Prof. Dr. Sungur: \"Vir\u00fcs ile sava\u015f\u0131 eninde sonunda insan kazanacak\" - Cumhuriyet", "description": "Vir\u00fcs ile sava\u015f\u0131 eninde sonunda insanlar\u0131n kazanaca\u011f\u0131n\u0131 da belirten Prof. Dr. Mehmet Sungur, uluslararas\u0131 yard\u0131mla\u015fmalara dikkat \u00e7ekerek, Global bir b\u00fct\u00fcnl\u00fck rasyonel bir izolasyondan her zaman \u00fcst\u00fcnd\u00fcr dedi.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/prof-dr-sungur-virus-ile-savasi-eninde-sonunda-insan-kazanacak-1730150", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730150/kapak_182206.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:26:15Z", "content": "\u00c7in'de ortaya \u00e7kan ve yaklak 4 ay gibi ksa bir s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyay etkisi altna alan koronavir\u00fcse kar bilim d\u00fcnyas hala kesin bir \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilmi deil. Bu s\u00fcreci insanlar vir\u00fcse yakalanmamak i\u00e7in evlerinde ge\u00e7irirken psikolojik durumlar da etkileniyor. Psikiya\u2026 [+5190 chars]", "translated_title": "Prof. Dr. Sungur: \"Vir\u00fcs ile sava\u015f\u015finindende persona intsan kazanacak\" - Cumhuriet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "FERHAT \u00dcNL\u00dc", "title": "Korona\u2019yla medikal sava\u015f\u0131n s\u0131rlar\u0131 - Sabah", "description": "Gezegenimiz; yay\u0131lmac\u0131, istilac\u0131 y\u00f6n\u00fcyle k\u00fcresel olan; ama politik sonu\u00e7lar\u0131 itibar\u0131yla 'anti-k\u00fcresel' bir s\u00fcrecin kilometre ta\u015flar\u0131n\u0131 da d\u00f6\u015feyen Koronavir\u00fcs pandemisiyle medikal bir sava\u015fta. Bu sava\u015fta t\u0131ptan biyolojiye, politikadan istihbarata her bilim dal\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/yazarlar/pazar/ferhat-unlu/2020/03/29/koronayla-medikal-savasin-sirlari", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/19cffe/500/250/0/0/500/250?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2019/08/19/1566223490199.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:19:06Z", "content": "Gezegenimiz; yaylmac, istilac y\u00f6n\u00fcyle k\u00fcresel olan; ama politik sonu\u00e7lar itibaryla 'anti-k\u00fcresel' bir s\u00fcrecin kilometre talarn da d\u00f6eyen Koronavir\u00fcs pandemisiyle medikal bir savata.\r\nBu savata tptan biyolojiye, politikadan istihbarata her bilim dal ve kuvveti\u2026 [+12355 chars]", "translated_title": "Korona'yonce medikal sasavagal n srrarmad-Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Salg\u0131n g\u00fcnlerinde ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z - BirG\u00fcn Gazetesi", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiRGh0dHBzOi8vd3d3LmJpcmd1bi5uZXQvaGFiZXIvc2FsZ2luLWd1bmxlcmluZGUtcnVoLXNhZ2xpZ2ltaXotMjkzNzEx0gFIaHR0cHM6Ly93d3cuYmlyZ3VuLm5ldC9hbXAvaGFiZXIvc2FsZ2luLWd1bmxlcmluZGUtcnVoLXNhZ2xpZ2ltaXotMjkzNzEx?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T06:51:00Z", "content": null, "translated_title": "Salg\u0131n g\u00fcnlerindne ruh ruh sa\u011fl\u0131r\u011flu", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Konhaber.com"}, "author": "Konhaber.com", "title": "Konya'ya sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 - Konhaber", "description": "Meteorolojiden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Konya\u2019da aral\u0131kl\u0131 sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f bekleniyor.", "url": "https://www.konhaber.com/haber-konya_ya_saganak_yagis_uyarisi-1325495.html", "urlToImage": "https://www.konhaber.com/sahifeler/2020/03/29/havadis/detay1585463824.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:30:00Z", "content": "Son hava tahmin raporuna g\u00f6re Konya'da havann bug\u00fcn 14 derece par\u00e7al ve \u00e7ok bulutlu, aralkl saanak yal tahmin ediliyor.Hava scaklnda \u00f6nemli bir deiiklik beklenmiyor.\r\nR\u00fczgarn ise genellikle g\u00fcney ve batl y\u00f6nlerden hafif, ara sra orta kuvvette, \u00f6le saatlerinde\u2026 [+549 chars]", "translated_title": "Konya'ya sa\u011fanak ya\u011flu Uyarkarek-Konhaber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Meteorolojiden kuvvetli ya\u011f\u0131\u015f ve \u00e7\u0131\u011f uyar\u0131s\u0131 - Haber7", "description": "Meteoroloji 14. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, b\u00f6lge genelinde ya\u011f\u0131\u015f ve \u00e7\u0131\u011f uyar\u0131s\u0131nda bulundu.", "url": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2957596-meteorolojiden-kuvvetli-yagis-ve-cig-uyarisi", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/meteorolojiden_kuvvetli_yagis_ve_cig_uyarisi_1585461264_5938.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:56:20Z", "content": "Meteoroloji 14. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u00fcnden yaplan a\u00e7klamada, b\u00f6lge genelinde havann \u00e7ok bulutlu, aralkl yamur ve saanak yamurlu ge\u00e7eceinin tahmin edildii belirtilerek, Yalarn Hakk\u00e2ri ve Bitlis \u00e7evrelerinde yer yer kuvvetli ya eklinde olmas tahmin edilmektedir. Hava s\u2026 [+829 chars]", "translated_title": "Metoriolojiden kuvvetli ya\u011flu ve \u00e7\u00e3o da uarlysz-Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Donanimhaber.com"}, "author": "Hasan Ayg\u00fcno\u011flu", "title": "Mars'ta t\u0131rman\u0131\u015fa ge\u00e7en Curiosity, D\u00fcnya'ya yeni bir selfie g\u00f6nderdi - DonanimHaber", "description": "NASA'n\u0131n \u00fcnl\u00fc Mars gezgini Curiosity, 31 derecelik e\u011fimle K\u0131z\u0131l Gezegen'de bug\u00fcne kadarki en dik t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Uzay arac\u0131 ayr\u0131ca \u00e7ok g\u00fczel bir selfieyi de D\u00fcnya'ya g\u00f6nderdi.", "url": "http://www.donanimhaber.com:8085/mars-ta-tirmanisa-gecen-curiosity-dunya-ya-yeni-bir-selfie-gonderdi--120204", "urlToImage": "https://www.donanimhaber.com/images/images/haber/120204/600x338mars-ta-tirmanisa-gecen-curiosity-dunya-ya-yeni-bir-selfie-gonderdi.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:17:00Z", "content": "a').click()\"&gt;Tam Boyutta G\u00f6r\r\nNASA'nn 2012 ylnda Mars'n y\u00fczeyine indirdii \u00fcnl\u00fc g\u00f6zlem arac Curiosity, Kzl Gezegen'deki keif \u00e7almalarna hzla devam ediyor. Uzay ajans tarafndan ge\u00e7tiimiz g\u00fcnlerde yaynlanan bir g\u00fcncelleme yazsnda, Curiosity'nin Kzl Gezegen'de\u2026 [+1855 chars]", "translated_title": "Mars'ta tathrmann \u015fa Ghe\u00e7en Curiosity, D\u00fcnya'ya yeeni bir selfie g\u00f6nderi-DianimHaber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenisafak.com"}, "author": "Pirimedya", "title": "Epidemik toplum II: \u00d6l\u00fcm, s\u0131n\u0131f ve \u00f6tekinin e\u015fitlenmesi - Yeni \u015eafak", "description": "Epidemik toplum II:  \u00d6l\u00fcm, s\u0131n\u0131f ve  \u00f6tekinin e\u015fitlenmesi yaz\u0131s\u0131 ve t\u00fcm Erg\u00fcn Y\u0131ld\u0131r\u0131m yaz\u0131lar\u0131 Yenisafak.com Yazarlar K\u00f6\u015fesinde!", "url": "https://www.yenisafak.com/yazarlar/ergunyildirim/epidemik-toplum-ii-olum-sinif-ve-otekinin-esitlenmesi-2054685", "urlToImage": "https://img.piri.net/mnresize/200/2000/resim/imagecrop/2017/12/26/03/22/554x554resized_a2f1e-ad36a4b9author5.png", "publishedAt": "2020-03-29T01:10:21Z", "content": "Salgnla ilgili korkun\u00e7 olan ey, hepimizi bir\u00e7ok a\u00e7dan eitliyor olmas. Elence d\u00fcnyasnn tepesinde yer alan biri diyor bunu. Burjuva snfnn ayrcalkl steril d\u00fcnyasnda yaayan insan. Bu burjuva bilin\u00e7, her zaman a\u00e7lk ve salgnla gelen \u00f6l\u00fcm\u00fcn yoksullar i\u00e7in olduu yanl\u2026 [+4068 chars]", "translated_title": "Epidemek toplum II: \u00d6l\u00fcm, snuchin ve \u00f6tekkinin e\u015fitlenmsi-Yeni \u015eafak", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberler.com"}, "author": "Haberler.com", "title": "Bart\u0131n \u00dcniversitesi ve Gaziosmanpa\u015fa \u00dcniversitesi vir\u00fcse kar\u015f\u0131 tan\u0131 kiti i\u00e7in yerli enzim \u00fcretti - Haberler.com", "description": "Bart\u0131n \u00dcniversitesi ile Tokat Gaziosmanpa\u015fa \u00dcniversitesi'nden bilim insanlar\u0131 koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 tan\u0131 kitinde kullan\u0131lan enzimleri yerli olarak \u00fcretmeyi ba\u015fard\u0131.", "url": "https://www.haberler.com/koranavirus-tanisi-icin-yerli-enzim-uretimi-13063807-haberi/", "urlToImage": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/28/koranavirus-tanisi-icin-yerli-enzim-uretimi-13063807_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:53:13Z", "content": "Bartn \u00dcniversitesinden yaplan a\u00e7klamaya g\u00f6re, koronavir\u00fcs tehdidinin \u00fclkede ilk ortaya \u00e7kt andan itibaren \u00e7almalarna devam eden Bartn \u00dcniversitesi ile Tokat Gaziosmanpaa \u00dcniversitesinden bilim insanlarnn tan kitinde kullanlan enzimleri \u00fcretti.\r\nYurt dndan \u00e7ok\u2026 [+2231 chars]", "translated_title": "Bart\u0131n \u00dcniversitsi ve Gaziosmanpa\u015fa, \u00dcniversitsi virg\u00fcse kar\u015fti kanji kiti i\u00e7i yerli \u00fcretti \u00fcretti-Haberler.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn v\u00fccutta ne kadar s\u00fcre kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131 - Sputnik T\u00fcrkiye", "description": "Pekin\u2019deki bir sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funda \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fcten bir grup bilim insan\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn, semptomlar kaybolduktan sonra bir ila sekiz...", "url": "https://tr.sputniknews.com/bilim/202003281041705368-bilim-insanlari-koronavirusun-vucutta-ne-kadar-sure-kaldigini-acikladi/", "urlToImage": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104136/06/1041360699.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:12:04Z", "content": null, "translated_title": "Bilim insiar\u0131, koronavir\u00fcs\u00fcn v\u00fcctuta ne kadar s\u00fcr kald\u0131\u011frul, Na\u00e7\u00e3o T\u00fcrkyck", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "NASA Mars'ta yeni ke\u015ffini duyurdu: 100'den fazla ses\u2026 - Ahaber", "description": "NASA taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bir haber b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n dikkatini \u00e7ekti. ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Ajans\u0131 (NASA) k\u0131z\u0131l gezegen Mars'a g\u00f6nderdi\u011fi indirdi\u011fi sismik inceleme arac\u0131 InSight, 100'den fazla sesi kay\u0131t alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. NASA, kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nan sesl\u2026", "url": "https://www.ahaber.com.tr/galeri/yasam/nasa-marsta-yeni-kesfini-duyurdu-100den-fazla-ses-1585424078", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/fb6284/0/0/0/0/0/0?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/album/2020/03/28/nasa-marsta-yeni-kesfini-duyurdu-100den-fazla-ses-1585416608266.jpg&mw=752", "publishedAt": "2020-03-28T17:31:11Z", "content": "Ajanstan yaplan a\u00e7klamada, InSight'n kayt altna ald 100'den fazla sesten sadece 21'ine \"g\u00fc\u00e7l\u00fc deprem aday\" g\u00f6z\u00fcyle bakld, dierlerinin yer sarsntlar ya da baka eyler olabilecei belirtildi.", "translated_title": "ASIA Mars'ta yeni kine\u015fmi duyurdu: 100 'den fazla ses ... -Ahiker", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Y\u00fczlerce y\u0131ld\u0131r s\u0131rr\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fclemiyor! Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u00e7\u0131klama yapam\u0131yor - Sabah", "description": "Y\u00fczlerce y\u0131ld\u0131r s\u0131rr\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc \u00e7\u00f6z\u00fclemiyor. Nereden geldikleri belli olmayan kavimler \u00f6n\u00fcne gelen uygarl\u0131klar\u0131 yak\u0131p, y\u0131kt\u0131. Hi\u00e7bir g\u00fc\u00e7 kar\u015f\u0131lar\u0131nda duramad\u0131. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu kavimlerin nereden geldi\u011fini bir t\u00fcrl\u00fc bulam\u0131yor, a\u00e7\u0131klama yapam\u0131yor. D\u00fcnya bir\u00e7o\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/yuzlerce-yildir-sirri-cozulemiyor-bilim-dunyasi-aciklama-yapamiyor", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/509274/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/28/yuzlerce-yildir-sirri-cozulemiyor-bilim-dunyasi-aciklama-yapamiyor-1585403885000.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-28T16:05:29Z", "content": "Kim olduklar ya da nereden geldikleri hala b\u00fcy\u00fck bir muamma. M\u00d6. 1200 dolaylarnda Yunan yarmadas, Ege ve Akdeniz kylar, Anadolu, Suriye, Fenike, Filistin'deki t\u00fcm ehirleri yakp ykarak \u00fczerinden ge\u00e7miler, Antik Msr'n i\u00e7lerine kadar ilerlemiler.", "translated_title": "Y\u00fczlerce y\u00f6lldr, rrrdro \u00e7\u00f6z\u00fclemeyor! Bilim d\u00fcnyas\u0131 a\u00e7\u00e3o Kamlama yapammer-Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ozgurkocaeli.com.tr"}, "author": "\u00d6zg\u00fcr Kocaeli #EvdeKal", "title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Azap: 'Bu i\u015fin oda\u011f\u0131 \u0130stanbul ve Kocaeli g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor' - \u00d6zg\u00fcr Kocaeli", "description": "Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirlere en son seyahat ve dola\u015f\u0131m k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 eklendi, illerde Pandemi Kurullar\u0131 olu\u015fturulmas\u0131na karar verildi. Bilim Kurulu \u00dcyesi Alpay Azap\u00a0\u201cBu i\u015fin oda\u011f\u0131 \u0130stanbul ve Kocaeli g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. 1-2 hafta \u00f6nde g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar\u201d dedi.", "url": "http://www.ozgurkocaeli.com.tr/bilim-kurulu-uyesi-azap-bu-isin-odagi-istanbul-ve-kocaeli-gorunuyor-403372h.htm", "urlToImage": "http://d.ozgurkocaeli.com.tr/news/245126.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:54:00Z", "content": "Koronavir\u00fcs salgnnda vaka says iki haftada 5 bin 698e y\u00fckseldi, can kayb 92ye \u00e7kt. Salgnn b\u00fcy\u00fcme tehlikesi alnan tedbirleri de arttrd. Salk Bakanl'nn son toplantsnda seyahat ve dolam kstlamasna karar verildi. Ancak \u00fclke genelinde sokaa \u00e7kma yasa getirilmesi i\u2026 [+2635 chars]", "translated_title": "Bilim Korulu \u00dcyesi Azap: 'Bu i\u015fin oda\u011flu \u0130stanbul ve Kocele g\u00f6r\u00fcr\u00fcn\u00fcyor' - \u00d6zg\u00fcr Kochaki", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Timeturk.com"}, "author": null, "title": "Bilim insanlar\u0131 ilgin\u00e7 bulgulara ula\u015ft\u0131: Koronavir\u00fcs insan h\u00fccrelerine nas\u0131l giriyor? - Timeturk", "description": "", "url": "https://m.timeturk.com/bilim-insanlari-ilginc-bulgulara-ulasti-koronavirus-insan-hucrelerine-nasil-giriyor/haber-1411313", "urlToImage": "https://www.timeturk.com/resim/detay/141/1411313.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:08:27Z", "content": "28.3.2020 17:08:27\r\nABD'deki Johns Hopkins \u00dcniversitesi, koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede kapsamnda y\u00fcr\u00fct\u00fclen aratrmalarda ilgin\u00e7 bulgulara ulat.\r\nlk olarak \u00c7in'de ortaya \u00e7kan ve t\u00fcm d\u00fcnyaya yaylan\u00a0koronavir\u00fcs\u00a0salgn bu zamana kadar 600 binden fazla insana enfekte old\u2026 [+3636 chars]", "translated_title": "Bilim insanlar\u0131 bilglomara ula\u015ftf: Koronavir\u00fcs insan h\u00fccreline nasnl biryor? -Timeturk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Internethaber.com"}, "author": "Internet Haber", "title": "T\u00fcrkiye Bilim Kurulu \u00fcyeleri kimler? \u0130\u015fte Corona vir\u00fcs kararlar\u0131n\u0131 alan 26 ki\u015fi - Internet Haber", "description": "T\u00dcRK\u0130YE Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyeleri her g\u00fcn birayaya gelip kaderimizi belirliyor. Peki kim bu bilim kurulu \u00fcyeleri. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 ve bilimsel kariyerleri...", "url": "https://www.internethaber.com/turkiye-bilim-kurulu-uyeleri-kimler-iste-corona-virus-kararlarini-alan-26-kisi-foto-galerisi-2091544.htm", "urlToImage": "https://i.internethaber.com/2/714/402/storage/files/images/2020/03/17/covid-19-turkiye-haberleri-koron-fThQ_cover.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-28T13:21:55Z", "content": "Bilim Kurulu'nun en bilinen simas\u0131\r\nProf. Dr. Ate\u015f Kara (Hacettepe T\u0131p Fak\u00fcltesi-\u00c7ocuk Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131):\u00a0O ekranlarda en s\u0131k g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz simalardan biri. Bilgisi, uzmanl\u0131\u011f\u0131 ve her soruyu detaylar\u0131yla, sab\u0131rla a\u00e7\u0131klamas\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019nin en g\u00fcvendi\u011fi isim\u2026 [+252 chars]", "translated_title": "T\u00fcrkriye Bilim Kurulu \u00fcyeri kimler? \u0130\u015fte Corona virgins karbarreln, alan 26 ki\u015fi-Internet Haber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Gundemkibris.com"}, "author": "G\u00fcndem K\u0131br\u0131s Gazetesi", "title": "Yo\u011fun bak\u0131m hem\u015firesinden halka \u00e7a\u011fr\u0131! - G\u00fcndem K\u0131br\u0131s Gazetesi", "description": "Yo\u011fun bak\u0131m hem\u015firesinden halka \u00e7a\u011fr\u0131: \u2018Biz nefesimiz yetti\u011fi kadar buraday\u0131z sen de l\u00fctfen evde kal KKTC'", "url": "https://www.gundemkibris.com/kibris/yogun-bakim-hemsiresinden-halka-cagri-h292476.html", "urlToImage": "https://www.gundemkibris.com/images/haberler/2020/03/yogun_bakim_hemsiresinden_halka_cagri_h292476_5da85.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:43:31Z", "content": "Lefkoa Dr. Burhan Nalbantolu Devlet Hastanesi youm bakm hemirelerinden Fato Avcil, sosyal medya hesabndan halka \u00e7arda bulundu. Avcil, \"Biz nefesimiz yettii kadar buradayz, sen de l\u00fctfen evde kal KKTCdedi.\r\nte Avcilin\u00a0 paylam:\r\nBiraz daha yakndan bakn \u00e7\u00fcnk\u00fc be\u2026 [+506 chars]", "translated_title": "Yo\u011fun bakam haem\u015firesinden halka halka \u00e7a\u011frul! - G\u00fcndem Kjbrs Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenicaggazetesi.com.tr"}, "author": null, "title": "Barbaros \u00c7etin: \u201cVir\u00fcs 1 milyar insan\u0131 \u00f6ld\u00fcrecek!\u201d - Yeni\u00c7a\u011f", "description": "Korona vir\u00fcs tehlikesine kar\u015f\u0131 uyar\u0131larda bulunan Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi Biyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Barbaros \u00c7etin, \u201cYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ara\u015ft\u0131rmalar \u015funu g\u00f6steriyor ki maalesef gezegende 1 milyar insan bu vir\u00fcsten etkilenerek hayat\u0131n\u0131 kaybedecek\u201d a\u00e7\u0131kl\u2026", "url": "https://www.yenicaggazetesi.com.tr/barbaros-cetin-virus-1-milyar-insani-oldurecek-273195h.htm", "urlToImage": "https://cdn.yenicaggazetesi.com.tr/news/371835.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:32:00Z", "content": "Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi Biyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6retim \u00dcyesi Prof.Dr. Barbaros \u00c7etin, Corona G\u00fcndeme konuk oldu. S\u00f6zc\u00fc gazetesinden Fatma Vurgunun haberine g\u00f6re, \u00c7etin, \" Vir\u00fcs\u00fcn genetik \u00f6zelliklerine baktmzda \u00e7ok hzl bir ekilde mutasyona urad tespit edildi. Ge\u00e7en h\u2026 [+2756 chars]", "translated_title": "Barbaros bettin: \"Vir\u00fcs 1 milyar insens \u00f6ld\u00fcrck!\" - Yenigier a.k.a.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Onedio.com"}, "author": "Ebru \u00c7ift\u00e7i", "title": "Bu 10 Soruluk Psikoloji Testine G\u00f6re Ne Kadar Depresifsin? - Onedio", "description": "Bu 10 soruluk psikolojik teste g\u00f6re ne kadar depresif oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyoruz!\u00a0 E\u011fer haz\u0131rsan; Ba\u015flayal\u0131m!", "url": "https://onedio.com/haber/bu-10-soruluk-psikoloji-testine-gore-ne-kadar-depresifsin-900963", "urlToImage": "https://img-s1.onedio.com/id-5e7ca0707cc9717c4faa8658/rev-0/raw/s-1d3c38524c9149d8d3c934122ca32bdd28713ec5.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:00:00Z", "content": "Sen u sralar \u00e7ok depresif bir haldesin. \u00e7ine \u00f6yle bir karamsarlk \u00e7\u00f6km\u00fc ki, hi\u00e7bir eyin yolunda gitmeyeceini d\u00fc\u00fcn\u00fcyorsun. Sanki her ey \u00fcst \u00fcste gelmi gibi hissediyorsun. Bu y\u00fczden de hep b\u00f6yle devam edeceini d\u00fc\u00fcn\u00fcyorsun. Artk her eyden bi bkknlk gelmi. Hi\u00e7bir \u2026 [+846 chars]", "translated_title": "Bou 10 Soruluk Psikoloji Testine G\u00f6rne Ne Kar Depresifsin? -Onedio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Fanatik.com.tr"}, "author": "fanatik", "title": "Corona vir\u00fcs beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da olumsuz etkileyebiliyor - Fanatik", "description": "D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesini etkisini alt\u0131na alan ve \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan yeni tip Corona vir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) beyin fonksiyonlar\u0131n\u0131 da olumsuz etkiledi\u011fi belirtildi.", "url": "https://www.fanatik.com.tr/corona-virus-beyin-sagligini-da-olumsuz-etkileyebiliyor-2132317", "urlToImage": "https://img.fanatik.com.tr/img/75/0x0/5e7f17f766a97c1c081e5462.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:29:09Z", "content": "Salk Bilimleri \u00dcniversitesi (SB\u00dc) G\u00fclhane Eitim ve Aratrma Hastanesi N\u00f6roloji Klinii dari ve Eitim Sorumlusu Do\u00e7. Dr. \u00d6mer Karada, AA muhabirine yapt a\u00e7klamada, yeni tip koronavir\u00fcste (Kovid-19) vaka says arttk\u00e7a hastaln klinik \u00f6neminin ve vir\u00fcs ile ilikili b\u2026 [+2241 chars]", "translated_title": "Corona virgins beyin sakrilli nip da olumsuz etkilyebilibiliyor-Fanatik", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131! Yabanc\u0131 bakteri corona vir\u00fcs\u00fcnden daha tehlikeli olabilir! - Sabah", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc (SARS-CoV-2) h\u0131zla yay\u0131l\u0131yor. Daha fazla insan\u0131 enfekte ediyor. Son geli\u015fmelere g\u00f6re d\u00fcnyadaki toplam vaka say\u0131s\u0131 598 bine y\u00fckseldi. 27 bin 371 ki\u015fi ise COVID-19 y\u00fcz\u00fcne hayat\u0131n\u0131 kaybetti. A\u015f\u0131 ve ila\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Bilim insanlar\u0131 yen\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/bilim-insanlari-acikladi-yabanci-bakteri-corona-virusunden-daha-tehlikeli-olabilir", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/540f6e/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/28/bilim-insanlari-acikladi-yabanci-bakteri-corona-virusunden-daha-tehlikeli-olabilir-1585381511365.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-28T09:04:46Z", "content": "Conley ayrca, \"Mars yaam olursa ve D\u00fcnya'ya getirilirse, yakn zamanda Gr\u00f6nland'da buzu stt ortaya \u00e7kan algler gibi, \u00e7evreye zarar vermesi olasdr\" ifadelerini kulland. NASA, 2030'lu yllarda insanlar Mars'a g\u00f6t\u00fcrmeyi planlyor ve bu kapsamda hazrlklar yapyor. \u00c7a\u2026 [+157 chars]", "translated_title": "Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u00e3o kladal\u0131! Yabanct Bakteri corona vir\u00fcs\u00fcnden dahla tehlikeli olabelier! - Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Medyabar.com"}, "author": null, "title": "Bilim Kurulu \u00fcyesi Ta\u015fova: Vir\u00fcse kar\u015f\u0131 bu iller daha \u015fansl\u0131 - Medyabar", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ye\u015fim Ta\u015fova, vir\u00fcse kar\u015f\u0131 s\u0131cak illerin daha \u015fansl\u0131 oldu\u011funu belirterek, \u201c26 derecede ve nemli ortamda vir\u00fcs\u00fcn ya\u015famad\u0131\u011f\u0131, k\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 veya aktivitesinin azalaca\u011f\u0131 gibi bir beklenti var. Hep birlikte ya\u015fay\u0131p g\u00f6rece\u011fi\u2026", "url": "https://medyabar.com/haber/4116841/bilim-kurulu-uyesi-tasova-viruse-karsi-bu-iller-daha-sansli", "urlToImage": "https://static.daktilo.com/sites/302/uploads/2020/03/29/large/bilim-kurulu-uyesi-acikla-456-2-41.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:34:00Z", "content": "T\u00fcm d\u00fcnyay etkisi altna alan corona vir\u00fcs\u00fc nedeniyle 27 binden fazla insan hayatn kaybetti. T\u00fcrkiye'de ise son rakamlara g\u00f6re 5 bin 698 kiide vir\u00fcs tespit edildi.\r\nDevlet vir\u00fcs\u00fcn yaylmamas i\u00e7in ciddi \u00f6nlemler alrken Salk Bakanl tarafndan\u00a0corona vir\u00fcs\u00fc i\u00e7in bi\u2026 [+3733 chars]", "translated_title": "Bilim Kurulu \u00fcesi Ta\u015fova: Vir\u00fcse kar\u015filt bou iller daha \u015fansll-Meyabar", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber3.com"}, "author": null, "title": "Meteoroloji'den sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131! - Haber3.com", "description": "Yap\u0131lan son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re, Orta ve Do\u011fu Karadeniz k\u0131y\u0131lar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00fclke genelinin ya\u011fmur ve sa\u011fanak, Orta Karadeniz\u2019in i\u00e7 kesimleri, Do\u011fu Akdeniz ile G\u00fcneydo\u011fu Anadolu'nun yer yer g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 ge\u00e7ece\u011fi tahmin ediliyor.", "url": "https://www.haber3.com/guncel/meteorolojiden-saganak-yagis-uyarisi-haberi-5115786", "urlToImage": "https://www.haber3.com/files/2020/3/28/5115786/meteorolojiden-saganak-yagis-uyarisi-wLp.jpg?v=aa1585381364", "publishedAt": "2020-03-28T07:45:14Z", "content": "Yalarn; Dou Akdeniz, G\u00fcneydou Anadolu ile Dou Anadolu'nun g\u00fcney kesimlerinde kuvvetli olmas bekleniyor. Orta ve Dou Karadeniz kylarnda yer yer sis ve pus hadisesi bekleniyor.\r\nMeteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u00fcnden alnan tahminlere g\u00f6re, hava scaklnn bat kesimlerde 2\u2026 [+219 chars]", "translated_title": "Metorolojci'den sa\u011fanak youtu\u011flu uyarksf! - Haber3.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yenisafak.com"}, "author": "Kenan Biter", "title": "Bilim Kurulu \u00fcyesinden \u00e7ocuklar i\u00e7in kritik uyar\u0131: Daha fazla ki\u015fiye bula\u015ft\u0131r\u0131yorlar - Yeni \u015eafak", "description": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, koronavir\u00fcs konusunda \u00e7ocuklar\u0131n s\u00fcper ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 olabilece\u011fini belirterek, 'Normalde koronavir\u00fcste 1 ki\u015fi 2,6 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131r\u0131rken, \u00e7ocuklar\u0131n 5-10 gibi \u00e7ok daha fazla ki\u015fiye bula\u015ft\u0131rma ol\u2026", "url": "https://www.yenisafak.com/hayat/bilim-kurulu-uyesinden-cocuklar-icin-kritik-uyari-daha-fazla-kisiye-bulastiriyorlar-3531756", "urlToImage": "https://img.piri.net/mnresize/600/-/resim/upload/2020/03/28/08/34/ab8a59e4200303coronaviruschildrenmc1434_ad16d2b8eb376d43e76d601473a36cab.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:34:00Z", "content": null, "translated_title": "Bilim Kurulu \u00fcyesinden \u00e7ocuklar i\u00e7in kritik uyardae: Daha fazla Ki\u015fiye bola\u015ftchar-Yeni \u015eafak-Yeni \u015eafak", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "\u015eEBNEM BURSALI", "title": "Bilgi kirlili\u011fi salg\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mesin - sabah", "description": "Bug\u00fcn k\u00f6\u015femi; Adnan Menderes \u00dcniversitesi Viroloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Tolga Tan'a ve onun Kovid-19 ad\u0131 verilen yeni koronavir\u00fcs ile ilgili do\u011fru bilinen yanl\u0131\u015flara b\u0131rak\u0131yorum. atv'nin reyting rekorlar\u0131 k\u0131ran E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisi\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/yazarlar/sebnem-bursali/2020/03/28/bilgi-kirliligi-salginin-onune-gecmesin", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/03a3d1/500/250/0/47/274/184?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2019/05/01/1556700789967.png", "publishedAt": "2020-03-28T04:01:16Z", "content": "Bug\u00fcn k\u00f6emi; Adnan Menderes \u00dcniversitesi Viroloji Ana Bilim Dal Bakan Prof. Dr. Tolga Tan'a ve onun Kovid-19 ad verilen yeni koronavir\u00fcs ile ilgili doru bilinen yanllara brakyorum. atv'nin reyting rekorlar kran EkyaD\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisininy\u00f6netmeni \u00e7o\u2026 [+2874 chars]", "translated_title": "bilgi kirlili\u011fi salg\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7\u00e3o, sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "Salg\u0131nla ilgili efsanelere bilimsel yan\u0131tlar: UV lambalar\u0131 vir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrmez - Milliyet", "description": "Bilim insanlar\u0131 Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yaparken, ortal\u0131kta insanl\u0131\u011f\u0131n bu hayati m\u00fccadelesine hi\u00e7bir faydas\u0131 olmayan s\u00f6ylentiler dola\u015f\u0131yor. \u0130\u015fte yan\u0131lt\u0131c\u0131 iddialar ve onlara T\u00fcrk Eczac\u0131lar\u0131 Birli\u011fi\u2019nin verdi\u011fi yan\u0131tlar", "url": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/salginla-ilgili-efsanelere-bilimsel-yanitlar-uv-lambalari-virusu-oldurmez-6175730", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e7e7f9555428519b0ae28cd.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:00:00Z", "content": "T\u00fcrk Eczaclar Birlii (TEB), Kovid-19 ile savarken oluan bilgi kirliliine kar harekete ge\u00e7ti. TEB, D\u00fcnya Salk \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn verilerinden yola \u00e7karak hazrlad Koronavir\u00fcs Efsaneleri dosyasyla doru bilgileri aktard. te o efsaneler, doru bilinen yanllar ve bilimsel ya\u2026 [+5279 chars]", "translated_title": "Salg\u0131nlla Vilgilli Left bilimel yankar: UV lambalardi virus\u00fcs\u00f6rm\u00fcld\u00fcrmez-Milliet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Korunman\u0131n p\u00fcf noktalar\u0131: \u2018Evde kal\u2019mak psikolojinizi bozmas\u0131n - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Uzman Psikolog Selin Karabulut, Corona vir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131n\u0131n stresin y\u00fckselmesine kayg\u0131 ve korkuya neden oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti ve bu durumla ba\u015fa \u00e7\u0131kma yollar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/saglik/korunmanin-puf-noktalari-evde-kalmak-psikolojinizi-bozmasin-5708591/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/28/iecrop/02-364-20cm_16_9_1585358121-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T03:29:18Z", "content": "u sralar herkes standart olmayan bir g\u00fcndelik yaam, bir ruh hali i\u00e7inde. Hastalk kapma kaygs, \u00f6l\u00fcm kaygsna kadar bizi g\u00f6t\u00fcrebilecek bir kayg\u2026\r\nDolaysyla, televizyondan ve dier medya ara\u00e7larndan yeni vakalar duyduumuzda kaygmz artabiliyor. Peki ne yapabiliriz?\u2026 [+2232 chars]", "translated_title": "Korunmann n p\u00fcf noktalari: ' Ede khal'mak psikolojinizi boozmasp n-S\u00f6zckuk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Bilim kurulu \u00fcyesi canl\u0131 yay\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131! \u0130\u015fte koronavir\u00fcs\u00fcn d\u00fc\u015fman\u0131 - Cumhuriyet", "description": "Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. Ate\u015f Kara, canl\u0131 yay\u0131nda korona vir\u00fcs\u00fcn d\u00fc\u015fman\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Kara, vir\u00fcs\u00fcn g\u00fcne\u015ften ve deterjandan etkilendi\u011fini ve par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/video/bilim-kurulu-uyesi-canli-yayinda-acikladi-iste-koronavirusun-dusmani-1729776", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/27/1729776/kapak_124548_1729776..jpg", "publishedAt": "2020-03-28T02:33:26Z", "content": "Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. Ate Kara, CNN T\u00fcrk'te yaynlanan Hande Frat'n moderat\u00f6rl\u00fc\u00fcn\u00fc yapt Gece G\u00f6r\u00fc\u00fc programnn konuu oldu.\r\nCanl yaynda korona vir\u00fcs\u00fc ilikin deerlendirmelerde bulunan Kara, vir\u00fcs\u00fcn d\u00fcmann da a\u00e7klad.\r\nProf. Dr. Kara, vir\u00fcs\u00fcn d\u00fcmanlarnn g\u00fcne\u2026 [+672 chars]", "translated_title": "Biliim kurulu \u00fcyesi canlen yaydelnda ha\u00e7\u00e3o kladmi! \u0130\u015fte Koronavir\u00fcs\u00fcn d\u00fc\u015fmands-Cumhuriet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "NASA takipte! H\u0131zla yakla\u015f\u0131yor, insanl\u0131\u011f\u0131n sonu olabilir\u2026 - Sabah", "description": "Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin uzay program\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan sorumlu olan NASA yapt\u0131\u011f\u0131 yeni bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 sundu. Bu \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re takip edilen bir g\u00f6kta\u015f\u0131n\u0131n d\u00fcnyaya olduk\u00e7a h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u0130\u015fte o korkutan iddia ile ilgili t\u00fcm bilgil\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/dunya/nasa-takipte-insanligin-sonu-olabilir", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/a4dea4/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/27/nasa-takipte-insanligin-sonu-olabilir-1585332077240.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-27T19:27:53Z", "content": "2010 RF boyut olarak k\u00fc\u00e7\u00fck olmasna ramen, y\u00fcksek bir hza sahip olduu i\u00e7in olas \u00e7arpma durumunda D\u00fcnya \u00fczerinde ykc etkiye sahip olabilir. Saniyede 5,1 kilometre kat eden g\u00f6kta, saatte 18 bin 360 kilometre hza sahip.", "translated_title": "NASA takite! Hjzla yakla\u015filyor, insanl\u0131\u011flu Personilir -Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Mehmet Ceyhan, T\u00fcrkiye'deki koronavir\u00fcs tablosunu de\u011ferlendirdi - Ahaber", "description": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Mehmet Ceyhan, A Haber ekranlar\u0131nda T\u00fcrkiye'deki koronavir\u00fcs vakalar\u0131yla ilgili \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Prof. Dr. Ceyhan, ''Daha \u00f6nceki rakamlara da bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 ba\u015f\u0131ndan beri g\u00fcnl\u00fck 2'nin katlar\u0131 \u015feklinde\u2026", "url": "https://www.ahaber.com.tr/video/gundem-videolari/bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-mehmet-ceyhan-turkiyedeki-koronavirus-tablosunu-degerlendirdi", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/f28f57/657/410/125/0/1280/720?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/2020/03/27/bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-mehmet-ceyhan-turkiyedeki-koronavirus-tablosunu-degerlendirdi-1585334829988.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T18:47:29Z", "content": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Mehmet Ceyhan, A Haber ekranlarnda T\u00fcrkiye'deki koronavir\u00fcs vakalaryla ilgili \u00e7arpc a\u00e7klamalarda bulundu. Prof. Dr. Ceyhan, ''Daha \u00f6nceki rakamlara da baktmz zaman, aa yukar bandan beri g\u00fcnl\u00fck 2'nin katlar eklinde logaritmik bir a\u2026 [+2876 chars]", "translated_title": "Bilim Korulu \u00dcyesi Prof.Dr. Mehmed, T\u00fcrkye'deki Koronavir\u00fcs tblosunu de\u011ferlendirdi-Ahiker", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Tek yol, yaban hayvan ticaretini sonland\u0131rmak: Bilim insanlar\u0131ndan 'yeni salg\u0131n pangolinden \u00e7\u0131kabilir' uyar\u0131s\u0131 - Sputnik T\u00fcrkiye", "description": "Avustralya'n\u0131n Sidney \u00dcniversitesi'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen bir ara\u015ft\u0131rma, Konvid-19 pandemisine neden olan patojene benzer vir\u00fcslere Malezya'dan \u00c7in'e ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 da yap\u0131lan...", "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202003271041701604-tek-yol-yaban-hayvan-ticaretini-sonlandirmak-bilim-insanlarindan-yeni-salgin-pangolinden-cikabilir/", "urlToImage": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103978/80/1039788075.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:55:56Z", "content": null, "translated_title": "Tek yol, yaban havehan personalize rmak: Bilim insenaryan 'yeni salgkin' Pangolinden is kabilir ' uyarshan-Sputnik T\u00fcrkyye", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "Bu mant\u0131k sorular\u0131 beyin yak\u0131yor! Bir d\u00f6neme damga vuran bu zeka testini herkes \u00e7\u00f6zemiyor - Takvim", "description": "Sosyal medya dikkat \u00e7eken bir\u00e7ok zeka testi bulunuyor. Pek \u00e7o\u011fu basit gibi g\u00f6r\u00fclse de herkes \u00e7\u00f6zemiyor. Birbirinden zor dikkat ve mant\u0131k sorular\u0131n\u0131 i\u00e7eren bu testte \u00e7ok az ki\u015fi k\u0131sa zamanda do\u011fru cevab\u0131 bulabiliyor. Hatta bu zeka testinin i\u00e7erisinde \u00f6yle soru\u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/galeri/yasam/bu-mantik-sorulari-beyin-yakiyor-bir-doneme-damga-vuran-bu-zeka-testini-herkes-cozemiyor", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/484ac2/600/314/0/177/720/554?u=https%3a%2f%2fiftm.tmgrup.com.tr%2falbum%2f2020%2f03%2f27%2fbu-mantik-sorulari-beyin-yakiyor-bir-doneme-damga-vuran-bu-zeka-testini-herkes-cozemiyor-1585325323529.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:32:50Z", "content": "Sosyal medyada yaymlanan bir zeka testi, internet kullanclar arasnda fenomen oldu. \u00c7ocuklar i\u00e7in hazrlanan zeka testi, yetikinleri bile snfta brakt. Basit bir matematik problemi gibi g\u00f6r\u00fcnen ve internette gittik\u00e7e pop\u00fclerleen bu zeka testini \u00e7ok az kii \u00e7\u00f6zebi\u2026 [+59 chars]", "translated_title": "Bu mantmk sorularer beyin yakbar! Bir D\u00f6mneme Damga van bou zekka testini inherit \u00e7\u00f6zemeyor-Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yeniakit.com.tr"}, "author": "", "title": "\u0130zmir iddialar\u0131na Bilim Kurulu'ndan cevap: Bu t\u00fcr spek\u00fclasyonlar\u0131n kime ne faydas\u0131 olacak? - Yeni Akit Gazetesi", "description": "S\u00f6zc\u00fc Yazar\u0131 Y\u0131lmaz \u00d6zdil'in 'Koronavir\u00fcs tespit edilen vaka say\u0131s\u0131 \u0130zmir'de korkun\u00e7 seviyede. Benim elimde rakamlar var. Yetkililer bunu \u00e7\u0131k\u0131p a\u00e7\u0131klamal\u0131.' s\u00f6zlerini yeniakit.com.tr'ye de\u011ferlendiren Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik,", "url": "https://m.yeniakit.com.tr/haber/izmir-iddialarina-bilim-kurulundan-cevap-bu-tur-spekulasyonlarin-kime-ne-faydasi-olacak-1148414.html", "urlToImage": "https://cdn.yeniakit.com.tr/images/news/625/izmir-iddialarina-bilim-kurulundan-cevap-bu-tur-spekulasyonlarin-kime-ne-faydasi-olacak-h1585322438-c3e897.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:20:54Z", "content": "Taha Emre \u00d6ZDEMR\u00a0 yeniakit.com.tr\r\nYeniakit.com.tr'ye konuan Salk Bakanl Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi ve Kayseri ehir Hastanesi Bahekimi Prof. Dr. lhami \u00c7elik, yaadmz s\u00fcrece ilikin bilgi kirliliklerine dikkat \u00e7ekerek, \" \"Topluma yanl bilgiler vermenin bu s\u00fc\u2026 [+1454 chars]", "translated_title": "\u0130zmir idialiar\u00e1na Bilim Korulu'nan cevap: u t\u00fcr, spek\u00fclasyonvarn kime ne faydasap olacak? -Yeni Akit Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yeniakit.com.tr"}, "author": "", "title": "Matematikte hangi konular YKS s\u0131nav\u0131na dahil de\u011fil? - Yeni Akit Gazetesi", "description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 2020 YKS s\u0131nav konular\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. MEB\u2019in \u00d6SYM\u2019ye bilirdi\u011fi \u00fcniversite s\u0131nav konular\u0131na g\u00f6re, 12. S\u0131n\u0131f 1. D\u00f6nem konular\u0131na kadar \u00d6SYM YKS s\u0131nav\u0131ndan soru soracak. Peki 12. S\u0131n\u0131fta matematik dersinde kald\u0131r\u0131lan konular hangileri? Matem\u2026", "url": "https://m.yeniakit.com.tr/haber/matematikte-hangi-konular-yks-sinavina-dahil-degil-1148409.html", "urlToImage": "https://cdn.yeniakit.com.tr/images/news/625/matematikte-hangi-konular-yks-sinavina-dahil-degil-h1585322339-9c1edd.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:20:02Z", "content": "Milli Eitim Bakanl 2020 YKS snav konularn a\u00e7klad. MEBin \u00d6SYMye bilirdii \u00fcniversite snav konularna g\u00f6re, 12. Snf 1. D\u00f6nem konularna kadar \u00d6SYM YKS snavndan soru soracak. Peki 12. Snfta matematik dersinde kaldrlan konular hangileri? Matematikte hangi konular YK\u2026 [+1618 chars]", "translated_title": "Matematikte hangi konular YKS navadna dhil dekhil? -Yeni Akit Gazetesi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Internethaber.com"}, "author": "Internet Haber", "title": "T\u00fcrkiye Bilim Kurulu \u00fcyeleri kimler? 26 ki\u015filik koronavir\u00fcs uzmanlar\u0131na bak\u0131n - Internet Haber", "description": "T\u00dcRK\u0130YE Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyeleri her g\u00fcn birayaya gelip kaderimizi belirliyor. Peki kim bu bilim kurulu \u00fcyeleri. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 ve bilimsel kariyerleri...", "url": "https://www.internethaber.com/turkiye-bilim-kurulu-uyeleri-kimler-iste-corona-virus-kararlarini-alan-26-kisi-foto-galerisi-2091544.htm", "urlToImage": "https://i.internethaber.com/2/714/402/storage/files/images/2020/03/17/covid-19-turkiye-haberleri-koron-fThQ_cover.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-27T14:22:48Z", "content": "Bilim Kurulu'nun en bilinen simas\u0131\r\nProf. Dr. Ate\u015f Kara (Hacettepe T\u0131p Fak\u00fcltesi-\u00c7ocuk Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131):\u00a0O ekranlarda en s\u0131k g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz simalardan biri. Bilgisi, uzmanl\u0131\u011f\u0131 ve her soruyu detaylar\u0131yla, sab\u0131rla a\u00e7\u0131klamas\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019nin en g\u00fcvendi\u011fi isim\u2026 [+252 chars]", "translated_title": "T\u00fcrkriye Bilim Kurulu \u00fcyeri kimler? 26 ki\u015filk koronavir\u00fcs uzmanlbarna bbakn-Internet Haber", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberler.com"}, "author": "Halil Ulku", "title": "Bilim insanlar\u0131ndan koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131klamas\u0131: Mutasyon h\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck, tek bir a\u015f\u0131 uzun y\u0131llar koruma sa\u011flayabilir - Haberler.com", "description": "\u00c7in'de ortaya \u00e7\u0131kan ve t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 \u00fczerine ara\u015ft\u0131rma yapan bilim insanlar\u0131, vir\u00fcs\u00fcn mutasyon h\u0131z\u0131n\u0131n yava\u015f oldu\u011funu belirterek, tek bir a\u015f\u0131n\u0131n uzun y\u0131llar koruma sa\u011flayabilece\u011fini ifade etti.", "url": "https://www.haberler.com/bilim-insanlarindan-kritik-korona-virus-asisi-13060337-haberi/", "urlToImage": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/27/bilim-insanlarindan-kritik-korona-virus-asisi-13060337_1550_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:04:45Z", "content": "\u00c7in'in Hubei eyaletine bal Vuhan kentinde ortaya \u00e7kan ve t\u00fcm d\u00fcnyay etkisi altna alan yeni tip koronavir\u00fcs salgn nedeniyle u ana dek 22 binin \u00fczerinde insan hayatn kaybetti, toplam vaka says ise 500 bini at. \u00d6l\u00fcmc\u00fcl salgn t\u00fcm d\u00fcnyada b\u00fcy\u00fck panik yaratrken, bi\u2026 [+1084 chars]", "translated_title": "Bilim insan Koronavir\u00fcs a\u00e7\u00e3o klambaser: Mutasyon hrs. D\u00fc\u015ft\u00fck, tek bir a\u015fir Ba\u015filar koruma koruma Korlayabilir-Haberler.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Yeniakit.com.tr"}, "author": "", "title": "Japon bilim insanlar\u0131 sa\u00e7 d\u00f6k\u00fclme sorununu \u00e7\u00f6zd\u00fc! - Yeni Akit Gazetesi", "description": "Japon bilim insanlar\u0131, sa\u00e7 d\u00f6k\u00fclme sorunu ile ilgili yapt\u0131klar\u0131 detayl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma sonucu, bu sorunu tamamen ortadan kald\u0131racak bir y\u00f6ntem geli\u015ftirdiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://m.yeniakit.com.tr/haber/japon-bilim-insanlari-sac-dokulme-sorununu-cozdu-1148255.html", "urlToImage": "https://cdn.yeniakit.com.tr/images/news/625/japon-bilim-insanlari-sac-dokulme-sorununu-cozdu-h1585317808-6cfac4.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T14:04:25Z", "content": "Milyonlarca erkein karlat sa\u00e7 d\u00f6k\u00fclme sorunu ile baa \u00e7kabilmek i\u00e7in d\u00fcnya genelinde pek \u00e7ok aratrma yaplrken, Japon bilim insanlarndan umutlandran bir a\u00e7klama geldi. Webtekno'da yer alan bir habere g\u00f6re, Japon bilim insanlar, yaptklar detayl aratrmalar sonucu\u2026 [+953 chars]", "translated_title": "Japon bilim insenar\u0131 sappy d\u00f6k\u00fclme sorununu \u00e7\u00f6zd\u00fc! - Yeni Akit Gazetesi", "sentiment_basic": -0.3164, "sentiment_scaled": 0.074326628025912}, {"source": {"id": null, "name": "Memurlar.net"}, "author": null, "title": "Koronavir\u00fcs ile ilgili merak edilen b\u00fct\u00fcn sorular\u0131 Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ate\u015f Kara'ya sorduk - Memurlar", "description": "Memurlar.net olarak Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ate\u015f Kara     ile \u00e7ok detayl\u0131 bir r\u00f6portaj yapt\u0131k", "url": "https://www.memurlar.net/haber/895256/koronavirus-ile-ilgili-merak-edilen-butun-sorulari-bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-ates-kara-ya-sorduk.html", "urlToImage": "https://www.memurlar.net/common/news/images/895256/headline.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:55:00Z", "content": "Edip \u00dczen/Memurlar.net\r\nMemurlar.net olarak Salk Bakanl Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Ate Kara \r\n ile \u00e7ok detayl bir r\u00f6portaj yaptk. \r\nKoronavir\u00fcs ile ilgili akla gelen b\u00fct\u00fcn sorular Ate Kara'ya sorduk.\r\nBu vir\u00fcs paketli \u00fcr\u00fcnlerden, paradan, pazardaki meyveden\u2026 [+10912 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs ile Milli merak edilen b\u00fct\u00fct\u00fcn ` Korulu ` ` ` ` Korulu ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` `", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Onedio.com"}, "author": "Ece", "title": "'\u0130zinsiz Girdiniz' Diyerek Kendilerine Ait Oldu\u011funu \u0130ddia Ettikleri Mars'\u0131 Terk Etmesi \u0130\u00e7in NASA'ya Dava A\u00e7an Yemenli Adamlar - Onedio", "description": "Sakin ol champ... Mars'tay\u0131m.", "url": "https://onedio.com/haber/-izinsiz-girdiniz-diyerek-kendilerine-ait-oldugunu-iddia-ettikleri-mars-i-terk-etmesi-icin-nasa-ya-dava-acan-yemenli-adamlar-901063", "urlToImage": "https://img-s2.onedio.com/id-5e7ddf8101999d4c118b5b6d/rev-0/raw/s-5c3b161ed8f07c565e8e1b09ec5683957dcf5741.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:32:00Z", "content": "24 Temmuz 1997'de CNN'de yaynlanan habere g\u00f6re, Adem smail, Mustafa Halil ve Abdullah al-Umari isimli \u00fc\u00e7 adam NASA'nn gezegenlerindeki t\u00fcm faaliyeti durdurmasn istiyordu...\r\nD\u00f6nemin NASA Basn leri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Brian Welch, iddiann sa\u00e7ma olduunu s\u00f6ylemi, \"Mars g\u00fcne \u2026 [+104 chars]", "translated_title": "'\u0130zinsiz Gerdiniz' Diyerik Kendiline Ait Oldu\u011funu \u0130tikleri Mars'er Terk Etsmi \u0130\u00e7in NASA ' ya Djava A\u00e7an Yamenli Adamar Adama-Onedo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Kamubulteni.com"}, "author": "Kamu B\u00fclteni", "title": "TYT ve AYT'de Hangi Konulardan Soru \u00c7\u0131kacak? \u0130\u015fte YKS Konular\u0131 ve Kald\u0131r\u0131lan Konular - Kamu B\u00fclteni", "description": "2020 y\u0131l\u0131 YKS 'de TYT ve AYT sorular\u0131n\u0131n hangi konulardan gelece\u011fi merak edilmeye ba\u015fland\u0131. Peki 12 'inci s\u0131n\u0131fta ilk d\u00f6nem konular\u0131 nelerdir? \u0130lk d\u00f6nemde hangi konular i\u015flendi? TYT ve AYT 'de hangi konulardan soru sorulacak? \u0130\u015fte detaylar.", "url": "https://www.kamubulteni.com/yks/tyt-ve-aytde-hangi-konulardan-soru-cikacak-iste-yks-konulari-ve-h21969.html", "urlToImage": "https://www.kamubulteni.com/images/haberler/2020/03/yks_mufredati_degisti_tyt_ve_ayt_de_hangi_konulardan_soru_cikacak_iste_tyt_ve_ayt_konulari_kaldirilan_konular_h21969_67a89.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:04:04Z", "content": "YKS konular nedir?\r\n2020 yl Y\u00fcksek\u00f6retim Kurumlar Snav hakknda bug\u00fcn a\u00e7klama geldi. Milli Eitim Bakanl tararndan yaplan a\u00e7klamada 2020 yl \u00fcniversiteye giri snavndaki sorularn konularna yer verildi.\u00a0\r\nMEB tarafndan yaplan a\u00e7klamada u ifadelere yer verildi:\r\n\"Y\u2026 [+6887 chars]", "translated_title": "TYT ve AYT ' de Hangui Konularan Soru, a kakak? \u0130\u015fte YKS Konulardi Kaldhan Konnular-Kamu B\u00fclteni", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberler.com"}, "author": "Olgun K\u0131z\u0131ltepe", "title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131 \u015fa\u015fk\u0131n! Koronavir\u00fcs\u00fcn yeni septomlar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 - Haberler.com", "description": "Koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kan 20 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 k\u0131z\u0131n 'Enfeksiyon y\u00fcz\u00fcnden kula\u011f\u0131m\u0131n duyma yetisi gitti ve tat alamamaya ba\u015flad\u0131m' \u015feklindeki a\u00e7\u0131klamas\u0131 bilim d\u00fcnyas\u0131nda b\u00fcy\u00fck \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k yaratt\u0131.", "url": "https://www.haberler.com/bilim-dunyasi-saskin-koronavirusun-yeni-13046325-haberi/", "urlToImage": "https://foto.haberler.com/haber/2020/03/24/bilim-dunyasi-saskin-koronavirusun-yeni-13046325_9458_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-24T06:50:03Z", "content": "D\u00fcnya \u00e7apnda 16 binden fazla insann \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olan corona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ykc etkisi hzla yaylrken, bir s\u00fcre \u00f6nce talya'da bulunan 20 yandaki ABD'li bir hastann paylamlar tp d\u00fcnyasnda aknlk yaratt. 20 yandaki gen\u00e7 kz, \"Enfeksiyon y\u00fcz\u00fcnden kulamn duyma yetisi gi\u2026 [+2173 chars]", "translated_title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131 \u015fa\u015fk\u0131n Koronavir\u00fcs\u00fcn yeni septomar\u0131 ortaya \u00e7\u00e3o tktkvd-Haberler.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "2020 y\u0131l\u0131 y\u0131ll\u0131k aidat almayan kredi kartlar\u0131! Kredi ve bankamatik kart\u0131 aidat\u0131 almayan bankalar - Takvim", "description": "Bilindi\u011fini gibi vatanda\u015flar\u0131n en can s\u0131k\u0131c\u0131 bulduklar\u0131 \u015fey kredi kart\u0131 ve bankamatik kart\u0131 aidatlar\u0131d\u0131r. \u00d6zellikle bu durum kredi kart\u0131 kullan\u0131c\u0131lar\u0131 i\u00e7in bir kabus olmu\u015ftur. Kredi kartlar\u0131 haricinde kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z bankamatik kartlar\u0131ndan da bankalar senelik \u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/30/2020-yili-yillik-aidat-almayan-kredi-kartlari-kredi-ve-bankamatik-karti-aidati-almayan-bankalar", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/26d35f/600/314/0/23/616/346?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f30%2f2020-yili-yillik-aidat-almayan-kredi-kartlari-kredi-ve-bankamatik-karti-aidati-almayan-bankalar-1585563223145.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:44:19Z", "content": "Kredi Kart Aidat Almayan Kartlar Hangileridir?\r\nKredi kartlarnda aidat talep etmeyen bankalar u ekildedir:\r\nYap Kredi Bankas'na ait World Eko Kart\r\nEnpara.com'a ait kredi kart\r\n Bankas'na ait Maksimum Kart\r\nAkbank'a ait Axess Free\r\nTEB'e ait Sade Kart\r\nGarant\u2026 [+205 chars]", "translated_title": "The 2020 yellylist of the media is the line of the line. Kredi ve bankamatik kartsaki, Ulmayan bankalar-Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Promosyon \u00fccretlerine zam yap\u0131ld\u0131 m\u0131? SSK Ba\u011f-Kur emekli promosyonu nas\u0131l al\u0131n\u0131r? - Haber7.com", "description": "Corona vir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan, Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131 paketi kapsam\u0131nda en d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131n\u0131n 1.500 liraya \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Peki emekli promosyon \u00f6demelerine zam yap\u0131lacak m\u0131? Bankalar\u0131n verdi\u011fi \u2026", "url": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2955141-promosyon-ucretlerine-zam-yapildi-mi-ssk-bag-kur-emekli-promosyonu-nasil-alinir", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/12/emekli_promosyonlarina_zam_yapildi_mi_1500_liraya_cikan_emekli_1584874676_6033.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:43:41Z", "content": "Ekonomik stikrar Kalkan paketi kapsamnda en d\u00fc\u00fck emekli maa 1.500 liraya \u00e7kt. Maa 1.500 lirann altnda olan emeklilerin gelirinde y\u00fczde 40a varan art olacak. Bu arttan emeklilerin maan alan e ve \u00e7ocuklar da hisseleri orannda yararlanacak. Maa bin 100 lira olan\u2026 [+6812 chars]", "translated_title": "Promosyon \u00fcclerine zam yaphaldlda mis? SSK Ba-Kur emekli promosyonu naskilll alojnr? :: Haber7.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": null, "title": "Gram alt\u0131nda tarihi zirve! - Resim 1 - Haber7", "description": "Ge\u00e7ti\u011fimiz haftay\u0131 336 lira seviyesinden kapatan gram alt\u0131n fiyatlar\u0131, haftan\u0131n ilk i\u015flem g\u00fcn\u00fcne dolar TL kurundaki yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc hareketin de... - Sayfa 1", "url": "http://www.haber7.com/foto-galeri/62100-gram-altinda-tarihi-zirve", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//fotogaleri/haber7/album/2020/14/0Fgfz_1585550913_6095_w750_h421.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:31:54Z", "content": "Covid-19 salgnna bal d\u00fcnya genelindeki tecritin sklatrlmas ve yatrmclarn uzun s\u00fcreli belirsizlik i\u00e7in bekleyi i\u00e7ine girmelerinden dolay, dolar yeni haftaya y\u00fckselile balad ve yeniden 6,50 lira snrna dayand.", "translated_title": "Gram altjnda tari zirve! - Resim 1-Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "30 Mart \u0130stanbul elektrik kesintisi \u2013 \u0130stanbul\u2019da elektrikler ne zaman gelecek? BEDA\u015e planl\u0131 kesintiler\u2026.. - Takvim", "description": "\u0130stanbul\u2019da elektrikler ne zaman gelecek? \u0130stanbul elektrik kesintisi ya\u015fanacak il\u00e7eler 30 Mart Pazartesi g\u00fcn\u00fc i\u00e7in a\u00e7\u0131kland\u0131. BEDA\u015e taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan planl\u0131 kesintiler do\u011frultusunda \u0130stanbul\u2019un bir\u00e7ok mahallesinde elektrik kesintisi ya\u015fan\u0131yor. Kesinti ya\u015f\u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/30/30-mart-istanbul-elektrik-kesintisi-istanbulda-elektrikler-ne-zaman-gelecek-bedas-planli-kesintiler", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/bae9d4/600/314/0/23/616/346?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f30%2f30-mart-istanbul-elektrik-kesintisi-istanbulda-elektrikler-ne-zaman-gelecek-bedas-planli-kesintiler-1585558778099.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:02:56Z", "content": "- STANBUL AVCILAR ilce MERKEZ-YELKENT mah BALIK YOLU, G-1, G-104, G-107, G-202, G-204, G-205, G-206, G-207, G-31, G-32, G-33, G-35, G-36, G-37, G-38, G-40, G-41, G-42, G-425, G-45, G-46, G-47, G-50, G-53, G-54, G-55, G-56, G-57, G-58, G-589, G-59, G-590, G-60\u2026 [+1083 chars]", "translated_title": "30 Mart \u0130stanbul Helktrik Kesintisi-\u0130stanbul'da elektrikler ne zaman gelecek? BEDALADILLADLER Kesintiler ... -Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Almanya\u2019da 100 bin ki\u015fi i\u015fsiz kalabilir - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Avrupa hatta neredeyse d\u00fcnya otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn merkezi diyebilece\u011fimiz Almanya'da otomotivi Corona vir\u00fcs\u00fc y\u00fcz\u00fcnden k\u00f6t\u00fc g\u00fcnler bekliyor. Otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6nde gelen uzmanlar\u0131ndan Prof. Ferdinand Dudenh\u00f6ffer, Corona vir\u00fcs\u00fc krizinin ard\u0131ndan Alman otomotiv\u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/otomotiv/almanyada-100-bin-kisi-issiz-kalabilir-5712664/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/30/iecrop/db2019fa00003_medium_16_9_1585555962-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:53:53Z", "content": "DW T\u00fcrkiye\u2019nin haberine g\u00f6re sekt\u00f6r\u00fcn \u00fcrettii ara\u00e7lara y\u00f6nelik talebin bu yl i\u00e7inde y\u00fczde 15 azalacann tahmin edildiini belirten Dudenh\u00f6ffer, daha \u00f6nce yaanan k\u00fcresel mali krizden elde edilen deneyimler nda deerlendirme yapldnda, otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn korona kr\u2026 [+1333 chars]", "translated_title": "Almanya'da 100 bin Ki\u015fi i\u015fsiz Kalabilir-S\u00f6zck\u00f6u", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Sat\u0131\u015flar azalsa da ayakta kalaca\u011f\u0131z! - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Otomotiv Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 (OYDER) Murat \u015eahsuvaro\u011flu, otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde 2020 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131ndan bu yana talebin arzdan fazla oldu\u011fu bir d\u00f6nem ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Corona vir\u00fcs\u00fc \u00f6nlemleri nedeniyle nisan ay\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck durgunlu\u011funun ya\u015fanaca\u011f\u0131 ay \u2026", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/otomotiv/satislar-azalsa-da-ayakta-kalacagiz-5712506/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/30/iecrop/shutterstock_227900236_16_9_1585554066-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:52:31Z", "content": "Markalarn gerek sat gerekse dier hedefleri g\u00f6zden ge\u00e7irmesi gerektiini de s\u00f6yleyen ahsuvarolu, \u201cD\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de baz otomotiv markalar \u00fcretimlerini 2-3 hafta s\u00fcre ile durdurma karar ald. Bu elbette ana sanayiye tedarik yapan dier \u00fcreticileri de etkiledi.\u2026 [+2149 chars]", "translated_title": "Satta\u015f\u015flar azalsa da ayakta Kalaca\u011flu z! - S\u00f6zck\u00fc", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "HAVELSAN, Ulak Haberle\u015fme'ye ortak oldu - H\u00fcrriyet", "description": "HAVELSAN Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Hamdi Atalay \u015eirketin y\u00fczde 25 hissesini sat\u0131n ald\u0131k. B\u00f6ylece T\u00fcrkiye'de 2 ayr\u0131 yap\u0131 taraf\u0131ndan s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen 5G haberle\u015fme teknolojileri \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 HAVELSAN b\u00fcnyesinde tek yap\u0131da birle\u015fmi\u015f oldu dedi.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/havelsan-ulak-haberlesmeye-ortak-oldu-41481583", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e81b8900f25443184279546.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:36:04Z", "content": "Savunma ve biliim sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yazlm tabanl ihtiya\u00e7larn karlamak amacyla faaliyet g\u00f6steren HAVELSAN, SSTEK Savunma Sanayii Teknolojileri A'den ald y\u00fczde 25 hisse ile yeni nesil haberleme teknolojilerine ilikin \u00e7almalar yapan Ulak Haberleme A'ye (ULAK A) ortak o\u2026 [+2353 chars]", "translated_title": "HAVELSAN, Ulk Haberle\u015fme'ye Torak Folau-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "Avrupa borsalar\u0131 sat\u0131c\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131 - H\u00fcrriyet", "description": "Avrupa borsalar\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131ndan etkilenen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n h\u0131zla artmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmesiyle haftan\u0131n ilk i\u015flem g\u00fcn\u00fcne sat\u0131\u015f a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 ba\u015flad\u0131.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/avrupa-borsalari-saticili-acildi-41481573", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e81b59a0f2544318427952b.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:13:56Z", "content": "A\u00e7ln ardndan Stoxx Europe 600 g\u00f6sterge endeksi y\u00fczde 1,6 kaypla 306 puanda, Almanya'da DAX 30 endeksi y\u00fczde 1,1 azalla 9.527 puanda seyrediyor.\r\nngiltere'de FTSE 100 endeksi y\u00fczde 1,8 d\u00fcerek 5.413 puan, spanya'da IBEX 35 endeksi y\u00fczde 2 deer kaybederek 6.640 \u2026 [+858 chars]", "translated_title": "Avrupa borsalar\u0131 satchal ckrilli-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "Petrol 23 dolara geriledi - H\u00fcrriyet", "description": "D\u00fcnya genelinde en yayg\u0131n kullan\u0131lan Brent t\u00fcr\u00fc ham petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, 23 dolar ile Kas\u0131m 2002'den bu yanaki en d\u00fc\u015f\u00fck seviyeye geriledi.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/petrol-23-dolara-geriledi-41481552", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e81b2010f254431842794f1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:13:53Z", "content": "Brent t\u00fcr\u00fc ham petrol\u00fcn varil fiyat bug\u00fcn saat 11.25'te 23,32 dolara kadar d\u00fct\u00fc.\r\nB\u00f6ylece Brent t\u00fcr\u00fc ham petrol\u00fcn varil fiyat, Kasm 2002'den bu yana en d\u00fc\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc.\r\nAyn dakikalarda, ABD'nin Bat Teksas (WTI) tipi ham petrol\u00fcn varili de 18,60 dolarda\u2026 [+527 chars]", "translated_title": "Petrol 23 dolara geriledi-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "JPMorgan: Piyasada en k\u00f6t\u00fcs\u00fc geride kalm\u0131\u015f olabilir - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "JPMorgan: Piyasada en k\u00f6t\u00fcs\u00fc geride kalm\u0131\u015f olabilir", "url": "https://www.bloomberght.com/jpmorgan-piyasada-en-kotusu-geride-kalmis-olabilir-2251550", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/30/ver1585558374/2251550_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:52:14Z", "content": "JPMorgan Chase &amp; Co. stratejistleri \u00e7ou riskli varln, t\u00fcm d\u00fcnyada ekonomileri etkisi altna alan resesyonun en d\u00fc\u00fck seviyelerini g\u00f6rd\u00fc\u00fc sonucuna vard.\r\nJohn Normand \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u00fcndeki stratejistlerin Cuma g\u00fcnk\u00fc notunda JPMorgan'n piyasa istikrar i\u00e7in belirledii,\u2026 [+827 chars]", "translated_title": "JPMorgan: Piyasada en k\u00f6t\u00fct\u00fcszcf keride calmmed-Bolilir-BLOOMBERG HT-Blosberger", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "\u00c7eyrek alt\u0131n ve gram alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 30 Mart 2020 anl\u0131k \u00e7eyrek ve gram alt\u0131n fiyatlar\u0131 - NTV", "description": "Gram alt\u0131n 338,9 lira, \u00e7eyrek alt\u0131n 552 lira ve Cumhuriyet alt\u0131n\u0131 2.258 liradan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor. \u00c7eyrek alt\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu? 30 Mart 2020 anl\u0131k ve g\u00fcncel alt\u0131n fiyatlar\u0131...", "url": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/ceyrek-altin-ve-gram-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu30-mart-2020-anlik-ceyrek-ve-gram-altin-fiyatlari,dKP0vT8JfUGeAbSya9DTEA", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HPTB1PL9ekCGaCcMvpcbhQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-30T08:42:21Z", "content": "Altnn gram fiyat, g\u00fcne y\u00fckselile balamasnn ardndan 338,9 liradan alc buluyor.\r\nCuma g\u00fcn\u00fc altnn onsundaki d\u00fc\u00fce ramen dolar kurundaki y\u00fckselie paralel deer kazanan gram altn, g\u00fcn\u00fc bir \u00f6nceki kapana g\u00f6re y\u00fczde 0,8 artla 337,8 liradan tamamlad.\r\nYeni haftaya da d\u2026 [+1210 chars]", "translated_title": "The eyreek altn ve been the gram altn fiyatlgarb bug\u00fcn ne kadar oldu? 30 Mart 2020 anlclk is a lifetime graham altn fiyatlarm-NTV", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "Son dakika: Petrol fiyatlar\u0131ndaki dalgalanma 2007'den bu yana en y\u00fcksek seviyede! - Takvim", "description": "ABD Enerji Enformasyon \u0130daresi (EIA)'dan, yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Kovid-19'un d\u00fcnya genelinde ekonomik daralmaya yol a\u00e7mas\u0131 ve Petrol \u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fcyle (OPEC) m\u00fcttefiklerinden olu\u015fan OPEC+ grubunun \u00fcretim kesintisi karar\u0131 alamamas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bu ay pe\u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/30/son-dakika-petrol-fiyatlarindaki-dalgalanma-2007den-bu-yana-en-yuksek-seviyede", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/b11390/600/314/0/0/864/451?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f30%2fson-dakika-petrol-fiyatlarindaki-dalgalanma-2007den-bu-yana-en-yuksek-seviyede-1585554265205.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:40:45Z", "content": "ABD Enerji Enformasyon daresi (EIA), koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) olumsuz etkileri ve petrolde artan arz fazlas nedeniyle bu ay ham petrol fiyatlarndaki dalgalanmann Mays 2007'den bu yana en y\u00fcksek seviyeye ulatn duyurdu.\r\nEIA'dan yaplan a\u00e7klamada, Kovid-19'un d\u00fc\u2026 [+1139 chars]", "translated_title": "Son dakika: Petrol fiyatlarks ndala, 2007 'den bu yu en y\u00fcksek seviedo! - Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Olcay Aydilek", "title": "Son dakika haberler! Elektrik fiyat\u0131nda indirim - Habert\u00fcrk", "description": "Elektrikte, s\u00fcrpriz indirim\u2026 Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurulu (EPDK), ge\u00e7en hafta per\u015fembe ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131da, devletin sahip oldu\u011fu santrallar\u0131 i\u015fleten Elektrik \u00dcretim A\u015e\u2019nin (E\u00dcA\u015e), \u015fehiri\u00e7i da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketlerine satt\u0131\u011f\u0131 toptan elektrik birim fiyat\u0131\u2026", "url": "https://www.haberturk.com/son-dakika-haberler-elektrik-fiyatinda-indirim-2629040-ekonomi", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/30/ver1585556591/2629040_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:39:28Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Son dakika haberler! Elegtrik fiyatry ndana indirim-Habert\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "Detroit Otomobil Fuar\u0131 iptal edildi - haberler - Habert\u00fcrk", "description": "ABD'nin en b\u00fcy\u00fck d\u00fcnyan\u0131n ise say\u0131l\u0131 otomotiv etkinliklerindne Detroit Otomobil Fuar\u0131, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle iptal edildi. Normal \u015fartlarda Haziran ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek fuar, yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Haziran 2021'de kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7acak. Mart ay\u0131 ba\u015f\u2026", "url": "https://www.haberturk.com/detroit-otomobil-fuari-iptal-edildi-haberler-2628935-ekonomi", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/30/ver1585552772/2628935_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:37:08Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Detroit Otombil Fuardroid ipal edilli-haberler-Habert\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Uzmanpara", "title": "Aramco 12 petrol devinin kar\u0131n\u0131 geride b\u0131rakt\u0131 - Milliyet", "description": "Suudi Arabistan milli petrol \u015firketi Saudi Aramco`nun ge\u00e7en y\u0131lki net kar\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck 12 petrol \u015firketinin toplam  kar\u0131n\u0131 geride b\u0131rak\u0131rken, d\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli \u015firketi d\u00fc\u015f\u00fck petrol fiyatlar\u0131yla m\u00fccadele ediyor.", "url": "https://uzmanpara.milliyet.com.tr/haber-detay/gundem2/aramco-12-petrol-devinin-karini-geride-birakti/99000/99769/", "urlToImage": "https://imgfinans.milliyet.com.tr/i/haber/f_5dc92dc318c7732ef80fe8d0_655974793317.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:24:38Z", "content": "30.03.2020\u00a011:24Son g\u00fcncelleme\u00a0:\u00a030.03.2020\u00a012:59\r\nSuudi Arabistan milli petrol irketi Saudi Aramco`nun ge\u00e7en ylki net kar, d\u00fcnyann en b\u00fcy\u00fck 12 petrol irketinin toplam karn geride brakrken, d\u00fcnyann en deerli irketi d\u00fc\u00fck petrol fiyatlaryla m\u00fccadele ediyor.AA \r\u2026 [+2789 chars]", "translated_title": "Aramco 12 betrol devinin karngebrake brakt-Milliet-Milliet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "Borsa \u0130stanbul haftaya d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ba\u015flad\u0131! 30 Mart 2020 BIST 100 endeksi - Takvim", "description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle olu\u015fan belirsizli\u011fin etkisiyle 80 bin seviyelerine d\u00fc\u015fen BIST 100 endeksi, haftaya y\u00fczde 0,21 oran\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 87937,02 puandan i\u015flem g\u00f6rerek ba\u015flad\u0131.", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/30/borsa-istanbul-haftaya-dususle-basladi-30-mart-2020-bist-100-endeksi", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/339dc9/600/314/0/0/864/451?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f30%2fborsa-istanbul-haftaya-dususle-basladi-30-mart-2020-bist-100-endeksi-1585552401788.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:17:24Z", "content": "Borsa stanbul'da BIST 100 endeksi, a\u00e7lta y\u00fczde 0,21 azalarak 87.937,02 puana geriledi.\r\nA\u00e7lta BIST 100 endeksi, 188,02 puan ve y\u00fczde 0,21 deer kaybederek 87.937,02 puana indi.\r\nBankaclk endeksi y\u00fczde 0,25 ve holding endeksi y\u00fczde 0,05 deer kaybetti. Sekt\u00f6r en\u2026 [+934 chars]", "translated_title": "Borsa \u0130stanbul haftaya d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ba\u015flmad\u0131! 30 Mart 2020 BIST 100 endksi-Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (30 Mart 2020 dolar - euro fiyatlar\u0131) - NTV", "description": "Dolar - euro ka\u00e7 lira? 30 Mart 2020 dolar ve euro kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz al\u0131\u015f sat\u0131\u015f fiyatlar\u0131nda son durum.", "url": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-30-mart-2020-dolar-euro-fiyatlari,h1FAOyIbCkagELNg0XoZzQ", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q_CecsLYkkmJf_QudNIPZQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-30T08:17:19Z", "content": "Ge\u00e7en haftay y\u00fczde 1,5'e yakn kaypla 6,45'ten tamamlayan dolar/TL yeni haftaya 6,50 snrnda balad.\r\nKur u dakikalarda 6,50'de yer alyor.\r\nEuro/TL de 7,20'de seyrediyor.\r\nK\u00fcresel piyasalarda da dolar endeksi d\u00f6rt g\u00fcnde ilk kez y\u00fckselite.\r\nBu hafta yurti\u00e7inde a\u00e7\u2026 [+551 chars]", "translated_title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (30 Mart 2020 dolar-eo fiyatlard) - NTV", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "Rand Moody's'in not indirimiyle rekor d\u00fc\u015f\u00fck seviyeye geriledi - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "Rand Moody's'in not indirimiyle rekor d\u00fc\u015f\u00fck seviyeye geriledi", "url": "https://www.bloomberght.com/rand-moody-s-in-not-indirimiyle-rekor-dusuk-seviyeye-geriledi-2251543", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/30/ver1585556359/2251543_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:17:19Z", "content": "G\u00fcney Afrika Rand, \u00fclkenin yatrm yaplabilir seviyedeki son kredi notunu kaybetmesinin ardndan dolar karsnda rekor d\u00fc\u00fck seviyeye geriledi. Hazine tahvili faizleri y\u00fckseldi.\r\nYatrmclar koronavir\u00fcs\u00fcn G\u00fcney Afrika ekonomisine sert bir darbe vurmasyla birlikte kre\u2026 [+845 chars]", "translated_title": "Rand Moody's'in not indiirimile rekor d\u00fc\u015f\u00fck seviyre geriledi-BLOOMBERG HT-BlosergHT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Kamu bankalar\u0131 devreye girdi! Kredi bor\u00e7lar\u0131 nas\u0131l ertelenecek? \u0130\u015fte t\u00fcm detaylar\u2026 - Sabah", "description": "Vatanda\u015f kredi ve kredi kart\u0131 bor\u00e7 ertelemesinde olu\u015facak faiz y\u00fck\u00fcn\u00fc merak ediyor. Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede h\u00fck\u00fcmetin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 istikrar kalkan\u0131 paketine destek vermek i\u00e7in kamu bankalar\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flat\u0131lan kampanyalar devreye girdi. 20 bin TL, 60 ay va\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/ekonomi/kamu-bankalari-devreye-girdi-kredi-borclari-nasil-ertelenecek-iste-tum-detaylar", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/45263d/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/30/kamu-bankalari-devreye-girdi-kredi-borclari-nasil-ertelenecek-iste-tum-detaylar-1585550782238.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-30T07:57:35Z", "content": "Bankalar, ihtiyac olann kredi bor\u00e7larn erteliyor, \u00e7ek \u00f6demelerine nakit destek salyor, esnafa uzun vadeli d\u00fc\u00fck faizli kredi paketleriyle can suyu veriyor.\r\nBOR\u00c7LAR NASIL ERTELENECEK?\r\nKamu bankalar \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u00fcnde balatlan kredi ve kredi kart bor\u00e7 ertelemelerine 2\u2026 [+143 chars]", "translated_title": "Kamu bankhale develope giri! Kredi bor\u00e7lgarb nasectl ertelectek? \u0130\u015fte t\u00fcm detaymar ... -Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "\u015eok, \u00fccretsiz adrese teslimata ba\u015flad\u0131 - Haberler - Habert\u00fcrk", "description": "\u015eok Marketler\u2019in online market servis uygulamas\u0131 Cepte \u015eok, yenilenen tasar\u0131m\u0131 ve i\u015flevleriyle t\u00fcm T\u00fcrkiye\u2019de adrese teslimat hizmetine ba\u015flad\u0131. \u015eok Marketler, Cepte \u015eok uygulamas\u0131 ile koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle evlerinde kalan m\u00fc\u015fterilerine t\u00fcm sipari\u015fler\u2026", "url": "https://www.haberturk.com/sok-ucretsiz-adrese-teslimata-basladi-2628928-ekonomi", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/30/ver1585554222/2628928_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:51:00Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Sok, \u00fccretz adress teslimata ba\u015flbadi-Haberler-Habert\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.7955449482895783}, {"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "Corona vir\u00fcs etkisi: Buffet istedi\u011fi \u015firketi sat\u0131n alabilir - NTV", "description": "ABD\u2019li yat\u0131r\u0131mc\u0131 Warren Buffett\u2019\u0131n sahibi oldu\u011fu Berkshire Hathaway, Tesla, Starbucks, ya da McDonald\u2019s\u2019\u0131 sat\u0131n alabilecek d\u00fczeyde nakit rezervine sahip.", "url": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/corona-virus-etkisi-buffet-istedigi-sirketi-satin-alabilir,X65UVQaDX0GfdnFSkIJiyw", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPEtgWl0OEmQAk0PHa5iqw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-30T07:50:34Z", "content": "2019un son g\u00fcnlerinde \u00c7inin Wuhan kentinde ortaya \u00e7kan corona vir\u00fcs (COVID-19) salgn d\u00fcnya genelinde 30 binin \u00fczerinde hayata mal olmu durumda.\r\nNeredeyse d\u00fcnya \u00fczerindeki her \u00fclkede g\u00f6r\u00fclen salgn nedeniyle pek \u00e7ok irket zor g\u00fcnler ge\u00e7iriyor. \u00d6zellikle halka \u2026 [+669 chars]", "translated_title": "Corona virgins etksi: Bufferet istintermediate i \u015firkti satz n alabilir-NTV", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Aksam.com.tr"}, "author": "www.aksam.com.tr", "title": "Bu gece yar\u0131s\u0131 benzinde 8 kuru\u015f indirim olacak - Aksam", "description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 etkisiyle k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte emtia fiyatlar\u0131 dalgalanmaya devam ediyor. Bu gece yar\u0131s\u0131 benzinde 8 kuru\u015f indirim olacak", "url": "https://www.aksam.com.tr/ekonomi/bu-gece-yarisi-benzinde-8-kurus-indirim-olacak/haber-1058102", "urlToImage": "https://img1.aksam.com.tr/imgsdisk/2020/03/30/30032020d9aa081c_2.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:20:06Z", "content": "Koronavir\u00fcs salgn etkisiyle k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte emtia fiyatlar dalgalanmaya devam ediyor. Brent petrol, 23 dolar d\u00fczeyinde seyrediyor. Petrol\u00fcn, 1 Nisan\u2019da \u00fcretim kstlarnn kaldrlmasnn ardndan daha da d\u00fcmesi bekleniyor. Brent petrol\u00fcn, 20 dolarn altn g\u00f6rmesi s\u00fcrpr\u2026 [+465 chars]", "translated_title": "Bu gece yarks benzindre 8 kuruub indriim olacak-Askam", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "T\u00dc\u0130K a\u00e7\u0131klad\u0131! \u015eubat ay\u0131nda 53 bin 135 adet ta\u015f\u0131t\u0131n trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131ld\u0131 - Milliyet", "description": "\u015eubat ay\u0131nda trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131lan ta\u015f\u0131tlar\u0131n %60,3'\u00fcn\u00fc otomobil, %15,2'sini motosiklet, %13,9'unu kamyonet, %5,9'unu trakt\u00f6r, %2,3'\u00fcn\u00fc kamyon, %1,1'ini minib\u00fcs, %1,0'\u0131n\u0131 otob\u00fcs ve %0,3'\u00fcn\u00fc \u00f6zel ama\u00e7l\u0131 ta\u015f\u0131tlar olu\u015fturdu. \u00d6te yandan trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131lan ta\u015f\u0131\u2026", "url": "https://www.milliyet.com.tr/ekonomi/tuik-acikladi-subat-ayinda-53-bin-135-adet-tasitin-trafige-kaydi-yapildi-6177086", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e81a3c455428203904d3efb.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:18:00Z", "content": "ubat aynda trafie kayd yaplan tat says bir \u00f6nceki aya g\u00f6re \u00f6zel ama\u00e7l tatlarda %53,0, kamyonette %52,4, otomobilde %51,4, minib\u00fcste %50,9, kamyonda %31,5 ve otob\u00fcste %21,1 azalrken, motosiklette %28,7 ve trakt\u00f6rde %12,2 artt.\r\nubat aynda ge\u00e7en yln ayn ayna g\u00f6\u2026 [+2394 chars]", "translated_title": "T\u00dc\u0130K Sa\u00e7\u00e3o kladal\u0131! \u015euat Payaynda 53 in 135 adet ta\u015ft\u0131n trivi\u011fe kaydha Kyaydtdyke", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Investing.com"}, "author": null, "title": "Dolar/TL haftaya 6,50 \u00fczerinde ba\u015flad\u0131, Gram alt\u0131n ise rekor tazeledi - Investing.com T\u00fcrkiye", "description": "Dolar/TL haftaya 6,50 \u00fczerinde ba\u015flad\u0131, Gram alt\u0131n ise rekor tazeledi", "url": "https://tr.investing.com/news/forex-news/dolartl-haftaya-650-uzerinde-baslad-gram-altn-ise-rekor-tazeledi-1947079", "urlToImage": "https://i-invdn-com.akamaized.net/news/LYNXMPEB1H0CO_L.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:15:43Z", "content": "Investing.com -\u00a0 Cuma g\u00fcn\u00fc %3,70 d\u00fc\u00fc yaayan BST 100, haftay 88 bin 125 puandan kapatt. Endeks, k\u00fcresel piyasalarda yaanan d\u00fc\u00fcle son 2 haftay kaypla kapatmasnn ardndan ge\u00e7en hafta snrl y\u00fckseli yaamt ve yeni haftann ilk ilem g\u00fcne de d\u00fc\u00fcle balad. %1 kaypla 87 bi\u2026 [+1471 chars]", "translated_title": "Dolar/TL haftaya 6,50 \u00fczerindre ba\u015flad\u0131, Gram altken isne rekor tazeledi-Investing.com T\u00fcrkyye", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Diken.com.tr"}, "author": null, "title": "Koton kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z \u00e7eki i\u00e7in 'cumhurba\u015fkan\u0131 karar\u0131yla m\u00fccbir sebep' \u015ferhi istedi - Diken", "description": "Giyim firmas\u0131 Koton, bankalara g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131da kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kalabilecek \u00e7ekleri i\u00e7in 'Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ilke karar\u0131 gere\u011fi m\u00fccbir sebep' \u015ferhi d\u00fc\u015f\u00fclmesini talep etti.", "url": "http://www.diken.com.tr/koton-karsiliksiz-ceki-icin-cumhurbaskani-karariyla-mucbir-sebep-serhi-istedi/", "urlToImage": "http://www.diken.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/ali_yilmaz_koton.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:53:24Z", "content": "AL YILMAZ\r\nGiyim firmas Koton, bankalara g\u00f6nderdii yazda karlksz kalabilecek \u00e7ekleri i\u00e7in \u2018Cumhurbakanl ilke karar gerei m\u00fccbir sebep\u2019 erhi d\u00fc\u00fclmesini talep etti.\r\nT\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck perakende giyim markalarndan biri olan Koton\u2019dan baz bankalara g\u00f6nderilen \u2026 [+1359 chars]", "translated_title": "Koton kar\u015filli kszhikz z \u00e7eki i\u00e7i i\u00e7urbba\u015fkhane karma, m\u00fccir sebep ' \u015ferhi istedi-Dien", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "Dolar/TL ne kadar oldu? \u0130\u015fte piyasalarda son durum - Milliyet", "description": "Covid-19 salg\u0131n\u0131na ba\u011fl\u0131 d\u00fcnya genelindeki tecritin s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n uzun s\u00fcreli belirsizlik i\u00e7in bekleyi\u015f i\u00e7ine girmelerinden dolay\u0131, dolar yeni haftaya y\u00fckseli\u015fle ba\u015flad\u0131 ve yeniden 6,50 lira s\u0131n\u0131r\u0131na dayand\u0131.", "url": "https://www.milliyet.com.tr/ekonomi/dolar-tl-ne-kadar-oldu-iste-piyasalarda-son-durum-6177055", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e81942f55428203904d3e71.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:39:59Z", "content": "Borsa stanbul Endeksi (BIST100), haftann son ilem g\u00fcn\u00fcnde, 88 bin 229 puan ile 92 bin 299 puan arasnda dalgalandktan sonra, y\u00fczde 3.72 d\u00fc\u00fcle 88 bin 125 puanda, BIST Sanayi Endeksi y\u00fczde 3.11, BIST Mali Endeksi y\u00fczde 3.02 ve BIST Hizmetler Endeksi y\u00fczde 4.12 d\u2026 [+1111 chars]", "translated_title": "Dolar/Tl ne kadar oldu? \u0130\u015fte piyasalarda son urum-Milliet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "\u00c7in Merkez Bankas\u0131'ndan koronavir\u00fcs \u00f6nlemi: Son 5 y\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck faiz indirimi yap\u0131ld\u0131 - Sputnik T\u00fcrkiye", "description": "\u00c7in Merkez Bankas\u0131 (PBOC), yeni tip corona vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn ekonomiye etkisini azaltmak i\u00e7in ters repo faiz oran\u0131n\u0131 beklenmedik \u015fekilde 20 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcrerek yakla\u015f\u0131k son be\u015f...", "url": "https://tr.sputniknews.com/asya/202003301041713761-cin-merkez-bankasindan-koronavirus-onlemli-son-5-yilin-en-buyuk-faiz-indirimi-yapildi/", "urlToImage": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103962/87/1039628715.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:48Z", "content": null, "translated_title": "Min Merkez Bankasite 'nan koronavir\u00fcs \u00f6nlmi: Son 5 yojlden en b\u00fcy\u00fck faiz indeiz indigimi-Sputnik T\u00fcrkiy\u00e9", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "\u015eOK 28 Mart akt\u00fcel katalo\u011fu | \u015eOK'da hangi \u00fcr\u00fcnler indirimli? - Haber7", "description": "\u015eOK 30 Mart 2020 tarihli akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fu yay\u0131nland\u0131. \u015eOK\u2019un bu hafta sat\u0131\u015fa sundu\u011fu akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnlerin aras\u0131nda g\u0131da, temizlik ve ev tekstili \u00fcr\u00fcnleri yer al\u0131yor. \u0130\u015fte \u015eOK indirimli \u00fcr\u00fcnler katalo\u011funun tamam\u0131...", "url": "http://www.haber7.com/yasam/haber/2955596-sok-30-mart-aktuel-katalogu-sokda-hangi-urunler-indirimli", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/6paXA_1584972355_4757.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:10Z", "content": "30 Mart 2020 tarihinden itibaren OK market raflarnda yer alacak olan indirimli \u00fcr\u00fcnler beli oldu. Birbirinden indirimli \u00fcr\u00fcnlerin yer ald katalogta; Arzum Profesyonel Sa\u00e7 Kurutma Makinesi 99,90 TL, \u00dct\u00fc Masas 75 TL, \u00c7amar Kurutmal 5 TL, Kadn / Erkek Bornoz 44,\u2026 [+3237 chars]", "translated_title": "\u015eOK 28 Mart akt\u00fcel Katalo\u011flu | \u015eOOK ' da hangi \u00fcr\u00fcnler indeirimli? -Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "2 Nisan A101 akt\u00fcel katalo\u011fu | Z\u00fcccaciye ve bebek bak\u0131m \u00fcr\u00fcnlerinde... - Haber7", "description": "A101 2 Nisan 2020 tarihli akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fu yay\u0131nland\u0131. 9 sayfal\u0131k A101 akt\u00fcel katalo\u011funda birbirinden muhte\u015fem \u00fcr\u00fcnler yer al\u0131yor. Peki haftan\u0131n A101 katalo\u011funda hangi \u00fcr\u00fcnler var?", "url": "http://www.haber7.com/guncel/haber/2957229-2-nisan-a101-aktuel-katalogu-zuccaciye-ve-bebek-bakim-urunlerinde", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/a101_2_nisan_aktuel_katalogu_elektronik_zuccaciye_gida_ve_bebek_bakim_urunlerinde_1585325413_1926.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:06Z", "content": "2 Nisan 2020 tarihli A101 akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalou yaynland. Katalogta gda,\u00a0elektrikli ev aletleri, bebek bakm \u00fcr\u00fcnleri, elektronik \u00fcr\u00fcnler, beyaz eya, tekstil ve z\u00fcccaciye \u00fcr\u00fcnleri yer alyor. Bu \u00fcr\u00fcnler arasnda en \u00e7ok dikkat \u00e7ekenleri; Android iletim sistemli,\u2026 [+4103 chars]", "translated_title": "2 Nisan A101akt\u00fcel Katalo\u011flu | Z\u00fcccaciye ve bakeek bbaek \u00fcr\u00fcnlindre ... -Haber7", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Bankalar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma saatleri de\u011fi\u015fti! Bankalar saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131l\u0131p ka\u00e7ta kapan\u0131yor? - Haber7.com", "description": "T\u00fcrkiye Bankalar birli\u011fi tavsiyesiyle baz\u0131 bankalar mesai saatlerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gitti. T\u00fcrkiye \u0130\u015f Bankas\u0131, Yap\u0131 Kredi, TEB Bankas\u0131 ve Garanti bankas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma saatlerini de\u011fi\u015ftirdi. Peki hangi banka saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131l\u0131p ka\u00e7ta kapan\u0131yor? \u0130\u015fte banka \u00e7al\u0131\u015fma saatl\u2026", "url": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2955436-bankalarin-calisma-saatleri-degisti-bankalar-saat-kacta-acilip-kacta-kapaniyor", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/23_mart_bankalarin_calisma_saatleri_bankalar_saat_kacta_aciliyor_kacta_kapaniyor_1584953428_8092.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:00Z", "content": "Koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri sebebiyle bankalar, alnan tedbirlere y\u00f6nelik yeni \u00e7alma saatlerini vatandalara\u00a0 duyurdu. G\u00fcnl\u00fck hayatta dier insanlarla \u00e7ok fazla yakn temasta bulunulan yerler olarak dikkat \u00e7eken banka ubelerinde hem \u00e7alanlarn hemde toplumun saln koruma\u2026 [+2179 chars]", "translated_title": "Bankalar\u0131n \u00e7alam Saatlermi de\u011fi\u015fti! Bankalar saat Ka\u00e7adta a\u00e7\u00e3o kap\u00e7a kap\u00e7an kapanaik? :: Haber7.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Borsagundem.com"}, "author": null, "title": "Korona vir\u00fcs piyasalarda etkisini ne kadar hissettirecek | Adnan Salih - Borsagundem", "description": "Korona vir\u00fcs piyasalarda etkisini ne kadar hissettirecek yaz\u0131s\u0131n\u0131 okuyun ve Adnan Salih adl\u0131 yazar\u0131n di\u011fer yaz\u0131lar\u0131n\u0131 takip edin.", "url": "https://m.borsagundem.com/yazarlar/korona-virusu-piyasalarda-etkisini-ne-kadar-hissettirecek-yazisi/1480790", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T06:27:00Z", "content": "Borsa stanbul, k\u00fcresel bazda yaanan Kovid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn etkisi ile tarihsel bazda en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u00fclerinden birini yaad ve 100 aylk ortalamasna geriledi. Dolar kuru g\u00fc\u00e7l\u00fc diren\u00e7 seviyesi olan 6,60\u2019 test ederek 6,45\u2019e geriledi. Faiz 11,30 seviyesinde bulunuyor. imdi\u2026 [+2162 chars]", "translated_title": "Korona virgins piyasalarda etkisini ne kadar hissettiresek | Adnan Salh-Borsagundem", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "Dolar 4 g\u00fcnden beri ilk kez y\u00fckseldi - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "Dolar 4 g\u00fcnden beri ilk kez y\u00fckseldi", "url": "https://www.bloomberght.com/dolar-4-gunden-beri-ilk-kez-yukseldi-2251526", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/30/ver1585547948/2251526_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:56:14Z", "content": "Dolar, \u00fclke notu indirimleri dalgasnn ardndan artan g\u00fcvenli varlk talebi ve k\u00fcresel koronavir\u00fcs vakalarndaki artn etkisiyle d\u00f6rt g\u00fcnden beri ilk kez y\u00fckseldi. Ayrca yen de deer kazand.\r\nKredi derecelendirme kuruluu Fitch Ratings, ngiltere'nin kredi notunu \"AA\u2026 [+1316 chars]", "translated_title": "Dolar 4 g\u00fcnden berry kilk kez y\u00fckseldi-BLOOMBERG HT-BlogbergHT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Investing.com"}, "author": null, "title": "K\u00fcresel piyasalar dipsiz bir kuyuya m\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc? - Investing.com T\u00fcrkiye", "description": "Arzu Toktay 'n\u0131n  EUR/USD, XAU/USD, XAG/USD, Alt\u0131n Vadeli \u0130\u015flemleri  kapsayan Piyasaya Genel Bak\u0131\u015f\u0131.  Arzu Toktay'n\u0131n Investing.comtaki Piyasaya Genel Bak\u0131\u015f\u0131n\u0131 okuyun.", "url": "https://tr.investing.com/analysis/kuresel-piyasalar-dipsiz-bir-kuyuya-m-dustu-200443236", "urlToImage": "https://i-invdn-com.akamaized.net/redesign/images/seo/v2/investingcom_analysis_og.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:50:04Z", "content": "Mart aynn son ilem g\u00fcnlerinde Amerika'da 2 trilyonluk tevik paketi Bakan Donald Trump'n onayna sunulur hale geldi. FED kredi kanallarnn a\u00e7k tutaca konusunda net bir yaklam ile 'snrsz QE' s\u00f6z\u00fc verdi. D\u00fcnya genelinde Merkez Bankalar ve h\u00fck\u00fcmetler el birlii ile \u2026 [+5082 chars]", "translated_title": "K\u00fcresel piyasalar dipsiz bir kuyya mdr. d\u00fcxt\u00fc? -Investing.com T\u00fcrkiye", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "K\u00fcresel Piyasalar: Asya hisseleri petrol ile geriledi, ABD vadelileri toparland\u0131 - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "K\u00fcresel Piyasalar: Asya hisseleri petrol ile geriledi, ABD vadelileri toparland\u0131", "url": "https://www.bloomberght.com/kuresel-piyasalar-asya-hisseleri-petrol-ile-geriledi-abd-vadelileri-toparlandi-2251524", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/30/ver1585546649/2251524_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:34:57Z", "content": "ABD hisse senedi vadeli kontratlar, yatrmclarn koronavir\u00fcs ile ilgili son haberleri deerlendirmesiyle ilk ilemlerdeki kayplarn geri alarak y\u00f6n\u00fcn\u00fc yukar \u00e7evirdi. Asya hisse senetleri kayplarn azaltt.\r\nRiskli varlklar i\u00e7in kark ge\u00e7en Pazartesi g\u00fcn\u00fc dolar, d\u00f6rt \u2026 [+2131 chars]", "translated_title": "K\u00fcresel Piyasalar: Asya heleleri betrol ile geriledi, ABD vadelileri toparlander-BLOOMBERG HT-BlosergHT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "Petrol \"arz ve talep\" endi\u015feleri ile 17 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fc\u011f\u00fcne indi - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "Petrol fiyatlar\u0131, koronavir\u00fcs nedeniyle talebin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc bir ortamda arz\u0131n artmas\u0131 ile birlikte 17 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fc\u011f\u00fcne geriledi", "url": "https://www.bloomberght.com/petrol-arz-ve-talep-endiseleri-ile-17-yilin-en-dusugune-indi-2251512", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/30/ver1585543413/2251512_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:14:12Z", "content": "Petrol fiyatlar, koronavir\u00fcs i\u00e7in karantina tedbirlerinin d\u00fcnyann en b\u00fcy\u00fck ekonomilerinde artmas ve buna bal olarak, arzn artmakta olduu bir ortamda talebin hzla d\u00fcmesinin etkisi ile 17 yln en d\u00fc\u00fck seviyesine indi.\r\nVadeli petrol kontratlar Londra'da y\u00fczde 7.\u2026 [+1953 chars]", "translated_title": "Petroleum \"arz ve talep\" endi\u015feleri ile 17 yodeln en d\u00fc\u015f\u00fcg\u00fcg\u00fcne Hindi-BLOOMBERG HT-BluombergHT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "FER\u0130DE CEM", "title": "100 milyarl\u0131k kaynak yolda - Sabah", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc ile m\u00fccadelede ba\u015flat\u0131lan milli seferberli\u011fe TOBB da kat\u0131l\u0131yor. TOBB\u2019un verece\u011fi 5 milyar TL mebla\u011f \u00fczerinden, bankalar KOB\u0130\u2019lere d\u00fc\u015f\u00fck faizle, 6 ay \u00f6demesiz, 18 ay vadeyle, 100 milyar liral\u0131k kredi kulland\u0131racak", "url": "https://www.sabah.com.tr/ekonomi/2020/03/30/100-milyarlik-kaynak-yolda", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/8ce980/960/505/0/0/1138/600?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/03/30/100-milyarlik-kaynak-yolda-1585522211013.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:10:44Z", "content": "Corona vir\u00fcs\u00fc salgnnn ekonomiye etkisini azaltmak i\u00e7in h\u00fck\u00fcmetin balatt destek kampanyalarna T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birlii (TOBB) de omuz veriyor. Oda ve borsalara mektup yazan TOBB, \u00fcyelerinin yararlanaca yeni bir 'Nefes Kredisi' i\u00e7in \u00e7alma balatt. TOBB'\u2026 [+2541 chars]", "translated_title": "100 milyarl\u0131k kaynak, Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "1 trilyon dolarl\u0131k fon \u00e7are ar\u0131yor - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Norve\u00e7 Varl\u0131k Fonu d\u00fcnya piyasalar\u0131nda ya\u015fanan \u00e7ifte \u015fok kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7aresiz kald\u0131. Bir yandan petrol fiyatlar\u0131n\u0131n 25 dolara d\u00fc\u015fmesi di\u011fer yandan d\u00fcnya borsalar\u0131nda \u00f6n\u00fc al\u0131namayan \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f fonu zor durumda b\u0131rakt\u0131.", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/ekonomi/1-trilyon-dolarlik-fon-care-ariyor-5711801/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/29/iecrop/09-norvec-fon_16_9_1585518459-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:49:34Z", "content": "1 trilyon 73 milyar dolarlk (10 trilyon 88 milyar kron) b\u00fcy\u00fckl\u00fce sahip fon, d\u00fcnya borsalarnda yaanan b\u00fcy\u00fck sat dalgasnn yan sra Norve\u00e7 Kronu'nun dolar karsnda bir ay i\u00e7inde y\u00fczde 30'u bulan deer kayb karsnda adeta \u00e7aresiz kald.\r\nFon y\u00f6netiminde \u00f6nemli bir g\u00fcc\u2026 [+638 chars]", "translated_title": "1 tryon dolvark fon is a share-S\u00f6zczyk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Mehmet Ali G\u00fcller : 5 trilyon dolar neo-liberalizmi kurtar\u0131r m\u0131? - Cumhuriyet", "description": "Mehmet Ali G\u00fcller", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/yazarlar/mehmet-ali-guller/5-trilyon-dolar-neo-liberalizmi-kurtarir-mi-1730201", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/yazarlar/sabit/yazar392_cover.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T03:33:59Z", "content": "Bir s\u00fcredir srarla koronavir\u00fcs\u00fc \u00c7in vir\u00fcs\u00fc diye isimlendiren ABD Bakan Donald Trump, bu terimi kullanmaktan piman olmadn ancak artk kullanmayacan a\u00e7klad!\r\nNe oldu da Trump bunu s\u00f6ylemekten vazge\u00e7ti peki? \u00d6yle iddia edildii gibi Asyallar incittiini fark etti d\u2026 [+2857 chars]", "translated_title": "Mehmet Ali G\u00fclller: 5 tryon dolar neo-liberalizmi kurtarvr r? -Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "T\u00fcrkiye para basacak! - S\u00f6zc\u00fc", "description": "", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/yazarlar/murat-muratoglu/turkiye-para-basacak-5711768/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/static/yazarlar-share/sy-murat-muratoglu.jpg?ver=7.7.8.5", "publishedAt": "2020-03-30T02:48:46Z", "content": "Gelimi \u00fclkelerin merkez bankalar piyasalarn paraya bodu. A\u00e7lan paketlerin toplam 4 trilyon dolara ulat.\r\nMerkez bankalar ne kadar b\u00fcy\u00fck problem ile karlarlarsa o kadar b\u00fcy\u00fck admlar atarlar\u2026 Eer \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6nlemler alnyorsa sknt da \u00e7ok b\u00fcy\u00fckt\u00fcr\u2026\r\nBu re\u00e7etelerin\u2026 [+2794 chars]", "translated_title": "T\u00fcrkriye para Basacak! - S\u00f6zczyk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Patatese 'f\u0131rsat\u00e7\u0131' zamm\u0131 - CNN T\u00fcrk", "description": "Patates fiyatlar\u0131nda anormal bir art\u0131\u015f var. Patatesin kilosu bir haftada 3 liradan 5 liraya \u00e7\u0131kt\u0131. Art\u0131\u015ftan ne esnaf ne de t\u00fcketici memnun.", "url": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/patatese-firsatci-zammi", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e80519c5cf3b0123cfe41ae.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:12:00Z", "content": "Patatese 'frsat\u00e7' zamm\r\nVideo: Patatese 'frsat\u00e7' zamm\r\nCNN T\u00dcRK\r\nKoronavir\u00fcs salgn, sofralarn, yemeklerin vazge\u00e7ilmezi, patatesi de etkiledi. Tezgahta fiyat bir haftada ikiye katland. Esnaf da t\u00fcketici de ard.\r\nzmir'deki pazarlarda patatesin fiyat deyim yerin\u2026 [+299 chars]", "translated_title": "Patatese 'fatrsat\u00e7\u0131' zami-CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Kredi kart\u0131 borcu ertelendi mi? Kredi kart\u0131 faizleri resmen indirildi! - Haber7.com", "description": "2020 Kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131 ertelendi mi? Corona vir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda 19 banka kredi \u00f6demelerini erteledi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Milyonlarca vatanda\u015f ise kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131n\u0131 erteleyen bankalar\u0131n listesini merak ediyor. \u0130\u015fte merak edilen bankalar\u0131n listesi...", "url": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2955544-kredi-karti-borcu-ertelendi-mi-kredi-karti-faizleri-resmen-indirildi", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/14/kredi_karti_borcu_ertelendi_mi_kredi_karti_faizleri_resmen_indirildi_1585516671_1463.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:11:15Z", "content": "Corona vir\u00fcssalgn kapsamnda 19 banka kredi kart \u00f6demelerini ertelediini a\u00e7klad. Corona vir\u00fcs salgnn yaylmasn \u00f6nlemek i\u00e7in birer birer tedbir paketlerini a\u00e7klayan bankalar m\u00fcterilerinin kredi ve kredi kart bor\u00e7larn erteleme ile ilgili kararlarn a\u00e7klyor. Peki h\u2026 [+9614 chars]", "translated_title": "Kredi kartsi borcu certtelendi mi? Kreddi kartsi faizleri resmilli! - Haber7.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Gercekgundem.com"}, "author": "Ger\u00e7ek G\u00fcndem", "title": "Vodafone, T\u00fcrk Telekom ve Turkcell'e sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 tepkisi: Yaz\u0131klar olsun size - Ger\u00e7ek G\u00fcndem", "description": "Posta Gazetesi yazar\u0131 Canda\u015f Tolga I\u015f\u0131k, sosyal medyada yap\u0131lan \u00e7a\u011fr\u0131ya yan\u0131t vermeyen Vodafone, T\u00fcrk Telekom ve Turkcell'e tepki g\u00f6sterdi.", "url": "https://www.gercekgundem.com/ekonomi/169208/vodafone-turk-telekom-ve-turkcelle-saglik-calisanlari-tepkisi-yaziklar-olsun-size", "urlToImage": "https://www.gercekgundem.com/images/posts/202003/187142_814x458.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:00:06Z", "content": "Posta Gazetesi yazar Canda Tolga Ik, koronavir\u00fcsle salgnyla m\u00fccadelenin en \u00f6n\u00fcnde yer alan salk \u00e7alanlaryla ilgili yaplan \u00e7arlara yant vermeyen iletiim irketleri Vodafone, T\u00fcrk Telekom ve Turkcell'e tepki g\u00f6sterdi.\r\n\"T\u00fcrkiyedeki t\u00fcm salk personeline \u00fccretsiz \u2026 [+388 chars]", "translated_title": "Vodafone, T\u00fcrk Telekom ve Turkell'e sa\u011fl\u0131rk \u00e7\u00e3o \u00e7ale\u015fantari tepksi: Yazichelar olsun size-Ger\u00e7ek G\u00fcndem", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 Para Basarsa Dolar Kuru Ne Olur? - EMLAK 365", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibmh0dHBzOi8vd3d3LmVtbGFrMzY1LmNvbS9la29ub21pL3R1cmtpeWUtY3VtaHVyaXlldC1tZXJrZXotYmFua2FzaS1wYXJhLWJhc2Fyc2EtZG9sYXIta3VydS1uZS1vbHVyLWgyODY5OC5odG1s0gFyaHR0cHM6Ly93d3cuZW1sYWszNjUuY29tL2FtcC9la29ub21pL3R1cmtpeWUtY3VtaHVyaXlldC1tZXJrZXotYmFua2FzaS1wYXJhLWJhc2Fyc2EtZG9sYXIta3VydS1uZS1vbHVyLWgyODY5OC5odG1s?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T19:57:12Z", "content": null, "translated_title": "T\u00fcrkriye Cumhuriet Merkez Bankasa Parsa Basarsa Dolar Koru Ne Olur? -TIME 365", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Merkez Bankas\u0131, Fitch ve YEP Taraf\u0131ndan A\u00e7\u0131klanan 2020 Y\u0131l Sonu Dolar Kuru Tahmini Beklentisi Rakamlar\u0131! - EMLAK 365", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LmVtbGFrMzY1LmNvbS9la29ub21pL21lcmtlei1iYW5rYXNpLWZpdGNoLXZlLXllcC10YXJhZmluZGFuLWFjaWtsYW5hbi0yMDIwLXlpbC1zb251LWRvbGFyLWgyODY5MC5odG1s0gF1aHR0cHM6Ly93d3cuZW1sYWszNjUuY29tL2FtcC9la29ub21pL21lcmtlei1iYW5rYXNpLWZpdGNoLXZlLXllcC10YXJhZmluZGFuLWFjaWtsYW5hbi0yMDIwLXlpbC1zb251LWRvbGFyLWgyODY5MC5odG1s?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T16:34:22Z", "content": null, "translated_title": "Merkez Bankas\u0131, Fitch ve YEP Tarafjndan A\u00e7\u00e3o da E\u00e7khanan 2020 Yvl Konu Dolar Karu Taklentisi Rakamlarisi! - EMLAK 365", "sentiment_basic": 0.4981, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Ensonhaber.com"}, "author": "Ensonhaber", "title": "Apple tedarik\u00e7ileri, Hindistan'daki \u00fcretimi ask\u0131ya ald\u0131 - ENSONHABER", "description": "Apple tedarik\u00e7ileri Foxconn ve Wistron, koronavir\u00fcs nedeniyle Hindistan'daki \u00fcretimi ge\u00e7ici olarak durdurma karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://www.ensonhaber.com/apple-tedarikcileri-hindistandaki-uretimi-askiya-aldi.html", "urlToImage": "https://icdn.ensonhaber.com/resimler/diger/kok/2020/03/29/aggse_8380.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:29:22Z", "content": "Apple, koronavir\u00fcs\u00fcn ilk \u00e7kt g\u00fcnden beri bir\u00e7ok sorunla karlat. irketin tedarik\u00e7ileri, \u00c7in'deki en b\u00fcy\u00fck iPhone fabrikalarnn kapatmak zorunda kald.\u00a0Bunu, Apple'n \u00fclkedeki perakende maazalarnn kapatlmas izledi.\r\nApple, daha sonra \u00c7in'deki maazalarn a\u00e7sa da d\u00fcn\u2026 [+557 chars]", "translated_title": "Apple tedarik\u00e7ilieri, Hindistan'daki \u00fcretimi askatya alddy-ENSONHABER", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Paraanaliz.com"}, "author": null, "title": "YORUM: G\u0131dada k\u0131tl\u0131k tehdidi var m\u0131? - Paraanaliz", "description": "Bakanl\u0131k ve kamu kurumlar\u0131ndan gelen a\u00e7\u0131klamalara g\u00f6re, bir \u00e7ok temel g\u0131da maddesinde stoklar yeterli. \u00d6te yanda, CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131\u2026", "url": "https://www.paraanaliz.com/2020/reel-sektor/yorum-gidada-kitlik-tehdidi-var-mi-45185/", "urlToImage": "https://www.paraanaliz.com/wp-content/uploads/2020/03/atilla-bitis-dudugu-4.png", "publishedAt": "2020-03-29T15:42:21Z", "content": "Bakanlk ve kamu kurumlarndan gelen a\u00e7klamalara g\u00f6re, bir \u00e7ok temel gda maddesinde stoklar yeterli. \u00d6te yanda, CHP Genel Bakan Yardmcs Sarbal, vir\u00fcs salgnna kar tarmsal planlama yaplmazsa \u00fc\u00e7 ay sonra \u00f6nemli sorunlar yaanabileceini s\u00f6yledi.\u00a0 Bu iddiay aratrma g\u2026 [+4781 chars]", "translated_title": "YORUM: Gledada kttlsk tehiddi var var? -Paranaje.", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Kamupersoneli.net"}, "author": "Kamu Personeli", "title": "O markalardan \u015fa\u015f\u0131rtan karar: Online ma\u011fazalar\u0131n\u0131 kapatt\u0131lar! - Kamu Personeli", "description": "Koronavir\u00fcs\u00fcn h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde artmaya devam etmesi, al\u0131nan tedbirleri daha da artt\u0131r\u0131yor. Pek \u00e7ok marka, al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerindeki ma\u011fazalar\u0131n\u0131 kapatm\u0131\u015ft\u0131. Son olarak Mavi ve LC Waikiki markalar\u0131, online sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 da durdurdu.", "url": "https://www.kamupersoneli.net/ekonomi/o-markalardan-sasirtan-karar-online-magazalarini-kapattilar-h88526.html", "urlToImage": "https://www.kamupersoneli.net/images/haberler/2020/03/o-markalardan-sasirtan-karar-online-magazalarini-kapattilar_765c9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:28:38Z", "content": "Koronavir\u00fcs salgn kapsamnda pek \u00e7ok marka, maazalarn kapatarak, m\u00fcterilerini online sata y\u00f6nlendiriyor. Markalar, maazalarnn kapanmasndan dolay satlarnn etkilenmemesi i\u00e7in online satlarda indirimler yapyor. Ancak Mavi ve LC Waikikionline maazalarn da kapatma \u2026 [+591 chars]", "translated_title": "O markalardan \u015fa\u015f\u0131rtan Karar: Online mainazalarks, kapattektar! - Kamu Personeli", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Kredi kart\u0131 faizleri de\u011fi\u015fti: \u0130\u015fte son rakamlar - Cumhuriyet", "description": "Politika faizinin d\u00fc\u015fmesiyle birlikte Merkez Bankas\u0131 ayl\u0131k kredi kart\u0131 faizlerini de indirdi. Ayl\u0131k kredi kart\u0131 faizi y\u00fczde 1,40'tan y\u00fczde 1,25'e indi. \u00d6te yandan, BDDK, kredi kart\u0131 asgari bor\u00e7 yat\u0131rma tutar\u0131nda en alt limiti borcun y\u00fczde 30'undan y\u00fczde 20'ye\u2026", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/kredi-karti-faizleri-degisti-iste-son-rakamlar-1729932", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/28/1729932/kapak_100407_1729932..jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:52:06Z", "content": "Kredi kart kullananlar ilgilendiren gelime Resmi Gazete'de yaymland. T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas'nn alm olduu karara g\u00f6re, kredi kartlarnda azami faiz oran d\u00fc\u00fcr\u00fcld\u00fc.\r\nResmi Gazete'de yer alan d\u00fczenlemeye g\u00f6re, Bankaclk D\u00fczenleme ve Denetleme Kurulu (BDDK\u2026 [+1381 chars]", "translated_title": "Kreddi kartti faizleri de\u011fi\u015fti: \u0130\u015fte son rakamlar-Cumhuriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Dolar ne kadar, ka\u00e7 TL? 29 Mart g\u00fcncel dolar TL kuru\u2026 - CNN T\u00fcrk", "description": "Dolar TL kuru 29 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc yat\u0131r\u0131mc\u0131lar ve ekonomi g\u00fcndemini takip edenler taraf\u0131ndan merakla ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, bug\u00fcn dolar ne kadar, ka\u00e7 TL? \u0130\u015fte, g\u00fcncel dolar TL kuru\u2026", "url": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/dolar-ne-kadar-kac-tl-29-mart-guncel-dolar-tl-kuru", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e33d1e95cf3b02060cd8c18.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:29:53Z", "content": null, "translated_title": "Dolar ne kadar, kai TL? 29 Mart g\u00fcncel dolar TL kuru ... -CNN T\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "A101 2 Nisan akt\u00fcel katalo\u011funda neler var? A101'de bu hafta cep telefonu ve teknoloji \u00fcr\u00fcnleri dikkat\u2026 - Takvim", "description": "Y\u00fcz binlerce ki\u015finin merakla bekledi\u011fi A101 2 Nisan akt\u00fcel katalo\u011fu yay\u0131nland\u0131. T\u00fcrkiye'nin 81 ilinde \u015fubesi bulunan A101'de Per\u015fembe g\u00fcnleri sat\u0131\u015fa sunulan \u00fcr\u00fcnler vatanda\u015flar\u0131n merak\u0131n\u0131 cezbediyor. Firma taraf\u0131ndan onlarca \u00fcr\u00fcn \u015fubelerde indirimli olarak sa\u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/29/a101-2-nisan-aktuel-katalogunda-neler-var-a101de-bu-hafta-cep-telefonu-ve-teknoloji-urunleri-dikkat-cekiyor", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/4f696b/600/314/0/0/600/314?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f29%2fa101-2-nisan-aktuel-katalogunda-neler-var-a101de-bu-hafta-cep-telefonu-ve-teknoloji-urunleri-dikkat-cekiyor-1585486981104.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:11:42Z", "content": "Bu \u00fcr\u00fcnler arasnda en \u00e7ok dikkat \u00e7ekenleri; Android iletim sistemli, 3x zoom yapabilen kameral Honor 7S Cep Telefonu 799 TL, Dahili uydu alcl Elton 32\u2033 Led TV 829 TL, Piranha Klavye Mouse Seti 29,95 TL, Piranha Tripod Telefon Tutucu 9,95 TL, Mercusys Kablosuz\u2026 [+850 chars]", "translated_title": "A101 2 Nisan akt\u00fcel Katalo\u011flu Nieler var? A101 'de bu du hafta telefonu ve teknoloji \u00fcr\u00fcnleri dikkat ... -Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Merkez Bankas\u0131 duyurdu! Kredi tahsis \u00fccretlerine yeni d\u00fczenleme - Haber7.com", "description": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (TCMB) Bankalarca Ticari M\u00fc\u015fterilerden Al\u0131nabilecek \u00dccretlere \u0130li\u015fkin Usul ve Esaslar Hakk\u0131nda Tebli\u011f'de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011fi Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.", "url": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2957762-merkez-bankasi-duyurdu-kredi-tahsis-ucretlerine-yeni-duzenleme", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/ozel_bankalara_cagri_kredi_odemelerini_erteleyin_1584955064_5088.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:54:00Z", "content": "Tebli, mali kurulular hari\u00e7 olmak \u00fczere ticari m\u00fcterilere bankalarca sunulan \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerden alnabilecek \u00fccretleri kapsyor.\r\nBankalar araclyla kullandrlan Merkez Bankas kaynakl reeskont ve avans kredilerine ilikin alnabilecek \u00fccretler tebli kapsam dnda o\u2026 [+6090 chars]", "translated_title": "Merkez Bankaski duyurdu! Kredi tahsis \u00fccreterine yeni d\u00fczhenleme-Haber7.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Coinkolik.com"}, "author": "Metin Karaduman", "title": "Se\u00e7kin Kripto Toplulu\u011fundan Bitcoin (BTC) ve Ethereum (ETH) Fiyat Tahmini - Coinkolik", "description": "Kraken kripto para toplulu\u011fuyla ileti\u015fime ge\u00e7erek bir anket d\u00fczenledi. Ankete kat\u0131lanlar Bitcoin (BTC) ve Ethereum (ETH) hakk\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini payla\u015ft\u0131. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu lider kripto para birimi hakk\u0131nda olduk\u00e7a iyimserdi, hatta kat\u0131l\u0131mc\u0131lar Bi\u2026", "url": "https://www.coinkolik.com/seckin-kripto-toplulugundan-bitcoin-btc-ve-ethereum-eth-fiyat-tahmini/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/www.coinkolik.com/wp-content/uploads/2020/03/Se\u00e7kin-Kripto-Toplulu\u011fundan-Bitcoin-BTC-ve-Ethereum-ETH-Fiyat-Tahmini.jpg?fit=1920%2C1200&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T13:01:35Z", "content": "Kraken kripto para topluluuyla iletiime ge\u00e7erek bir anket d\u00fczenledi. Ankete katlanlar Bitcoin (BTC) ve Ethereum (ETH) hakkndaki g\u00f6r\u00fclerini paylat. Katlmclarn b\u00fcy\u00fck \u00e7ounluu lider kripto para birimi hakknda olduk\u00e7a iyimserdi, hatta katlmclar Bitcoinin bu yl yen\u2026 [+2223 chars]", "translated_title": "Se\u00e7kin Kippto Toplulo\u011flu Bicoin (BTC) ve Ethereum (ETH) Fiyat Tamini-Coinkolik", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Uzmancoin.com"}, "author": null, "title": "400 piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131s\u0131n\u0131n nedenleri ile en \u00e7ok tercih etti\u011fi 5 altcoin - Uzman Coin", "description": "Kraken Intelligence, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndan 400 ki\u015fi ve kuruma en \u00e7ok tercih ettikleri altcoin'leri ve tercih nedenlerini sordu.", "url": "https://uzmancoin.com/altcoin-400-katilimci/", "urlToImage": "https://uzmancoin.com/wp-content/uploads/2020/03/altcoin-piyasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:31:00Z", "content": "Kripto para borsas Krakenn aratrma kolu Kraken Intelligence, d\u00fcnyann d\u00f6rt bir yanndan 400 kii ve kurumun katlm salad aratrmada 2020de kripto paralara ilikin beklentileri masaya yatrd.\r\nAratrmann katlmclar arasnda bireysel traderlar, kurumlar, yatrmclar, \u00f6deme\u2026 [+1880 chars]", "translated_title": "400 piyasa kattels lmmm semacrn n neednlierere n en \u00e7ok tercie ettiri 5 altcin-Uzman Coin", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "bigpara", "title": "Tedbirler piyasalarda pani\u011fi azaltt\u0131 - H\u00fcrriyet", "description": "D\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomiler \u00fczerindeki etkisini azaltmak i\u00e7in hem h\u00fck\u00fcmetler hem de merkez bankalar\u0131 birbiri ard\u0131na tedbirleri devreye al\u0131yor. Bu hamleler de piyasalar\u0131n sakinle\u015fmesinde \u00f6nemli rol oynad\u0131. Ekonomik faaliyetler \u2026", "url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/haberler/piyasa-haberleri/tedbirler-piyasalarda-panigi-azaltti_ID1461039/", "urlToImage": "http://i.bigpara.com/i/55big/yabanci_borsa_bist_650_6.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:24:50Z", "content": "D\u00fcnyay etkisi altna alan koronavir\u00fcs salgnnn ekonomiler \u00fczerindeki etkisini azaltmak i\u00e7in hem h\u00fck\u00fcmetler hem de merkez bankalar birbiri ardna tedbirleri devreye alyor. Bu hamleler de piyasalarn sakinlemesinde \u00f6nemli rol oynad. Ekonomik faaliyetler tekrar bala\u2026 [+6603 chars]", "translated_title": "Tedbirdler piyasalarda pani\u011fi azaltci-H\u00fcriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "DHA", "title": "Coronavir\u00fcs sonras\u0131 \"Evde kal\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 ile eskiye d\u00f6n\u00fc\u015f: Kamyonetlerle sebze-meyve sat\u0131yorlar - Sabah", "description": "1970-80'li y\u0131llarda kamyonet arkas\u0131nda doldurulan kasa kasa sebze-meyve sokak aralar\u0131nda sat\u0131l\u0131rd\u0131. Sat\u0131c\u0131lar ara\u00e7lar\u0131ndan iner, ba\u011f\u0131rarak ara\u00e7lar\u0131ndaki mallar\u0131 tan\u0131t\u0131r, m\u00fc\u015fteri \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rd\u0131. Bug\u00fcnlerde coronavir\u00fcs nedeniyle bir\u00e7ok ki\u015fi pazara markete gi\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/yasam/2020/03/29/coronavirus-sonrasi-evde-kal-cagrisi-ile-eskiye-donus-kamyonetlerle-sebze-meyve-satiyorlar", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/609a84/960/505/0/0/1138/600?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/03/29/coronavirus-sonrasi-evde-kal-cagrisi-ile-eskiye-donus-kamyonetlerle-sebze-meyve-satiyorlar-1585477323361.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:29:15Z", "content": "B\u00d6YLE BR KARAR ALDIK, ARABAYA MALIMIZI ATIP SATIYORUZ\r\nPazarclk yapan Tarkan Dublac, pazara gitmek yerine, kamyonetinin kasasna doldurduu domatesleri Bayrampaa'da sokak sokak gezerek satyor. Dublac her sokaa girdiinde aracn bir kenara park ediyor ve \"4 kilosu\u2026 [+579 chars]", "translated_title": "Coronavir\u00fcs srrascal \"Ede kal\" \u00e7a\u011frrm ile se D\u00f6n\u00fcn\u00fcr: Kamyonetlerle sebze-meyve satchyorar-Sabah", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele ederken faturalara dikkat - Haber7.com", "description": "T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Covid-19 Coronavir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131, ya\u015fam\u0131n her an\u0131n\u0131 evlere s\u0131\u011fd\u0131r\u0131rken, evlerde elektrik t\u00fcketimini de art\u0131rd\u0131.", "url": "http://ekonomi.haber7.com/ekonomi/haber/2957720-koronavirusle-mucadele-ederken-faturalara-dikkat", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/10/yargitaydan_flas_aciklamaelektrik_faturalariyla_ilgili_onemli_karar_1583313585_7217.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:37:00Z", "content": "\u00c7amar makinesinden televizyona, frnlardan \u00fct\u00fcye hemen her t\u00fcrl\u00fc elektrikli cihaz, neredeyse t\u00fcm g\u00fcn ayn anda faaliyette! Bu s\u00fcre\u00e7, bireysel t\u00fcketiciler kadar gelirinde d\u00fc\u00fc yaayan iletmeler d\u00fc\u00fcn\u00fcld\u00fc\u00fcnde de elektrik tasarrufunu yeniden g\u00fcndeme tad. Peki, evlere\u2026 [+7271 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccdele federken faturala dikbat-Haber7.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberkredi.net"}, "author": "haberkredi", "title": "Denizbank Cebimde Kredi ile Herkese Kredi Veriyor - HaberKredi - Haber Kredi", "description": "Denizbank cebimde kredi ile herkese kredi veriyor. Denizbank Cebimde kredi ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? Denizbank cebimde kredi ile en fazla ne kadar kredi alabilirim? Ba\u015fvuru a\u015famalar\u0131 ve \u015fartlar\u0131n\u0131 merak ediyorsan\u0131z yaz\u0131m\u0131z\u0131 okuyarak bu bankadan hemen kredi ala\u2026", "url": "https://www.haberkredi.net/kredi/denizbank-cebimde-kredi-ile-herkese-kredi-veriyor-2321/", "urlToImage": "https://www.haberkredi.net/wp-content/uploads/2020/03/denzb.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:35:05Z", "content": "Denizbank cebimde kredi ile herkese kredi veriyor. Denizbank Cebimde kredi bavurusu nasl yaplr? Denizbank cebimde kredi ile en fazla ne kadar kredi alabilirim? Bavuru aamalar ve artlarn merak ediyorsanz yazmz okuyarak bu bankadan hemen kredi alabilirsiniz.\r\nD\u2026 [+2396 chars]", "translated_title": "Denizbank Cebimde Crei ile Hercke Crei Periyor-HaberKredi-Haber Kredi", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "Garanti BBVA TBB'nin kredi protokol\u00fcne kat\u0131l\u0131yor - H\u00fcrriyet", "description": "Garanti BBVA, T\u00fcrkiye Bankalar Birli\u011finin (TBB) duyurdu\u011fu, Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n i\u015fletmeler \u00fczerindeki olumsuz ekonomik etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik Hazine destekli, Kredi Garanti Fonu (KGF) kefaletli kredi protokol\u00fcne kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/garanti-bbva-tbbnin-kredi-protokolune-katiliyor-41480794", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e805c6a7152d80334c5f9da.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:47:39Z", "content": "Garanti BBVA protokol kapsamnda, 30 Mart tarihinden itibaren ge\u00e7erli olacak ekilde, KOB, kurumsal ve ticari m\u00fcterileri i\u00e7in \u00c7ek \u00d6deme Destek Kredisi ve Ekonomik stikrar Kalkan Kredi Destei paketlerini devreye alacak.\r\nGaranti BBVA, ge\u00e7tiimiz hafta Koronavir\u00fcs\u2026 [+574 chars]", "translated_title": "Garanti BBVA TBB ' n kredi protokol\u00fcne katl\u0131lll-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "WSJ: ABD'de corona vir\u00fcs nedeniyle ciddi bir alt\u0131n a\u00e7\u0131\u011f\u0131 var - NTV", "description": "Wall Street Journal gazetesi, ABD\u2019de yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n ve bankac\u0131lar\u0131n yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 yay\u0131ld\u0131k\u00e7a k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n ve sikke a\u00e7\u0131\u011f\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131klar\u0131n\u0131 yazd\u0131.", "url": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/wsj-abdde-corona-virus-nedeniyle-ciddi-bir-altin-acigi-var,ArCqQUshKEa_KL1IAiSG-w", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/au0QeTKsZUm7vcmm_Hi29w.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-29T07:06:08Z", "content": "ABD'de Covid-19 salgnnda vaka says g\u00fcnden g\u00fcne hzl bir art g\u00f6sterdii ortamda Wall Street Journal gazetesi, salgn endieleriyle fiziksel altna talepleri artan yatrmclarn ve bankaclarn salgnnn yaylmasna orantl olarak k\u00fcl\u00e7e altn ve sikke a\u00e7 ile karlatklarn belirt\u2026 [+996 chars]", "translated_title": "WSJ: ABD ' de corona virgins Niedenile cididi birtn a\u00e7\u00e3o da Cars var-NTV", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "Banka kredi faizlerinde yeni ad\u0131mlar at\u0131l\u0131yor! 29 Mart ta\u015f\u0131t, konut ve ihtiya\u00e7 kredi oran\u0131 ka\u00e7a d\u00fc\u015ft\u00fc? - Takvim", "description": "Banka taraf\u0131ndan kredi kart\u0131 faizlerinde yeni ad\u0131mlar at\u0131lmaya devam ediyor. Son olarak banka kredi kart\u0131 faiz oranlar\u0131nda indirime gidildi. D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesine yay\u0131lan koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan piyasalarda da hareketli dakikalar ya\u015fan\u0131yor. Kredi \u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/28/banka-kredi-faizlerinde-yeni-adimlar-atiliyor-29-mart-tasit-konut-ve-ihtiyac-kredi-orani-kaca-dustu", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/1effec/600/314/0/77/1024/613?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f28%2fbanka-kredi-faizlerinde-yeni-adimlar-atiliyor-29-mart-tasit-konut-ve-ihtiyac-kredi-orani-kaca-dustu-1585423961597.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:29:50Z", "content": "EKERBANK\r\nekerbank, koronavir\u00fcs salgnndan ekonomik olarak olumsuz etkilenen m\u00fcterilerinin 30 Nisan'a kadar olan anapara, faiz ve taksit \u00f6demelerini, mevcut koullarla 30 Haziran'a kadar erteleyecek.\r\nBireysel ve t\u00fczel m\u00fcterilerin bozulan nakit aklarna y\u00f6nelik \u2026 [+864 chars]", "translated_title": "Banka kridi faizlindindre yeni adhmar Satar! 29 Mart ta\u015ft, konut ve ihtiyawaitin kta\u00e7i k\u00e7a d\u00fcmc\u015ft\u00fc? -Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Webtekno.com"}, "author": null, "title": "Ger\u00e7ek Hayatta G\u00f6rmemiz Zor Olan, 14 S\u0131n\u0131rl\u0131 \u00dcretim Bugatti - Webtekno", "description": "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Frans\u0131z l\u00fcks otomobil \u00fcreticisi Bugatti'nin birbirinden harika ve nadir 14 modelini yaz\u0131m\u0131zda bulabilirsiniz.", "url": "https://www.webtekno.com/gercek-hayatta-gormemiz-zor-olan-sinirli-uretim-14-bugatti-h88941.html", "urlToImage": "https://cdn.webtekno.com/media/cache/content_detail_v2/article/88941/gercek-hayatta-gormemiz-zor-olan-sinirli-uretim-14-bugatti-1585417079.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:21:25Z", "content": "Pek \u00e7ok otomobil tutkunu i\u00e7in Bugatti yalnzca bir otomobil \u00fcreticisi deil, ayn zamanda da bir otomobil sanat\u00e7sdr. Firmann kurucusu olan Ettore Bugatti de efsanevi mobilya tasarmcs Carlo Bugatti\u2019nin oluydu, yani firmada tasarm her zaman \u00f6nemli yer tuttu.\r\nEtto\u2026 [+3911 chars]", "translated_title": "Ger\u00e7ek Hayatta G\u00f6rmemiz Zor Olan, 14 Skillerlll \u00dctikti Bugatti-Webtekno", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Bloomberght.com"}, "author": "BloombergHT", "title": "Media Markt'\u0131n \u00e7at\u0131 \u015firket 2 milyar euro de\u011ferinde h\u00fck\u00fcmet yard\u0131m\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131yor - BLOOMBERG HT - BloombergHT", "description": "Media Markt'\u0131n \u00e7at\u0131 \u015firketi h\u00fck\u00fcmet yard\u0131m\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131yor", "url": "https://www.bloomberght.com/media-markt-in-cati-sirket-2-milyar-euro-degerinde-hukumet-yardimi-icin-gorusme-yapiyor-2251487", "urlToImage": "https://geoim.bloomberght.com/2020/03/28/ver1585414637/2251487_720x360.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:31:06Z", "content": "Bloomberg'in konuya yakn kaynaklara dayandrd haberine g\u00f6re, Alman elektronik perakendecisi Ceconomy AG koronavir\u00fcs pandemisinin ardndan maazalarnn kapanmaya zorlanmasndan dolay h\u00fck\u00fcmet ile 2 milyar euro (2.2 milyar dolar) yardmn g\u00f6r\u00fc\u00fcld\u00fc\u00fc temaslarda bulunuyor\u2026 [+914 chars]", "translated_title": "Media Markt'n \u00e7\u00e3o is a \u015firket 2 milymar de\u011ferindindre h\u00fck\u00fcml ` ` ` m ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` ` `", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Takvim.com.tr"}, "author": "www.takvim.com.tr", "title": "Hafta sonu dolar ve euro al\u0131\u015f sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ne kadar oldu? Dolar ve euro kurunda hareketlilik s\u00fcr\u00fcyor! - Takvim", "description": "Hafta sonu dolar ve eurodaki g\u00fcncel durumu \u00f6\u011frenmek isteyen Google'da d\u00f6viz kurlar\u0131 hakk\u0131nda ara\u015ft\u0131rma yap\u0131yor. Bu kapsamda dolar ve euro ne kadar oldu sorusu hakk\u0131nda ara\u015ft\u0131rmalarda art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. Analistler teknik a\u00e7\u0131dan dolar/TL'de 6,42'nin destek konumu\u2026", "url": "https://www.takvim.com.tr/ekonomi/2020/03/28/hafta-sonu-dolar-ve-euro-alis-satis-fiyati-ne-kadar-oldu-dolar-ve-euro-kurunda-hareketlilik-suruyor", "urlToImage": "https://iatkv.tmgrup.com.tr/470adf/600/314/0/0/864/451?u=https%3a%2f%2fitkv.tmgrup.com.tr%2f2020%2f03%2f28%2fhafta-sonu-dolar-ve-euro-alis-satis-fiyati-ne-kadar-oldu-dolar-ve-euro-kurunda-hareketlilik-suruyor-1585408840977.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:13:50Z", "content": "ALTININ KLOGRAMI 336 BN 500 LRAYA Y\u00dcKSELD\r\nBorsa stanbul Kymetli Madenler ve Kymetli Talar Piyasas'nda (KMKTP) standart altnn kilogram 336 bin 500 liraya y\u00fckseldi.\r\nAltn piyasasnda, en d\u00fc\u00fck 334 bin lira, en y\u00fcksek 338 bin liray g\u00f6ren standart altnn kilogram f\u2026 [+447 chars]", "translated_title": "Hafta sono dolus ve eukolic firewall satyatar fiyatar ne kadar folderu? Dolar ve euru kurunda hareketilik s\u00fcr\u00fcyor! - Takvim", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "B\u0130M'den s\u00fcrpriz bak\u0131m \u00fcr\u00fcnleri! 31 Mart 2020 B\u0130M akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011funda neler var? - Ahaber", "description": "B\u0130M 31 Mart 2020 akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fu s\u00fcrprizlerle dolu. Bak\u0131m \u00fcr\u00fcnlerinin a\u011f\u0131rl\u0131k verildi\u011fi sal\u0131 katalo\u011fundaki indirimleri buradan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilirsiniz. Katalogda en \u00e7ok dikkat \u00e7eken \u00fcr\u00fcnler aras\u0131nda Unicorn \u00fcr\u00fcn \u00e7e\u015fitleri yer al\u0131yor. 31 Mart Sal\u0131 indiri\u2026", "url": "https://www.ahaber.com.tr/galeri/yasam/bimden-surpriz-bakim-urunleri-31-mart-2020-bim-aktuel-urunler-katalogunda-neler-var", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/cd76b3/0/0/0/0/0/0?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/album/2020/03/28/bimden-surpriz-temizlik-ve-bakim-urunleri-31-mart-2020-bim-aktuel-urunler-katalogunda-neler-var-1585407155618.jpg&mw=752", "publishedAt": "2020-03-28T14:53:51Z", "content": "BM 31 Mart 2020 akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalou, g\u00fcn\u00fcn en \u00e7ok aranlanlar arasnda yer alyor. Sal g\u00fcn\u00fc indirimlerini heyecanla bekleyen BM m\u00fcterileri i\u00e7in g\u00fcncel katalou sayfamzda derledik. Nemlendirici, makyaj temizleyici, trnak bakm \u00fcr\u00fcnleri, kuru ampuan, tra kolonyas\u2026 [+189 chars]", "translated_title": "B\u0130M ' den s\u00fcrpriz bakm \u00fcr\u00fcnleri! 31 Mart 2020 B\u0130M akt\u00fcel \u00fcr\u00fcnler katalo\u011fruo\u011flu void? -Ahiker", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberlerim.com.tr"}, "author": "haberlerim", "title": "Emekliler Kredi \u015eartlar\u0131 De\u011fi\u015fti! Emekliler Ne kadar ve Nas\u0131l Kredi Alabilirler - Haberlerim.com.tr", "description": "Emekli bir vatanda\u015f\u0131n kredi al\u0131p alamayaca\u011f\u0131ndaki en \u00f6nemli fakt\u00f6rler, ya\u015f\u0131 ve ald\u0131\u011f\u0131 maa\u015f miktar\u0131d\u0131r. Sicili bozuk olmayan bir emekli maa\u015f\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 bankadan kredi ba\u015fvurusu yapabilir. Kredi ba\u015fvurusu genellikle kabul edilir. Kredinin geri \u00f6demesi, emekli ma\u2026", "url": "https://www.haberlerim.com.tr/is/emekliler-kredi-sartlari-degisti-emekliler-ne-kadar-ve-nasil-kredi-alabilirler-3293/", "urlToImage": "https://www.haberlerim.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/emek1.png", "publishedAt": "2020-03-28T13:02:42Z", "content": "Emekli bir vatandan kredi alp alamayacandaki en \u00f6nemli fakt\u00f6rler, ya ve ald maa miktardr. Sicili bozuk olmayan bir emekli maan ald bankadan kredi bavurusu yapabilir. Kredi bavurusu genellikle kabul edilir. Kredinin geri \u00f6demesi, emekli maandan otomatik olarak\u2026 [+3635 chars]", "translated_title": "Emekeler Kredder Chartlar\u0131 De\u011fi\u015fti! Emekeler Ne kadar ve Nasa Kredl Alabilirler-Haberlerim.com.tr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "Toyota ve Hino elektrikli a\u011f\u0131r ticari ara\u00e7 geli\u015ftiriyor - haberler - Habert\u00fcrk", "description": "Toyota ve Hino, hidrojen yak\u0131t h\u00fccreli a\u011f\u0131r ticari ara\u00e7 geli\u015ftirmek i\u00e7in i\u015fbirli\u011fine gittiklerini duyurdu. Bu kapsamda hidrojen yak\u0131t h\u00fccreli ticari arac\u0131n do\u011frulama testleri ve pratik kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi belirtildi. Yak\u0131t h\u00fccre\u2026", "url": "https://www.haberturk.com/toyota-ve-hino-elektrikli-agir-ticari-arac-gelistiriyor-haberler-2627197-ekonomi", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/28/ver1585398186/2627197_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:39:56Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Toyota ve Hino elektrikli a\u011frul, ticorari Barrie-hiberler-Habert\u00fcrk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "4 otomotiv \u00fcreticisinden ortak karar - H\u00fcrriyet", "description": "Ford, Fiat Chrysler, Honda ve Toyota koronavir\u00fcs nedeniyle \u00fcretimlerini Nisan ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda ba\u015flatabilece\u011fini duyurdu.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/4-otomotiv-ureticisinden-ortak-karar-41480315", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e7f2badc9de3d1e9839e10f.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:23:20Z", "content": "D\u00f6rt otomotiv irketi, Kuzey Amerika'da koronavir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle kapatma karar aldklar fabrikalarn tekrar a\u00e7lmas i\u00e7in \u00e7almalar yapyor. Fabrikalarn, Nisan aynn ortasnda yeniden faaliyete ge\u00e7mesinin planland aktarld.\r\nKuzey Amerika'da faaliyet g\u00f6steren F\u2026 [+686 chars]", "translated_title": "4 otomotev \u00fcreticinden orbreak karar-H\u00fcrriyet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "bigpara", "title": "Gram alt\u0131n fiyatlar\u0131 ka\u00e7 lira? - BigPara", "description": "Gram alt\u0131n fiyatlar\u0131 \u015fu dakikalarda 334 lira seviyesinde hareket ederken; alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131 ise g\u00fcn i\u00e7erisinde 1626 dolara kadar y\u00fckselirken, \u015fu s\u0131ralarda 1618 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.", "url": "http://bigpara.hurriyet.com.tr/altin/haber/gram-altin-fiyatlari-kac-lira_ID1461015/", "urlToImage": "http://i.bigpara.com/i/55big/25052016_altin_650.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:20:00Z", "content": "Gram altn fiyatlar u dakikalarda 334 lira seviyesinde hareket ederken; altnn ons fiyat ise g\u00fcn i\u00e7erisinde 1626 dolara kadar y\u00fckselirken, u sralarda 1618 dolardan ilem g\u00f6r\u00fcyor.\r\nGram altn fiyatlar, d\u00fcn T\u00fcrkiye piyasalarnn kapan saatinde 334 lira seviyesinde bu\u2026 [+988 chars]", "translated_title": "Gram altqn fiyatlar\u0131 kai lira? -BigPara", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Ahaber.com.tr"}, "author": "www.ahaber.com.tr", "title": "Migros Sanal Market hangi illerde var? 2020 Migros 1000 personel al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? - Ahaber", "description": "Migros Sanal Market hangi illerde var? Migros Market taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm online sat\u0131\u015f \u015fubelerine personel al\u0131m\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti. Migros Sanal Market, Migros ma\u011fazas\u0131nda bulunan t\u00fcm \u00fcr\u00fcnleri kap\u0131da teslim hizmeti sunuyor. Migros Sanal M\u2026", "url": "https://www.ahaber.com.tr/galeri/ekonomi/migros-sanal-market-hangi-illerde-var-2020-migros-1000-personel-alimi-basvuru-nasil-yapilir", "urlToImage": "https://iaahbr.tmgrup.com.tr/154caa/0/0/0/0/0/0?u=https://iahbr.tmgrup.com.tr/album/2020/03/28/migros-sanal-market-hangi-illerde-var-2020-migros-1000-personel-alimi-basvuru-nasil-yapilir-1585393236335.jpg&mw=752", "publishedAt": "2020-03-28T11:04:35Z", "content": "\"\u00e7inde bulunduumuz bu zor g\u00fcnlerde, biz gda perakendesi \u00e7alanlar, yalnzca m\u00fcterilerimizin g\u00fcnl\u00fck hayatlarn devam ettirebilmesi i\u00e7in temel ihtiya\u00e7 malzemelerini temin etmekle kalmyor, hayatlarna dokunuyor ve her zamanki gibi \u00fclkemize iyi geliyoruz. \u00c7alanlarmzn\u2026 [+56 chars]", "translated_title": "Migros Sanal Market hangi illerde var? 2020 Migros 1000 personel alum mm-hmm ba\u015fvuru nasel yapeperllr? -Ahiker", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}, {"source": {"id": null, "name": "Motor1.com"}, "author": "\u015eafak Soysal", "title": "Mazda CX-5 ufak g\u00fcncellemeler g\u00f6rd\u00fc - Motor1 T\u00fcrkiye", "description": "2020 model y\u0131l\u0131 i\u00e7in bir dizi yenilik mevcut.", "url": "https://tr.motor1.com/news/406618/mazda-cx-5-guncelleme/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/lZN7W/s3/2020-mazda-cx-5-guncelleme.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:49:47Z", "content": "Mazda, SUV temsilcisi CX-5'e 2020 model yl i\u00e7in bir dizi yenilik getirdi. Japon markann yerden y\u00fcksek otomobile uygulad g\u00fcncellemeler arasnda verimlilii arttran detaylarn yan sra teknoloji kanadnda kaydedilen gelimeler de yer alyor.\r\nNissan X-Trail, Skoda Kod\u2026 [+1402 chars]", "translated_title": "Mazda CX-5 ufak g\u00fcncellemelier g\u00f6rdzin-Motor1 T\u00fcrkyye", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.43391294465280145}]