[{"source": {"id": null, "name": "Digisport.ro"}, "author": "Digi Sport", "title": "Gigi Becali nu glume\u0219te! 5 juc\u0103tori de la FCSB, b\u0103ga\u021bi \u00een \u0219omaj tehnic - DigiSport", "description": "Gigi Becali a profitat de starea de urgen\u021b\u0103 declarat\u0103 din cauza pandemiei de COVID-19, pentru a sc\u0103pa de anumi\u021bi juc\u0103tori \u0219i de cei care aveau salariile prea mari. Dup\u0103 ce a redus contractele fotbali\u0219tilor s\u0103i, finan\u021batorul FCSB a decis s\u0103 bage 5 juc\u0103tori \u00een \u2026", "url": "https://www.digisport.ro/fotbal/liga-1/gigi-becali-nu-glumeste-5-jucatori-de-la-fcsb-bagati-in-somaj-tehnic-818039", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTAxdHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjAl/MkYwMyUyRjE4JTJGMTE3MDk1MF8xMTcw/OTUwX1JQUzgxMzguanBnJnc9NjQwJmg9/NDgwJnpjPTEmaGFzaD0yNzNhMmNjMmZiNGY0NzM3NjNmNWEyMTU2MmM4YmRhZA==.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:37:20Z", "content": "<ul><li>Fotbal Club (duminic, ora 17:30, Digi Sport 1)\r\n</li><li>Digi Sport Special (duminic, ora 19:30, Digi Sport 1)\r\n</li></ul>Iniial, Becali s-a g\u00e2ndit doar la patru dintre juctorii pregtii de Bogdan Vintil. Este vorba despre Cristi Blgrdean, care oricum \u2026 [+1224 chars]", "translated_title": "Gigi Becali doesn't jokes! 5 players from FCSB, b\u0103gled in technical unemployment-DigiSport", "sentiment_basic": -0.2575, "sentiment_scaled": 0.360114404576183}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "Un asistent medical, diagnosticat pozitiv cu coronavirus. El nu a informat spitalul c\u0103 a intrat \u00een contact cu familia unui pacient - Digi24", "description": "Potrivit unui comunicat transmis duminic\u0103 de Spitalul Jude\u0163ean Sibiu, unul dintre asisten\u0163ii medicali de la Sec\u0163ia de Anestezie \u015fi Terapie Intensiv\u0103 (ATI) a fost diagnosticat pozitiv cu COVID-19 \u015fi este internat la Sec\u0163ia de Boli Infec\u0163ioase, starea sa fiind \u2026", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/un-asistent-medical-de-la-sj-sibiu-diagnosticat-pozitiv-cu-coronavirus-el-nu-a-informat-spitalul-despre-contactele-avute-1283251", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA3dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMTkl/MkYwMyUyRjI0JTJGMTA1NjMyMF8xMDU2/MzIwX3NwaXRhbC1ob2wtbWVkaWMuanBn/Jnc9NjQwJmg9NDgwJnpjPTEmaGFzaD05/ZTUxNjZkNDBjMmU5OWRkMDI4OWYwNjEwZWMzN2FmNA==.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:18:00Z", "content": "Potrivit unui comunicat transmis duminic de Spitalul Judeean Sibiu, unul dintre asistenii medicali de la Secia de Anestezie i Terapie Intensiv (ATI) a fost diagnosticat pozitiv cu COVID-19 i este internat la Secia de Boli Infecioase, starea sa fiind staionar.\u2026 [+3274 chars]", "translated_title": "A medical assistant, diagnosed positively with coronavirus He did not inform the hospital he had been in contact with a patient's family-", "sentiment_basic": 0.5267, "sentiment_scaled": 0.8698647945917836}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "Ce este anosmia, un prim simptom observat la mul\u0163i dintre bolnavii asimptomatici infecta\u021bi cu COVID-19 - Digi24", "description": "Peste 660.000 de oameni s-au \u00eemboln\u0103vit la nivel global de COVID-19, iar num\u0103rul deceda\u021bilor a trecut de 30.000. O treime dintre persoanele infectate sunt asimptomatice, spun doctorii, potrivit Mediafax.", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/sanatate/ce-este-anosmia-un-prim-simptom-observat-la-multi-dintre-bolnavii-asimptomatici-de-covid-19-1283228", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA2dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjAl/MkYwMyUyRjE4JTJGMTE3MDkwNV8xMTcw/OTA1X2Nvcm9uYXZpcnVzLXR1cmNpYS1w/cm9maW1lZGlhLTA1MDczMDkzMjYuanBn/Jnc9NjQwJmg9NDgwJnpjPTEmaGFzaD05/MDhkMWZlZWViMWRhNTk3ZTc0NjBlNjM2YWJlZGZiZg==.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:32:00Z", "content": "Peste 660.000 de oameni s-au \u00eembolnvit la nivel global de COVID-19, iar numrul decedailor a trecut de 30.000. O treime dintre persoanele infectate sunt asimptomatice, spun doctorii, potrivit Mediafax.\r\nCOVID-19 poate debuta cu dificulti respiratorii, tuse sea\u2026 [+652 chars]", "translated_title": "What anosmia is, a first symptom observed in many of the asymptomatic patients infected with COVID-19-Digi24", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.20644825793031718}, {"source": {"id": null, "name": "Ziare.com"}, "author": null, "title": "Inca doi romani au murit de Covid-19. Numarul deceselor a ajuns la 40 - Ziare.com", "description": "Inca doua persoane au murit in Romania din cauza Covid-19. Bilatul a urcat, astfel, la 40 de decese. Astfel, numarul deceselor raportate duminica ajunge la 3, dupa ce sambata fusesera anuntate 11.", "url": "http://www.ziare.com/stiri/coronavirus/inca-doi-romani-au-murit-de-covid-19-numarul-deceselor-a-ajuns-la-40-1603968", "urlToImage": "http://s2.ziareromania.ro/?mmid=7d32b56261db06584a", "publishedAt": "2020-03-29T11:48:00Z", "content": "Inca doua persoane au murit in Romania din cauza Covid-19. Bilatul a urcat, astfel, la 40 de decese. Astfel, numarul deceselor raportate duminica ajunge la 3, dupa ce sambata fusesera anuntate 11.Initial, in prima parte a zilei de duminica, 29 martie, Grupul \u2026 [+1570 chars]", "translated_title": "Two more Romans died of Covid-19. Death toll reached at 40-Ziare.com", "sentiment_basic": -0.8115, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Idevice.ro"}, "author": "Adrian Gabor", "title": "LUNA: Prima IMAGINE cu o Viitoare Baza pentru Astronauti - iDevice.ro", "description": "LUNA va fi colonizata de catre pamanteni, acest lucru este cat se poate de clar si a fost facut cunoscut de catre NASA si ESA in repetate randuri, acum cele doua agentii spatiale creionand viitoarele baze de colonizare. ESA a publicat si o prima imagine cu o \u2026", "url": "https://www.idevice.ro/2020/03/29/luna-baza-409972/", "urlToImage": "https://www.idevice.ro/wp-content/uploads/2020/03/LUNA-baza.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:46:15Z", "content": "LUNA va fi colonizata de catre pamanteni, acest lucru este cat se poate de clar si a fost facut cunoscut de catre NASA si ESA in repetate randuri, acum cele doua agentii spatiale creionand viitoarele baze de colonizare. ESA a publicat si o prima imagine cu o \u2026 [+1942 chars]", "translated_title": "Month: First IMAGE with a Future Basis for Astronauti-iDevice.ro", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "Alexandru Rafila: M\u00e2ine, cel mai probabil, ajungem la dep\u0103\u0219irea cifrei de 2.000 de cazuri, pragul pentru scenariul 4 - Digi24", "description": "Rom\u00e2nia va dep\u0103\u0219i, cel mai probabil m\u00e2ine, pragul de 2.000 de cazuri de coronavirus, a spus la Digi24 Alexandru Rafila, pre\u0219edintele Societ\u0103\u021bii de Microbiologie.", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/alexandru-rafila-maine-intram-in-scenariul-4-cel-mai-probabil-1283202", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA2dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjAl/MkYwMyUyRjEyJTJGMTE2OTY4N18xMTY5/Njg3X2FsZXhhbmRydS1yYWZpbGEtSUQx/MzA2NTZfSU5RVUFNX1Bob3Rvc19PY3Rh/dl9HYW5lYS5qcGcmdz02NDAmaD00ODAm/emM9MSZoYXNoPWM1Njk5MDIwZWI4NmU2MDExMzZhOTVkYWFlNDAxNTBm.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:32:00Z", "content": "Rom\u00e2nia va depi, cel mai probabil m\u00e2ine, pragul de 2.000 de cazuri de coronavirus, a spus la Digi24 Alexandru Rafila, preedintele Societii de Microbiologie.\r\nNu vreau s inducem o stare de panic, pentru c nu avem motive. Trebuie s ne comportm \u00een aa fel \u00eenc\u00e2t s\u2026 [+1029 chars]", "translated_title": "Alexander Ratab: Tomorrow, most likely, we get to exceeding the figure of 2,000 cases, the threshold for scenario 4-Digi24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "Zi neagr\u0103 \u00een Spania. 838 de mor\u0163i \u00eenregistra\u0163i \u00een ultimele 24 de ore, cel mai mare num\u0103r de la declan\u015farea epidemiei - Digi24", "description": "Spania a anun\u0163at ast\u0103zi 838 de decese provocate \u00een ultimele 24 de ore de epidemia de coronavirus, un nou record negativ pentru aceast\u0103 \u0163ar\u0103. Cu doar o zi \u00een urm\u0103, se \u00eenregistraser\u0103 alte 832 de decese, informeaz\u0103 El Pais.", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/zi-neagra-in-spania-838-de-morti-inregistrati-in-ultimele-24-de-ore-cel-mai-mare-numar-de-la-declansarea-epidemie-1283181", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA2dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjAl/MkYwMyUyRjIzJTJGMTE3MjA4OF8xMTcy/MDg4X3Byb2ZpbWVkaWEtMDUwODU5NjE4/OC5qcGcmdz02NDAmaD00ODAmemM9MSZo/YXNoPTNhYmNkMjgwOWU0ZDI5NTE0ZjAxYjFiYmZlNDRmNGQy.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:58:00Z", "content": "Spania a anunat astzi 838 de decese provocate \u00een ultimele 24 de ore de epidemia de coronavirus, un nou record negativ pentru aceast ar. Cu doar o zi \u00een urm, se \u00eenregistraser alte 832 de decese, informeaz El Pais.\r\nP\u00e2n \u00een prezent, \u00een Spania s-au \u00eenregistrat 6.\u2026 [+529 chars]", "translated_title": "Black day in Spain. 838 dead recorded in the past 24 hours, highest number since outbreak of epidemic-Digi24", "sentiment_basic": -0.6124, "sentiment_scaled": 0.12942017680707218}, {"source": {"id": null, "name": "Evz.ro"}, "author": "Antonia Hendrik", "title": "Meghan, la m\u00e2na lui Trump. Mutarea \u00een SUA a ducilor de Sussex na\u015fte controverse la nivel \u00eenalt - EVENIMENTUL ZILEI", "description": "Harry ar putea s\u0103 ob\u0163in\u0103 rapid cet\u0103\u0163enia av\u00e2nd \u00een vedere averea \u015fi statutul lui \u015fi ar fi probabil clasificat ca un diplomat britanic, intr\u00e2nd \u00een SUA cu o viz\u0103 A1. Dac\u0103 nu i se va acorda viza A1 ar put", "url": "https://evz.ro/meghan-la-mana-lui-trump-mutarea-in-sua-a-ducilor-de-sussex-naste-controverse-la-nivel-inalt.html", "urlToImage": "https://evz.ro/wp-content/uploads/2020/03/Meghan-la-mana-lui-Trump-1024x615.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:57:44Z", "content": "Harry ar putea s obin rapid cetenia av\u00e2nd \u00een vedere averea i statutul lui i ar fi probabil clasificat ca un diplomat britanic, intr\u00e2nd \u00een SUA cu o viz A1. Dac nu i se va acorda viza A1 ar putea cere Cartea Verde.\r\n\u00cen acest context, Megan i prinul Harry ar put\u2026 [+1438 chars]", "translated_title": "Meghan, at the hands of Trump. Moving to the US of the dukes of Sussex gives rise to high-level controversy-EVENTS", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Stiripesurse.ro"}, "author": "Lucian Negrea, Reporter", "title": "Ministrul Transporturilor vorbe\u0219te despre o m\u0103sur\u0103 RADICAL\u0102: am putea interzice taxiurile \u0219i transportul... - stiripesurse.ro", "description": "C\u00e2nd se va lua decizia la nivel european s\u0103 interzicem transportul interjude\u0163ean,...", "url": "https://www.stiripesurse.ro/ministrul-transporturilor-vorbeste-despre-o-masura-radicala-am-putea-interzice-taxiurile-si-transportul-intre-localitati_1446634.html", "urlToImage": "https://mediastiriv1.freenode.ro/image/202001/w800/media-157876270338270600.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:30:00Z", "content": "C\u00e2nd se va lua decizia la nivel european s interzicem transportul interjudeean, intrajudeean i transportul \u00een regim de taxi, i \u00een urma unor consultri at\u00e2t cu toate autoritile statului rom\u00e2n, c\u00e2t i la solicitarea industriei de transport, \"este posibil s lum i \u2026 [+3767 chars]", "translated_title": "Minister of Transport speaks of a RADICAL measure: we could ban taxis and transport ... -stiripesurse.", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.1651716068642745}, {"source": {"id": null, "name": "Mediafax.ro"}, "author": "Andrei Vacaru", "title": "Coronavirus \u00een Rom\u00e2nia LIVE UPDATE. Cea mai mare cre\u015ftere a num\u0103rului de cazuri noi \u00een 24 de ore. 1.760 - Mediafax", "description": "38 de rom\u00e2ni au murit din cauza coronavirusului, astfel c\u0103 Rom\u00e2nia se apropie de scenariul 4. Un asistent medical de la sec\u0163ia de Terapie Intensiv\u0103 din Sibiu a fost testat pozitiv pentru coronavirus", "url": "https://www.mediafax.ro/social/coronavirus-in-romania-live-update-numarul-deceselor-provocate-de-covid-19-a-ajuns-la-40-in-romania-o-femeie-de-27-de-ani-cea-mai-tanara-dintre-victime-1-760-de-persoane-infectate-in-total-19029256", "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1/1688/19029256/7/statistica-3.jpg?width=640", "publishedAt": "2020-03-29T10:07:51Z", "content": "UPDATE ORA 13:45 - \u00cenc dou persoane au decedat din cauza Covid-19. Numrul total al morilor se ridic acum la 40\r\n Grupul de Comunicare Strategic (GCS) a anunat \u00eenc dou decese cauzate de coronavirus. Este vorba despre un brbat \u00een v\u00e2rst de 71 de ani din Suceava,\u2026 [+3198 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Romania LIVE UPDATE The biggest increase in the number of new cases in 24 hours. 1.1.60-", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.7756760270410816}, {"source": {"id": null, "name": "Hotnews.ro"}, "author": "https://www.facebook.com/www.hotnews.ro", "title": "Num\u0103rul deceselor cauzate de Coronavirus cre\u0219te la 38 \u00een Rom\u00e2nia - HotNews", "description": "\u00cenc\u0103 un pacient a murit din cauza infec\u021biei cu coronavirus, bilan\u021bul deceselor \u00een Rom\u00e2nia ajung\u00e2nd astfel la 38, potrivit informa\u021biilor furnizate duminic\u0103 de Grupul de", "url": "https://www.hotnews.ro/stiri-coronavirus-23760947-ultima-ora-numarul-deceselor-din-romania-creste-38.htm", "urlToImage": "http://media.hotnews.ro/media_server1/image-2020-03-25-23751389-70-test-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:58:00Z", "content": "Este vorba de un brbat de 66 de ani din judeul Timi, contact cu un membru al familiei revenit din Germania. \u00cen 24 martie s-au recoltat probe biologice pentru COVID 19 care au fost testate la Spitalul \u201eVictor Babe\" din Timioara, iar rezultatul a venit \u00een 25 ma\u2026 [+8019 chars]", "translated_title": "Death toll caused by Coronavirus rises to 38 in Romania-The", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.13787051482059276}, {"source": {"id": null, "name": "Mediafax.ro"}, "author": "Andrei Vacaru", "title": "Coronavirus \u00een Rom\u00e2nia LIVE UPDATE. Bilan\u0163ul deceselor a ajuns la 38. Rom\u00e2nia se apropie de scenariul 4. - Mediafax", "description": "38 de rom\u00e2ni au murit din cauza coronavirusului, astfel c\u0103 Rom\u00e2nia se apropie de scenariul 4. Un asistent medical de la sec\u0163ia de Terapie Intensiv\u0103 din Sibiu a fost testat pozitiv pentru coronavirus", "url": "https://www.mediafax.ro/social/coronavirus-in-romania-live-update-numarul-deceselor-provocate-de-covid-19-a-ajuns-la-40-in-romania-o-femeie-de-27-de-ani-cea-mai-tanara-dintre-victime-1-760-de-persoane-infectate-in-total-19029256", "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1/1688/19029256/7/statistica-3.jpg?width=640", "publishedAt": "2020-03-29T09:43:14Z", "content": "UPDATE ORA 13:45 - \u00cenc dou persoane au decedat din cauza Covid-19. Numrul total al morilor se ridic acum la 40\r\n Grupul de Comunicare Strategic (GCS) a anunat \u00eenc dou decese cauzate de coronavirus. Este vorba despre un brbat \u00een v\u00e2rst de 71 de ani din Suceava,\u2026 [+3198 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Romania LIVE UPDATE The death toll has reached 38. Romania is approaching scenario 4. -Mediu", "sentiment_basic": -0.5423, "sentiment_scaled": 0.17498699947997914}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "40 de decese din cauza Covid-19 \u00een Rom\u00e2nia. Una dintre victime avea 27 de ani - Digi24", "description": "Trei decese au fost \u00eenregistrate ast\u0103zi \u00een r\u00e2ndul pacien\u021bilor diagnostica\u021bi cu Covid-19.", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/38-de-decese-din-cauza-covid-19-in-romania-1283139", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA2dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMjAl/MkYwMiUyRjI2JTJGMTE2NDU5N18xMTY0/NTk3X3ZpcnVzLWNvcm9uYXZpcnVzLWVw/aWRlbWllLUdldHR5SW1hZ2VzLTEyMDQx/NDU1NTMtMi5qcGcmdz02NDAmaD00ODAm/emM9MSZoYXNoPTBkOTZhMGY4MjQ1NWQxZmExOTFhZDU5ZDVkZmE3N2Q3.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:54:00Z", "content": "Trei decese au fost \u00eenregistrate astzi \u00een r\u00e2ndul pacienilor diagnosticai cu Covid-19.\r\nACTUALIZARE: \u00cenc dou decese au fost \u00eenregistrate duminic.\r\nDeces 39: Brbat, 71 ani, judeul Suceava (contact cu o persoana care a revenit din Austria). \u00cen data de 25.03.2020\u2026 [+1165 chars]", "translated_title": "40 deaths due to Covid-19 in Romania. One of the victims was 27 years-Digi24", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3206578263130525}, {"source": {"id": null, "name": "Impact.ro"}, "author": "Redac\u021bia IMPACT", "title": "Andreea B\u0103lan a rupt t\u0103cerea! Adev\u0103ratul motiv al divor\u021bului de George Burcea - IMPACT", "description": "Andreea B\u0103lan rupe t\u0103cerea, \u00een scandalul momentului, legat de divor\u021bul de George Burcea. Cei doi au \u00een prezent o rela\u021bie de amici\u021bie, de dragul fiicelor lor. \u00cens\u0103, lucrurile par s\u0103 se fi sf\u00e2r\u0219it de ceva vreme \u00eentre cei doi parteneri. De\u0219i mul\u021bi au sperat la o\u2026", "url": "https://www.impact.ro/andreea-balan-a-rupt-tacerea-adevaratul-motiv-al-divortului-de-george-burcea-28803.html", "urlToImage": "https://www.impact.ro/wp-content/uploads/2020/03/Andreea-B\u0103lan-a-rupt-t\u0103cerea-Adev\u0103ratul-motiv-al-divor\u021bului-de-George-Burcea.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:56:09Z", "content": "Andreea Blan rupe tcerea, \u00een scandalul momentului, legat de divorul de George Burcea. Cei doi au \u00een prezent o relaie de amiciie, de dragul fiicelor lor. \u00cens, lucrurile par s se fi sf\u00e2rit de ceva vreme \u00eentre cei doi parteneri. Dei muli au sperat la o \u00eempcare d\u2026 [+2209 chars]", "translated_title": "Andreea Balan broke the silence! The real reason for divorce from George Burcea-IMPACT", "sentiment_basic": -0.4753, "sentiment_scaled": 0.2185387415496619}, {"source": {"id": null, "name": "Digi24.ro"}, "author": "Digi24", "title": "Ministrul Educa\u021biei: Vom anun\u021ba \u00een scurt timp ce se va \u00eent\u00e2mpla cu examenele na\u021bionale \u0219i c\u00e2nd re\u00eencepe \u0219coala - Digi24", "description": "Ministrul Educa\u0163iei, Monica Anisie, a informat, printr-o postare pe Facebook, c\u0103 \"\u00een scurt timp'' Ministerul Educa\u021biei va transmite ce se va \u00eent\u00e2mpla cu examenele na\u0163ionale, c\u00e2nd vor putea fi reluate cursurile \u015fi care vor fi deciziile cu privire la sus\u0163inerea\u2026", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/politica/ministrul-educatiei-vom-anunta-in-scurt-timp-ce-se-va-intampla-cu-examenele-nationale-si-cand-reincepe-scoala-1283106", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZTA2dHJhbnNjb2Rlci5yY3Mt/cmRzLnJvJTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMTkl/MkYxMiUyRjAzJTJGMTEzOTY3OV8xMTM5/Njc5X2F1ZGllcmUtTU9OSUNBLUFOSVNJ/RS1pbnF1YW0tZ2FuZWEtMi5qcGVnJnc9/NjQwJmg9NDgwJnpjPTEmaGFzaD0zNTFm/ZmI3ZDhhMzZmYWI0YWQ4YzI1YTU1Y2EzNWI1ZQ==.thumb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:59:00Z", "content": "Ministrul Educaiei, Monica Anisie, a informat, printr-o postare pe Facebook, c \"\u00een scurt timp'' Ministerul Educaiei va transmite ce se va \u00eent\u00e2mpla cu examenele naionale, c\u00e2nd vor putea fi reluate cursurile i care vor fi deciziile cu privire la susinerea licen\u2026 [+1478 chars]", "translated_title": "Minister of Education: We will shortly announce what will happen with the national exams and when the school restarts-Digi24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Www.gsp.ro"}, "author": "Theodor Jum\u0103tate", "title": "CORONAVIRUS. Carlo Ancelotti l-a dat de gol pe Jurgen Klopp! Ce i-a spus germanul: \u201e\u0102sta a fost un act crimin - Gazeta Sporturilor", "description": "Carlo Ancelotti (60 de ani), managerul lui Everton, vorbe\u0219te despre cum se va schimba lumea, cum se va schimba fotbalul dup\u0103 pandemia de coronavirus.", "url": "https://www.gsp.ro/international/campionate/coronavirus-carlo-ancelotti-l-a-dat-de-gol-pe-jurgen-klopp-ce-i-a-spus-germanul-asta-a-fost-un-act-criminal-594351.html", "urlToImage": "https://cacheimg.gsp.ro/autocrop/smp-images-production/gsp.ro/29032020/1585470696251.jpg?width=600&height=315", "publishedAt": "2020-03-29T06:50:19Z", "content": "Italianul Carlo Ancelotti, o voce puternic a antrenorilor, vorbete despre coronavirus i despre cum se va transforma lumea \u00een urma acestei pandemii.\r\nCarlo Ancelotti: Dac nu se va putea relua sezonul, amin\"\r\n\u00centr-un interviu pentru Corriere dello Sport, actual\u2026 [+1834 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS Carlo Ancelotti has given him the goal of the Jurgen Klopp! What the German told him: \" This was a crimin act-Gazeta Sports", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "G4media.ro"}, "author": "Redac\u021bia", "title": "Londra a profitat de izolare pentru a revopsi Abbey Road, trecerea de pietoni pe care au c\u0103lcat membrii forma\u021biei The Beatles \u0219i care poart\u0103 numele ultimului lor album - G4Media.ro", "description": "Cea mai cunoscut\u0103 trecere de pietoni din lume, dup\u0103 ce a ap\u0103rut pe coperta volumului forma\u0163iei The Beatles \"Abbey Road\", a fost revopsit\u0103. Izolarea", "url": "https://www.g4media.ro/londra-a-profitat-de-izolare-pentru-a-revopsi-abbey-road-trecerea-de-pietoni-pe-care-au-calcat-membrii-formatiei-the-beatles-si-care-poarta-numele-ultimului-lor-album.html", "urlToImage": "https://cdn.g4media.ro/wp-content/uploads/2020/03/abbey-road-beatles-londra-coronavirus-news-ro-e1585464504363.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:49:18Z", "content": "Cea mai cunoscut trecere de pietoni din lume, dup ce a aprut pe coperta volumului formaiei The Beatles \u201eAbbey Road\u201d, a fost revopsit. Izolarea cauzat de coronavirus a oferit ocazia de a reface dungile albe pe care au clcat John, Paul, Ringo i George.\r\nDungile\u2026 [+1056 chars]", "translated_title": "London took advantage of the isolation to repaint Abbey Road, the passage of pedestrians on which members of The Beatles stepped on and bearing the name of their last album-G4Medialma", "sentiment_basic": -0.1779, "sentiment_scaled": 0.4118564742589703}, {"source": {"id": null, "name": "Hotnews.ro"}, "author": "https://www.facebook.com/www.hotnews.ro", "title": "Coronavirus \u00een Rom\u00e2nia: Autorit\u0103\u021bile se a\u0219teapt\u0103 ca \u00eenc\u0103 200.000 de rom\u00e2ni s\u0103 revin\u0103 \u00een \u021bar\u0103 / Duminic\u0103, cel mai ... - HotNews", "description": "Ministrul S\u0103n\u0103t\u0103\u0163ii, Nelu T\u0103taru, a declarat s\u00e2mb\u0103t\u0103 seara c\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een prezent aproximativ 200.000 de rom\u00e2ni s-au \u00eentors \u00een \u0163ar\u0103, iar p\u00e2n\u0103 la Pa\u015fte", "url": "https://www.hotnews.ro/stiri-coronavirus-23760661-timp-romania-pregateste-pentru-scenariul-4-epidemiei-coronavirus-autoritatile-asteapta-inca-200-000-romani-revina-tara.htm", "urlToImage": "http://media.hotnews.ro/media_server1/image-2020-03-25-23750743-70-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:41:00Z", "content": "Ministrul Sntii, Nelu Ttaru, a declarat s\u00e2mbt seara c p\u00e2n \u00een prezent aproximativ 200.000 de rom\u00e2ni s-au \u00eentors \u00een ar, iar p\u00e2n la Pate autoritile se ateapt la \u00eenc 200.000. Rom\u00e2nia se pregtete de scenariul 4, iar o nou ordonan militar urmeaz s fie publicat cur\u00e2\u2026 [+2505 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Romania: The authorities expect a further 200,000 Romanians to return to the country/Sunday, the most ...-", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Mediafax.ro"}, "author": "Bogdan Nicolai", "title": "Au vrut Brexit. F\u0103r\u0103 muncitorii rom\u00e2ni \u015fi din alte state est-europene, fructele \u015fi legumele din Marea Br - Mediafax", "description": "Marea Britanie are nevoie urgent\u0103 de 90.000 de lucr\u0103tori pentru a culege fructele \u015fi legumele care altfel vor muri pe c\u00e2mpuri.", "url": "https://www.mediafax.ro/economic/au-vrut-brexit-fara-muncitorii-romani-si-din-alte-state-est-europene-fructele-si-legumele-din-marea-britanie-vor-ramane-pe-camp-19029325", "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1/1686/19029325/1/3170.jpg?width=640", "publishedAt": "2020-03-29T06:34:48Z", "content": "Marea Britanie are nevoie urgent de 90.000 de lucrtori pentru a culege fructele i legumele care altfel vor muri pe c\u00e2mpuri. Guvernul este avertizat c Regatul are nevoie de zboruri charter care s aduc lucrtorii agricoli din estul Europei. Unele ferme mari au p\u2026 [+1934 chars]", "translated_title": "They wanted Brexit. Without the Romanian workers and other Eastern European states, the Br-Mediafax fruits and vegetables", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Stirileprotv.ro"}, "author": null, "title": "LIVE UPDATE. Situa\u0163ia cazurilor de coronavirus din Rom\u00e2nia, duminic\u0103 29 martie - stirileprotv.ro", "description": "LIVE UPDATE. Situa\u0163ia cazurilor de coronavirus din Rom\u00e2nia, duminic\u0103 29 martie", "url": "https://stirileprotv.ro/stiri/actualitate/live-update-situatia-cazurilor-de-coronavirus-din-romania-duminica-29-martie.html", "urlToImage": "https://image.stirileprotv.ro/media/images/1408x882/Mar2020/62117525.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:17:38Z", "content": "Coronavirus Rom\u00e2nia, LIVE UPDATE 29 martie.\u00a01452 de rom\u00e2ni sunt infectai cu coronavirus \u00een acest moment, potrivit celor mai recente informaii oficiale. 37 de persoane au decedat \u00een urma infectrii.\r\n\u00a0DESF\u0102\u015eURARE EVENIMENTELOR DE DUMINIC\u0102, 29 MARTIE\r\nUrm\u0103torul \u2026 [+6123 chars]", "translated_title": "LIVE UPDATE. Situation of the cases of coronavirus in Romania, Sunday 29 March-stith", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Stiridecluj.ro"}, "author": null, "title": "Infuzie de tehnologie mirrorless \u00een noile telefoane Sony Xperia - \u015etiri de Cluj", "description": "", "url": "https://www.stiridecluj.ro/economic/infuzie-de-tehnologie-mirrorless-in-noile-telefoane-sony-xperia", "urlToImage": "https://www.stiridecluj.ro/files/images/150/b50aa41be3d462685e310a3f5f3712bb.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:42:57Z", "content": "Divizia de telefonie mobil Sony nu a avut cel mai bun parcurs \u00een ultimii ani. O pia foarte aglomerat i preurile din ce \u00een ce mai competitive au dus la v\u00e2nzri din ce \u00een ce mai slabe pentru productorul japonez. Din fericire, se pare c Sony a gsit un mod de a se\u2026 [+3119 chars]", "translated_title": "The infusion of mirrorless technology in new Sony Xigo phones-News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Sport.ro"}, "author": "Sport.ro", "title": "ULUITOR | \"Aici nu poate exista vreun virus! Aici e ca in frigider!\" Presedintele singurei tari i - Sport.ro", "description": "Ce a spus presedintile singurei tari din Europa in care se joaca fotbal in plina pandemie.", "url": "https://www.sport.ro/fotbal-extern/uluitor-aici-nu-poate-exista-vreun-virus-aici-e-ca-in-frigider-presedintele-singurei-tari-in-care-se-mai.html", "urlToImage": "https://assets.sport.ro/assets/sport/2020/03/28/image_galleries/697830/uluitor-aici-nu-poate-exista-vreun-virus-aici-e-ca-in-frigider-presedintele-singurei-tari-in-care-se-mai_size6.thumb", "publishedAt": "2020-03-28T19:24:50Z", "content": "Ce a spus presedintile singurei tari din Europa in care se joaca fotbal in plina pandemie.\r\nCampionatul din Belarus este singurul campionat in care se mai joaca fotbal in aceasta perioada de pandemie a coronavirusului. Presedintile tarii, Alexandr Lukashenko,\u2026 [+621 chars]", "translated_title": "STAGGERING | \" Here there can be no virus! Here's like in the fridge! \" The president of the only country", "sentiment_basic": 0.2225, "sentiment_scaled": 0.672126885075403}, {"source": {"id": null, "name": "Prosport.ro"}, "author": "https://www.facebook.com/AlinGrigoreRO", "title": "Gheorghe Musta\u021b\u0103, dezv\u0103luiri de ultim\u0103 or\u0103: \u201eVom juca \u00een Ghencea\u201d + Mesaj clar pentru L\u0103c\u0103tu\u0219: \u201eMarius, tu ai antrenat FCSB\u201d | Replic\u0103 pentru ultra\u0219ii CSA Steaua - ProSport", "description": "Gheorghe Musta\u021b\u0103, liderul Skins Berceni, una dintre fac\u021biunile FCSB, sus\u021bine c\u0103 va avea o discu\u021bie special\u0103 cu Gigi Becali c\u0103ruia \u00eei va cere ca echipa", "url": "https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-1/gheorghe-mustata-dezvaluiri-de-ultima-ora-vom-juca-in-ghencea-mesaj-clar-pentru-lacatus-marius-tu-ai-antrenat-fcsb-19006555", "urlToImage": "https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2020/03/gheorghe-mustata-fcsb-1400x826.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:22:36Z", "content": "Gheorghe Musta, liderul Skins Berceni, una dintre faciunile FCSB, susine c va avea o discuie special cu Gigi Becali cruia \u00eei va cere ca echipa ro-albastr s joace pe noul stadion din Ghencea, dei ultraii CSA Steaua nici nu vor s aud de asta.\r\nTot aud c nu avem\u2026 [+2205 chars]", "translated_title": "Gheorghe Must\u0103, latest revelations: \"We will play in the\" + \"+ Message clearly for the\" Marius \":\" Marius, you coached FCSB \" | Replicing for the ultraviolet CSA", "sentiment_basic": 0.6249, "sentiment_scaled": 0.9336973478939157}, {"source": {"id": null, "name": "Dojotech.ro"}, "author": null, "title": "Cum deduce Siri daca utilizatorul are coronavirusul Wuhan - Dojotech.ro", "description": "In acest moment, aceasta caracteristica a asistentului virtual Siri al companiei Apple din Statele Unite pentru coronavirusul Wuhan est", "url": "https://dojotech.ro/sanatate/cum-deduce-siri-daca-utilizatorul-are-coronavirusul-wuhan/", "urlToImage": "https://dojotech.ro/wp-content/uploads/2020/03/Cum-deduce-Siri-daca-utilizatorul-are-coronavirusul-Wuhan.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:39:35Z", "content": "Compania Apple din Statele Unite a lansat un update pentru Siri pentru ca asistentul virtual sa poate deduce daca utilizatorii sunt sau nu infectati cu coronavirusul Wuhan.\r\nAsistentul virtual al Apple e in stare de o multime de lucruri pentru utilizatori, cu\u2026 [+1598 chars]", "translated_title": "How Siri deduces if the user has the Wuhan Coronavirus-Dojo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Idevice.ro"}, "author": "Adrian Gabor", "title": "Planeta Venus: Fenomenul UIMITOR Vizibil in Acest Weekend - iDevice.ro", "description": "Planeta Venus va fi in centrul unui fenomen uimitor care va deveni vizibil in acest weekend, si daca nu va amintiti de saptamana trecuta cand v-am vorbit despre el, atunci va readuc acum aminte. V-am spus acum o saptamana ca astazi va avea loc un fenomen uimi\u2026", "url": "https://www.idevice.ro/2020/03/28/planeta-venus-vizibila-409883/", "urlToImage": "https://www.idevice.ro/wp-content/uploads/2020/03/Planeta-Venus-vizibila.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:02:22Z", "content": "Planeta Venus va fi in centrul unui fenomen uimitor care va deveni vizibil in acest weekend, si daca nu va amintiti de saptamana trecuta cand v-am vorbit despre el, atunci va readuc acum aminte. V-am spus acum o saptamana ca astazi va avea loc un fenomen uimi\u2026 [+1810 chars]", "translated_title": "Planet Venus: AMAZING phenomenon visible in this Weekend-iDevice.ro", "sentiment_basic": 0.6739, "sentiment_scaled": 0.9655486219448778}, {"source": {"id": null, "name": "Mediafax.ro"}, "author": "Ana Obretin", "title": "Actorul \u015etefan Sileanu a murit s\u00e2mb\u0103t\u0103, la v\u00e2rsta de 80 de ani - Mediafax", "description": "Actorul \u015etefan Sileanu a murit s\u00e2mb\u0103t\u0103, la v\u00e2rsta de 80 de ani, \u00een urma unui infarct. \u015etefan Sileanu, devenit celebru cu rolul titular din filmul \u201eVlad \u0162epe\u015f\u201d, a fost actor al Teatrului Nottara din Bucure\u015fti. Actorul a fost \u015fi un pictor apreciat, av\u00e2nd de-a l\u2026", "url": "https://www.mediafax.ro/cultura-media/actorul-stefan-sileanu-a-murit-sambata-la-varsta-de-80-de-ani-19028255", "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1/1706/19028255/1/sileanu.png?width=640", "publishedAt": "2020-03-28T14:38:51Z", "content": "Informaia despre decesul actorului tefan Sileanu a fost confirmat pentru MEDIAFAX de reprezentanii Teatrului Nottara. \r\n Un artist de o mare sensibilitate, una dintre cele mai romantice voci ale teatrului rom\u00e2nesc, tefan Sileanu a absolvit Institutul de Art T\u2026 [+1266 chars]", "translated_title": "Actor Stefan Sielu died on Saturday at age 80-Mediafax", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.1651716068642745}, {"source": {"id": null, "name": "Mobilissimo.ro"}, "author": "https://www.facebook.com/mobilissimo", "title": "Xiaomi Mi 10 Pro debuteaz\u0103 global: telefonul num\u0103rul 1 din DxOMark vine cu dou\u0103 camere telephoto, senzor de 108 MP, 5G, Snapdragon 865 - Mobilissimo.ro", "description": "Xiaomi a anun\u0163at pe 27 martie 2020 \u00een Europa \u015fi la nivel global debutul oficial al telefoanelor Mi 10. Seria include modelul Mi 10, pe Mi 10 Pro \u015fi un Mi 10 Lite 5G. Mi 10 \u015fi Mi 10 Lite 5G au fost detaliate \u00een articole separate, iar aici acoperim", "url": "https://www.mobilissimo.ro/stiri-telefoane/xiaomi-mi-10-pro-debuteaza-global", "urlToImage": "https://images1.mobilissimo.ro/fax/5e7f2d3a3f773.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:52:11Z", "content": "Xiaomi a anunat pe 27 martie 2020 \u00een Europa i la nivel global debutul oficial al telefoanelor Mi 10. Seria include modelul Mi 10, pe Mi 10 Pro i un Mi 10 Lite 5G. Mi 10 i Mi 10 Lite 5G au fost detaliate \u00een articole separate, iar aici acoperim flagshipul real,\u2026 [+4100 chars]", "translated_title": "Xiaomi Mi 10 Pro debuts globally: phone number 1 in DxOMark comes with two cameras telephoto, sensor of 108 MP, 5G, Snapdragon 865-Moblissimu.ro", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.5776781071242849}, {"source": {"id": null, "name": "Idevice.ro"}, "author": "Adrian Gabor", "title": "eMAG: Reducerile la Samsung GALAXY S10 de care sa Profiti - iDevice.ro", "description": "eMAG are in acest weekend reduceri chiar bune pentru telefoanele din seria Samsung GALAXY S10 in Romania, si vorbim despre oferte care sunt disponibile in aceasta pagina, si de care puteti profita pentru a cumpara ceea ce va doriti de la magazinul online cat \u2026", "url": "https://www.idevice.ro/2020/03/28/emag-samsung-galaxy-s10-profiti-409840/", "urlToImage": "https://www.idevice.ro/wp-content/uploads/2020/03/eMAG-Samsung-GALAXY-S10-profiti.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:36:21Z", "content": "eMAG are in acest weekend reduceri chiar bune pentru telefoanele din seria Samsung GALAXY S10 in Romania, si vorbim despre oferte care sunt disponibile in aceasta pagina, si de care puteti profita pentru a cumpara ceea ce va doriti de la magazinul online cat \u2026 [+1210 chars]", "translated_title": ": Reductions to the Samsung GALAXY S10 to Probe-iDevice.ro", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Playtech.ro"}, "author": "https://www.facebook.com/razvan.baltaretu", "title": "Ma\u0219ina surpriz\u0103 de la Dacia ar putea ar\u0103ta fix ca noul Renault Sandero - Playtech.ro", "description": "P\u00e2n\u0103 la Dacia electric\u0103, cei mai mul\u021bi a\u0219teapt\u0103 modelul Sandero. Subiectul de interes e \u00eens\u0103 dac\u0103 ma\u0219ina va ar\u0103ta, \u00een sf\u00e2r\u0219it, onorabil.", "url": "https://playtech.ro/2020/dacia-renault-sandero-imagini-neoficiale/", "urlToImage": "https://playtech.ro/wp-content/uploads/2020/03/Dacia-Renault-Sandero-model-nou-Renault-Clio.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:43:00Z", "content": "P\u00e2n la Dacia electric, cei mai muli ateapt modelul Sandero. Subiectul de interes e \u00eens dac maina va arta, \u00een sf\u00e2rit, onorabil sau dac Renault o transform, din nou, \u00eentr-un Tico mai ajustat. Ultimele imagini las mcar loc speranelor.\r\n\u00cen 2020, Dacia a anunat de\u2026 [+1727 chars]", "translated_title": "The surprise car at Dacia could look fixed as the new Renault-Playtech.", "sentiment_basic": 0.2732, "sentiment_scaled": 0.7050832033281331}, {"source": {"id": null, "name": "Start-up.ro"}, "author": "start-up.ro", "title": "28 Martie 2020 Huawei a lansat un smartwatch, o box\u0103 wireless \u0219i ochelari inteligen\u021bi - start-up.ro", "description": "\u00cen timpul evenimentului de lansare al telefoanelor Huawei P40, compania a mai prezentat \u0219i o serie de gadgeturi.", "url": "https://start-up.ro/huawei-a-lansat-un-smartwatch-o-boxa-wireless-si-ochelari-inteligenti/", "urlToImage": "https://cdn.start-up.ro/img/thumbs/articles/2/1/2/21269/image-21269-760x400-00-65.jpg?v=1585375263", "publishedAt": "2020-03-28T06:11:28Z", "content": "Lectur de 1 min\r\n\u00cen timpul evenimentului de lansare al telefoanelor Huawei P40, compania a mai prezentat i o serie de gadgeturi.\r\nAl\u0103turi de telefoanele din seria P40 (cite\u0219te aici primele impresii despre Huawei P40 Pro), Huawei a prezentat un nou ceas, o box\u2026 [+2438 chars]", "translated_title": "28 March 2020 Huawei has launched a smartwatch, a wireless boxing and smart glasses-start-up.ro", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 0.8485439417576702}, {"source": {"id": null, "name": "Stiripesurse.ro"}, "author": "Alexandra Cruceru, Redactor", "title": "Ford Rom\u00e2nia, decizie-\u0219oc: se retrage din Asocia\u0163ia Produc\u0103torilor \u015fi Importatorilor de Automobile. Cum... - stiripesurse.ro", "description": "Ford Rom\u00e2nia se retrage, \u00eencep\u00e2nd cu data de 1 aprilie 2020, din Asocia\u0163ia Produc\u0103torilor \u015fi...", "url": "https://www.stiripesurse.ro/ford-romania-decizie-soc-se-retrage-din-asociatia-producatorilor-si-importatorilor-de-automobile-cum-motiveaza-compania-decizia_1445847.html", "urlToImage": "https://mediastiriv1.freenode.ro/image/201907/w800/media-156196833470353600.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:29:00Z", "content": "Ford Rom\u00e2nia se retrage, \u00eencep\u00e2nd cu data de 1 aprilie 2020, din Asociaia Productorilor i Importatorilor de Automobile (APIA), a anunat compania \u00eentr-un comunicat de pres, transmis vineri AGERPRES.\r\n\"Raiunea esenial pentru care am decis prsirea organizaiei AP\u2026 [+1856 chars]", "translated_title": "Ford Romania, the shock decision: it is withdrawn from the Association of Manufacturers and Automobile Importers. How ... -stiripesurse.", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.27931617264690584}, {"source": {"id": null, "name": "Www.zf.ro"}, "author": "Eduard Ivanovici", "title": "Coronavirus: Jeff Bezos, cel mai bogat om din lume, le cere clien\u0163ilor s\u0103 efectueze dona\u0163ii pentru sprijinirea angaja\u0163ilor din cadrul Amazon - Ziarul Financiar", "description": "", "url": "https://www.zf.ro/business-international/coronavirus-jeff-bezos-cel-mai-bogat-om-din-lume-le-cere-clientilor-sa-efectueze-donatii-pentru-sprijinirea-angajatilor-din-cadrul-amazon-19026089", "urlToImage": "https://storage0.dms.mpinteractiv.ro/media/1/1481/10368/19026089/1/hepta-4643548.jpg?width=600", "publishedAt": "2020-03-27T18:04:47Z", "content": "Directorul executiv al Amazon Jeff Bezos este subiectul unei controverse dup ce a publicat un fond de ajutor al angajailor care lucreaz \u00een timpul pandemiei de COVID-19, potrivit The Independent.\r\n Fondul de ajutor Amazon a fost creat cu 25 de milioane de dola\u2026 [+1155 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Jeff Bezos, the world's richest man, asks customers to make donations for support of Amazon's employees-Financial Newspaper", "sentiment_basic": 0.7269, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Profm.ro"}, "author": null, "title": "Ai liber la \u00eembr\u0103\u021bi\u0219\u0103ri! Iat\u0103 de ce 21 ianuarie este Ziua Interna\u021bional\u0103 a \u00cembr\u0103\u021bi\u0219\u0103rilor - ProFM", "description": "\u00cen caz c\u0103 ast\u0103zi cineva v\u0103 \u00eembr\u0103\u021bi\u0219eaz\u0103 f\u0103r\u0103 motiv, nu v\u0103 speria\u021bi, este Ziua Interna\u0163ional\u0103 a \u00eembr\u0103\u0163i\u015f\u0103rilor. Ast\u0103zi, 21 ianuarie, \u00een lumea \u00eentreag\u0103, este marcat\u0103 Ziua Interna\u0163ional\u0103 a \u00cembr\u0103\u0163i\u015f\u0103rilor.", "url": "https://www.profm.ro/stiri/bine-de-stiut/ai-liber-la-imbratisari-iata-de-ce-21-ianuarie-este-ziua-internationala-a-imbratisarilor-27394", "urlToImage": "https://s.iw.ro/gateway/g/ZmlsZVNvdXJjZT1odHRwJTNBJTJGJTJG/c3RvcmFnZXByb2ZtMS5yY3MtcmRzLnJv/JTJGc3RvcmFnZSUyRjIwMTclMkYwMSUy/RjIxJTJGNzMxNzM3XzczMTczN196aXVh/LWltYnJhdGlzYXJpbG9yLmpwZyZ3PTY0/MCZoPTQ4MCZ6Yz0xJmhhc2g9YzM2YzQz/MWM4MDMxOTdkYjY4YjlkNDg5MmU3MDcyMTg=.thumb.jpg", "publishedAt": "2018-08-08T08:47:51Z", "content": "Ideea a fost lansat, \u00een anii 80, de un pastor american. Kevin Zaborney \u00eencuraja enoriaii s-i arate sentimentele \u00een public. Prima dat a fost srbtorit pe 21 ianuarie 1986 \u00een Clio, Michigan, Statele Unite. Nu credem c ai nevoie de o astfel de srbtoare pentru a l\u2026 [+75 chars]", "translated_title": "You have free to embrace! Here's why January 21 is the International Day of the Views-the", "sentiment_basic": 0.7088, "sentiment_scaled": 0.9882345293811752}, {"source": {"id": null, "name": "Antena3.ro"}, "author": "Redactia", "title": "C\u00e2t de periculos este dac\u0103 ai dureri de cap noaptea - Antena 3", "description": "Durerile de cap care apar noaptea pot ascunde afec\u021biuni serioase.\r\n\r\nIat\u0103 care sunt cele mai comune.\r\n\r\nHipnoza durerii de cap - poate s\u0103 apar\u0103 \u00een timpul nop\u021bii (c\u00e2nd e\u0219ti treaz) sau chiar \u00een...", "url": "https://www.antena3.ro/life/viata-sanatoasa/cat-de-periculos-este-daca-ai-dureri-de-cap-noaptea-444484.html", "urlToImage": "https://www.antena3.ro/thumbs/big3/2017/11/30/cat-de-periculos-este-daca-ai-dureri-de-cap-noaptea-494190.jpg", "publishedAt": "2017-11-30T07:04:15Z", "content": "Durerile de cap care apar noaptea pot ascunde afeciuni serioase.\r\nIat care sunt cele mai comune.\r\nHipnoza durerii de cap - poate s apar \u00een timpul nopii (c\u00e2nd eti treaz) sau chiar \u00een timpul somnului. \u00cen general, durere se simte \u00een timpul stadiului REM al somnu\u2026 [+567 chars]", "translated_title": "How dangerous is if you have headaches at night-Antena", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.21762870514820587}, {"source": {"id": null, "name": "Antena3.ro"}, "author": "Redactia", "title": "NASA, anun\u021b f\u0103r\u0103 precedent privind via\u021ba extraterestr\u0103 - Antena 3", "description": "Via\u021ba extraterestr\u0103 ar putea fi g\u0103sit\u0103 \u00een urm\u0103toarele decenii, potrivit oamenilor de \u0219tiin\u021b\u0103 de la NASA.\r\n\r\nExper\u021bii spun c\u0103 \u00een aceast\u0103 c\u0103utare caracteristicile planetei noastre sunt...", "url": "https://www.antena3.ro/life/stiinta/nasa-anunt-fara-precedent-privind-viata-extraterestra-442450.html", "urlToImage": "https://www.antena3.ro/thumbs/big3/2017/11/16/nasa-anunt-fara-precedent-privind-viata-extraterestra-491431.jpg", "publishedAt": "2017-11-16T06:20:22Z", "content": "Viaa extraterestr ar putea fi gsit \u00een urmtoarele decenii, potrivit oamenilor de tiin de la NASA.\r\nExperii spun c \u00een aceast cutare caracteristicile planetei noastre sunt eseniale.\r\n\u2033\u00cenainte de a ne cuta o via, \u00eencercm s aflm ce fel de planete ar putea avea un \u2026 [+226 chars]", "translated_title": "NASA, unprecedented announcement on alien life-Antena 3", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}, {"source": {"id": null, "name": "Antena3.ro"}, "author": "Redactia", "title": "Pericolul ne\u0219tiut de mult\u0103 lume: ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103 \u00een corpul t\u0103u dup\u0103 ce m\u0103n\u00e2nci pateu de ficat cump\u0103rat din magazin! Mare aten\u021bie! - Antena 3", "description": "Cati dintre noi nu mananca pateu de ficat pe paine? Este un aliment foarte popular in Romania, insa nu este deloc atat de sanatos precum va gandeati. Acesta are efecte nocive asupra corpului.\u00a0\r\n\r\nNicolae Hincu,...", "url": "https://www.antena3.ro/life/viata-sanatoasa/pericolul-nestiut-de-multa-lume-ce-se-intampla-in-corpul-tau-dupa-ce-mananci-pateu-de-ficat-441513.html", "urlToImage": "https://www.antena3.ro/thumbs/big3/2017/11/09/pericolul-nestiut-de-multa-lume-ce-se-intampla-in-corpul-tau-dupa-ce-mananci-pateu-de-ficat-490138.jpg", "publishedAt": "2017-11-09T11:16:55Z", "content": "Cati dintre noi nu mananca pateu de ficat pe paine? Este un aliment foarte popular in Romania, insa nu este deloc atat de sanatos precum va gandeati. Acesta are efecte nocive asupra corpului.\u00a0\r\nNicolae Hincu, presedintele de onoare al Federatiei Romane de Dia\u2026 [+627 chars]", "translated_title": "The unknew danger of a lot of people: what happens in your body after you eat the used liver pateu Great attention!-Anten", "sentiment_basic": 0.2481, "sentiment_scaled": 0.688767550702028}, {"source": {"id": null, "name": "Romaniatv.net"}, "author": "", "title": "Sorin C\u00eempeanu a fost reales rector al USAMV din Bucure\u015fti - RomaniaTV.net", "description": "Profesorul universitar Sorin C&icirc;mpeanu a fost ales pentru al doilea mandat consecutiv &icirc;n func\u021bia de rector al Universit\u0103\u021bii de \u0218tiin\u021be Agronomice \u0219i Medicin\u0103 Veterinar\u0103 din Bucure\u0219ti, cu 91,7% din voturi.", "url": "https://www.romaniatv.net/sorin-cimpeanu-a-fost-reales-rector-al-usamv-din-bucuresti_272815.html", "urlToImage": "http://media.rtv.net/image/201602/full/camp_68743400.jpg", "publishedAt": "2017-07-31T20:37:09Z", "content": "Sorin C\u00eempeanu va ocupa funcia de rector pentru urmtorii patru ani, dup ce a mai avut un mandat \u00een perioada 2012-2016, informeaz Agerpres.\r\nPreedinte al Senatului USAMV a fost ales, pentru al doilea mandat, profesorul universitar Alexandru Sonea.\r\nProfesorul \u2026 [+572 chars]", "translated_title": "Sorin Coporanu was re-elected rector of USAMV from Bucharest-A&TV.net", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5274960998439937}]