[{"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "\u0130brahim Tatl\u0131ses\u2019in k\u0131z\u0131 Dilan \u00c7\u0131tak'\u0131n sevgilisi Levent D\u00f6rter koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle hastaneye\u2026 - Sabah", "description": "\u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 \u0130brahim Tatl\u0131ses'in k\u0131z\u0131 Dilan \u00c7\u0131tak'\u0131n sevgilisi Levent D\u00f6rter, d\u00fcn ak\u015fam koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Durumu hakk\u0131nda sosyal medya hesab\u0131ndan bilgi veren D\u00f6rter 'L\u00fctfen 'Bana bir \u015fey olmaz' demeyin, buluyor bu lanet vir\u00fcs' diyer\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/magazin/2020/03/29/ibrahim-tatlisesin-kizi-dilan-citakin-sevgilisi-levent-dorter-koronavirus-suphesiyle-hastaneye-kaldirildi", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/2ce2ae/960/505/0/0/1138/600?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/03/29/ibrahim-tatlisesin-kizi-dilan-citakin-sevgilisi-levent-dorter-koronavirus-suphesiyle-hastaneye-kaldirildi-1585488424517.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:39:10Z", "content": "brahim Tatlses'in kz Dilan \u00c7tak'n uzun s\u00fcredir beraber olduu Levent D\u00f6rter koronavir\u00fcs \u00fcphesiyle hastaneye kaldrld. Levent D\u00f6rter, yaadklarn sosyal medya hesabndan anlatt. \u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen, Instagram'da yapt paylamda \"Bu akam Covid-19 (Corona) belirtilerinden do\u2026 [+393 chars]", "translated_title": "\u0130brahim Tlatl\u0131es'in krizz Dillan was named after the tak'n sevgilisi Levent D\u00f6rter koronavir\u00fcds \u015f\u00fcphesile hastanye ... -Sabah"}, {"source": {"id": null, "name": "Milliyet.com.tr"}, "author": "Milliyet.com.tr", "title": "Haberler pe\u015f pe\u015fe geldi! O b\u00f6lgeler karantinaya al\u0131nd\u0131 - Milliyet", "description": "\u00c7ank\u0131r\u0131\u2019da bir k\u00f6y, corona vir\u00fcs \u015f\u00fcphesiyle tedbir amac\u0131yla karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u00d6te yandan gelen son dakika haberine g\u00f6re; K\u00fctahya'n\u0131n Simav il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ye\u015fildere k\u00f6y\u00fc de bir vakada corona vir\u00fcs testinin pozitif \u00e7\u0131kmas\u0131 \u00fczerine karantinaya al\u0131nd\u0131. Siv\u2026", "url": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/haberler-pes-pese-geldi-o-bolgeler-karantinaya-alindi-6176582", "urlToImage": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e8081335542870c6c19ecc7.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:35:00Z", "content": "\u00c7ankr'nn \u00c7erke il\u00e7esine bal Ali\u00f6z\u00fc k\u00f6y\u00fcnde, ehir dndan cenazeye gelen bir kiinin d\u00f6n\u00fcte yaptrd testin pozitif \u00e7kmas sonrasnda k\u00f6ye giri ve \u00e7klar ge\u00e7ici s\u00fcreliine durduruldu. Jandarma ekipleri tarafndan giri ve \u00e7klara kapatlan k\u00f6yde imdiye dek herhangi bir vak\u2026 [+2470 chars]", "translated_title": "Haberler people pe\u015fe geldi! O B\u00f6lgeler karantinaya alfalda-Milliet"}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "Son dakika haberler... Seyahat izin belgesi nas\u0131l al\u0131n\u0131yor? \u0130\u015fte detaylar\u0131! - Habert\u00fcrk", "description": "Son dakika haberi! Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na y\u00f6nelik tedbirler kapsam\u0131nda \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 genelgesi uyar\u0131nca vatanda\u015flar Seyahat \u0130zin Belgesi olmadan seyahat edemeyecek. Bu kapsamda il\u00e7e kaymakaml\u0131klar\u0131nda olu\u015fturulan seyahat izin kurullar\u0131 vatanda\u015flar i\u00e7in hi\u2026", "url": "https://www.haberturk.com/son-dakika-haberler-seyahat-izin-belgesi-nasil-aliniyor-iste-detaylari-2628562", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/29/ver1585491395/2628562_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:30:15Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Son dakika haberler ... Seahat izin belgesi nasel alfalneyor? \u0130\u015fte dedaylarie! - Habert\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131! Koronavir\u00fcs hava yoluyla bula\u015f\u0131r m\u0131? - CNN T\u00fcrk", "description": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) koronavir\u00fcs\u00fcn (Covid-19) ki\u015filere hava yoluyla bula\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.", "url": "https://www.cnnturk.com/saglik/dunya-saglik-orgutu-acikladi-koronavirus-hava-yoluyla-bulasir-mi", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e809caa2af10723dce9f0ac.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:29:39Z", "content": "D\u00fcnya Salk \u00d6rg\u00fct\u00fc a\u00e7klad! Koronavir\u00fcs hava yoluyla bular m?\r\nDS\u00d6'n\u00fcn resmi sosyal medya hesab \u00fczerinden yaplan a\u00e7klamada, koronavir\u00fcs\u00fcn hava yoluyla tanamayaca belirtilerek, vir\u00fcs\u00fcn hasta kiilerin \u00f6ks\u00fcrme, haprma veya konumalar esnasnda bulaabilecei ifade edi\u2026 [+354 chars]", "translated_title": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc a\u00e7\u00e3o klad\u0131! Koronavir\u00fcs java yolyylana pula\u015fr mcf? -CNN T\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Ula\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Karaismailo\u011flu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc - H\u00fcrriyet", "description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu ile video konferans y\u00f6ntemiyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/cumhurbaskani-erdogan-ulastirma-bakani-karaismailoglu-ile-gorustu-41480988", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e809d81d3806c2480e4b902.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:25:36Z", "content": "Cumhurbakan Recep Tayyip Erdoan, yeni Ulatrma ve Altyap Bakan Adil Karaismailolu ile video konferans y\u00f6ntemiyle g\u00f6r\u00fct\u00fc. G\u00f6r\u00fcmede, Cumhurbakanl letiim Bakan Fahrettin Altun ve Cumhurbakanl S\u00f6zc\u00fcs\u00fc brahim Kaln da hazr bulundu.\r\nUlatrma ve Altyap Bakan Yardmcs A\u2026 [+171 chars]", "translated_title": "Cumhurba\u015fkhane Erdo\u011fan, Ula\u015ft\u0131rma Bakanaise Karaismailo\u011flu ile G\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc-H\u00fcriyet"}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "Mavi ve LC Waikiki online ma\u011fazalar\u0131n\u0131 da kapatt\u0131 - Habert\u00fcrk", "description": "Giyim markalar\u0131 koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle fiziksel sat\u0131\u015flara ara verirken, Mavi ve LC Waikiki online sat\u0131\u015flar\u0131 da sonland\u0131rd\u0131. Di\u011fer markalar ma\u011faza sat\u0131\u015flar\u0131ndaki kayb\u0131 telafi etmek i\u00e7in online sat\u0131\u015flarda y\u00fczde 70'e varan indirimler yap\u0131yor", "url": "https://www.haberturk.com/mavi-ve-lc-waikiki-online-magazalarini-da-kapatti-2628442-ekonomi", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/29/ver1585488815/2628442_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:44:06Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Mavi ve LC Waikki online makazalarks da kapattev-Habert\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Ntv.com.tr"}, "author": "NTV", "title": "SON DAK\u0130KA: \u0130spanya'da \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 838 artarak 6 bin 5288 oldu (Corona vir\u00fcs son durum) - NTV", "description": "D\u00fcnya genelini etkileyen yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 32 bini ge\u00e7erken, vir\u00fcs bula\u015fan ki\u015fi say\u0131s\u0131 670 bin, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 ise 139 bin oldu. ABD'de \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 480 artarak 2 bin 191'e y\u00fckseldi. \u0130spanya'da son 2\u2026", "url": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/son-dakika-abdde-olu-sayisi-2-bini-gecti-corona-virus-son-durum,sazD1U88WkKwPx-DbUUHVA", "urlToImage": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ooTHToqoaEKOlrH-cOC4kA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both", "publishedAt": "2020-03-29T13:35:52Z", "content": "srail'de yeni tip corona vir\u00fcs nedeniyle hayatn kaybedenlerin says 13'e \u00e7kt. Salk Bakanlndan yaplan yazl a\u00e7klamada, Covid-19 tehisi konulan ve kimlii belirtilmeyen 92 yandaki bir erkek hastann daha yaamn yitirdii ifade edildi.\r\nsrail basnnda yer alan haberler\u2026 [+373 chars]", "translated_title": "SON DAK\u0130KK: \u0130spany'da \u00f6l\u00fc sayr 838 artarak 6 bin 5288 Folau (Corona virgins son urum) - NTV"}, {"source": {"id": null, "name": "Fanatik.com.tr"}, "author": "fanatik", "title": "Kim Milyoner Olmak \u0130ster'e 'Ko\u015fan Adam' Ak\u0131n Yeniceli Damga Vurdu! - Fanatik", "description": "ATV ekranlar\u0131nda izleyicilerle bulu\u015fan bilgi yar\u0131\u015fmas\u0131 Kim Milyoner Olmak ister yar\u0131\u015fmas\u0131na Maraton ko\u015fucusu Ak\u0131n Yeniceli damga vurdu. Anlatt\u0131\u011f\u0131 hikayeyle yar\u0131\u015fman\u0131n sunucusu Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flunu ve izleyicileri kahkahaya bo\u011fan bu hikaeye, sosyal medyada da \u2026", "url": "https://www.fanatik.com.tr/kim-milyoner-olmak-istere-kosan-adam-akin-yeniceli-damga-vurdu-video-2132582", "urlToImage": "https://img.fanatik.com.tr/img/75/0x0/5e8097f166a97c5db76f9a0e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:06:58Z", "content": "Kiisel Verilere likin Aydnlatma Metni\r\nT\u00fcrkiye'den ve D\u00fcnyadan son dakika spor haberleri, k\u00f6e yazlarndan spor ve ma\u00e7 yorumlar, spor magazin haberleri, spor ile ilgili b\u00fct\u00fcn konularn tek adresi fanatik.com.tr. Haber i\u00e7eriklerinden kaynak g\u00f6sterilmeden alnt yap\u2026 [+73 chars]", "translated_title": "Kim Milyonder Olmak \u0130stan'e 'Ko\u015fan Adam' Ak\u0131n Yeniceli Damga Murdu! - Fannatik"}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "HDP'den ahlaks\u0131z coronavir\u00fcs f\u0131rsat\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131! Sokak sokak gezip devlete d\u00fc\u015fman ar\u0131yorlar! - Sabah", "description": "B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'de de sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim, ekonomi ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00fct\u00fcn sistemler halk\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve can g\u00fcvenli\u011fini korumaya programlanm\u0131\u015fken HDP bunu bir f\u0131rsat\u00e7\u0131l\u0131\u011fa \u00e7evirip sokaklarda devlet d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yapmayla zaman harc\u0131yor. Coronavir\u00fcs\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/gundem/2020/03/29/hdpden-ahlaksiz-coronavirus-firsatciligi-sokak-sokak-gezip-devlete-dusman-ariyorlar", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/f3676f/960/505/0/0/1138/600?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sbh/2020/03/29/hdpden-ahlaksiz-coronavirus-firsatciligi-sokak-sokak-gezip-devlete-dusman-ariyorlar-1585480858776.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:37:27Z", "content": "Coronavir\u00fcs pandemisine kar T\u00fcrkiye ilk g\u00fcnden bu yana olaan \u00e7abalarla salgnn b\u00fcy\u00fck bir hzla yaylmasna engel olarak d\u00fcnyadaki bir \u00e7ok \u00fclkeye nazaran daha tedbirli bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7iziyor. Cumhurbakan Erdoan bata olmak \u00fczere ilgili b\u00fct\u00fcn bakanlklar coronavir\u00fcse ka\u2026 [+862 chars]", "translated_title": "HDP ' den ahlaksz coronavir\u00fcs f\u0131rsat\u00e7\u00e3o lisles! Saokak soak gezip devlette d\u00fc\u015fman arteyorlar! - Sabah"}, {"source": {"id": null, "name": "Fanatik.com.tr"}, "author": "fanatik", "title": "Corona vir\u00fcs\u00fcne yakalanan R\u00fc\u015ft\u00fc Re\u00e7ber\u2019e d\u00fcnyadan ge\u00e7mi\u015f olsun mesajlar\u0131 - Fanatik", "description": "Corona vir\u00fcs\u00fc \u00fclkemizde futbolu derinden sarsmaya devam ediyor. Son olarak testlerinin pozitif oldu\u011funu duyuran R\u00fc\u015ft\u00fcr Re\u00e7ber i\u00e7in d\u00fcnya bas\u0131n\u0131 ve bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc futbolcu ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerinde bulundu. \u0130\u015fte R\u00fc\u015ft\u00fc Re\u00e7ber i\u00e7in at\u0131lan man\u015fetler ve ge\u00e7mi\u015f olsun \u2026", "url": "https://www.fanatik.com.tr/corona-virusune-yakalanan-rustu-recbere-dunyadan-gecmis-olsun-mesajlari-2132580", "urlToImage": "https://img.fanatik.com.tr/img/75/0x0/5e8091d6ae298b474188dc65.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:26:56Z", "content": "T\u00fcrk futbolunun unutulmaz isimlerinden R\u00fct\u00fc Re\u00e7ber, d\u00fcnya basnnda geni yer buldu. Corona vir\u00fcs\u00fc testi pozitif olduu i\u00e7in hastanede tedavi g\u00f6ren efsane kaleciye, Avrupa medyas bata olmak \u00fczere d basnda 'ge\u00e7mi olsun' mesajlar yaynland. te o mesajlar;\r\n\"EFSANE K\u2026 [+958 chars]", "translated_title": "Corona virg\u00fcs\u00fcne yakalan R\u00fc\u015ft\u00fc Re\u00e7ber'e d\u00fcnyadhan ge\u00e7\u00e3o Bol\u00e7\u00e3o da esun meesajlarib-Fannatik"}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "H\u00fcrriyet", "title": "Konjonktivit nedir? Konjonktivit Corona vir\u00fcs\u00fc belirtisi mi? - H\u00fcrriyet", "description": "ABD'li doktorlar, bir g\u00f6z hastal\u0131\u011f\u0131 olan konjonktivitin t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 tehdit eden Corona vir\u00fcs\u00fcn yeni bir belirtisi olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. ABD'li doktorlar, 1099 Koronavir\u00fcs hastas\u0131n\u0131n 19'unda konjonktivit tespit edildi\u011fini belirtti. A\u00e7\u0131klama ard\u0131ndan Konjonkt\u2026", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-konjonktivit-nedir-konjonktivit-corona-virusu-belirtisi-mi-41480892", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e8085987af50720248b9d70.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:21:54Z", "content": null, "translated_title": "Konjonktiveit nedir? Konjonktiveit Corona virg\u00fcspuertisi mi? -H\u00fcriyet"}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "Bayram ikramiyesi ne zaman yatacak? Emekli bayram ikramiyesi i\u00e7in tarih belli oldu! - S\u00f6zc\u00fc", "description": "Bayram ikramiyesi ne zaman yat\u0131r\u0131lacak sorusunu yan\u0131t\u0131 belli oldu. Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk emeklilerin bekledi\u011fi bayram ikramiyesi i\u00e7in g\u00fcn verdi. Peki emekli bayram ikramiyesi ne zaman yat\u0131r\u0131lacak?", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/sigorta/bayram-ikramiyesi-ne-zaman-yatacak-emekli-bayram-ikramiyesi-icin-tarih-belli-oldu-5711090/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/29/iecrop/emeklilikshutt_16_9_1585481987-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:59:47Z", "content": "Emekliler i\u00e7in \u00f6nemli bir ek gelir olan emekli ikramiyesi bayram tarihlerinin yaklamasyla birlikte aratrlmaya baland. Enflasyon zamlaryla birlikte toplamda yaklak 2 bin 232 lira ikramiye alacak olan emekliler ise ne zaman verileceini merak ediyordu. Emekli ba\u2026 [+1116 chars]", "translated_title": "Bayram ikrgamyesi ne zaman yatacak? Emekli bayram ikrgamiyesi i\u00e7in varih belli oldu! - S\u00f6zckus"}, {"source": {"id": null, "name": "Posta.com.tr"}, "author": "Posta", "title": "\u0130talya'da \u015fa\u015f\u0131rtan a\u00e7\u0131klama: Mezarlar yeniden a\u00e7\u0131labilir - Posta", "description": "\u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131lan corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n en fazla etkiledi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer alan \u0130talya'da uzmanlardan fla\u015f bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131.", "url": "https://www.posta.com.tr/italyada-sasirtan-aciklama-mezarlar-yeniden-acilabilir-2246539", "urlToImage": "https://i.pstimaj.com/img/75/0x0/5e808b2bae298b474188dc32.png", "publishedAt": "2020-03-29T11:51:23Z", "content": "\u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7kan ve ksa s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyaya yaylan corona vir\u00fcs salgn can almaya devam ediyor.\r\n\u00c7in'den balayan vir\u00fcs\u00fcn merkezi \u00f6nce talya oldu ardndan \u00f6nlenemeyen bir hzla ABD ilk sraya \u00e7kt. D\u00fcnya genelinde corona vir\u00fcs nedeniyle hayatn kaybe\u2026 [+1543 chars]", "translated_title": "\u0130talya'da \u015fa\u015f\u0131rtan Ka\u00e7\u00e3o klama: Mzarlar yeniden ha\u00e7\u00e3o labilir-Posta"}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "Hollanda'da bir evde 4 T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131n\u0131n cesedi bulundu - Cumhuriyet", "description": "Hollanda'n\u0131n Breda kentine ba\u011fl\u0131 Etten - Leur il\u00e7esindeki bir evde, T\u00fcrkiye g\u00f6\u00e7meni bir b\u00fcy\u00fckanne ile gelini ve 2 torununun cesetleri bulundu.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/hollandada-bir-evde-4-turk-vatandasinin-cesedi-bulundu-1730091", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730091/kapak_122807.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:39:11Z", "content": "EPA\r\nHollanda'nn Breda kentine bal Etten - Leur il\u00e7esindeki bir evde, T\u00fcrkiye g\u00f6\u00e7meni bir b\u00fcy\u00fckanne ile gelini ve 2 torununun cesetleri bulundu.\r\nPolis, cinayet \u00fcphesiyle soruturma balatt. Yerel medyaya g\u00f6re, aile i\u00e7i iddet olasl \u00fczerinde duruluyor.\r\nBel\u00e7ika \u2026 [+780 chars]", "translated_title": "Holanda'da bir eventde 4 T\u00fcrk vatada\u015fi n cesedje bolundu-Cumhuriet"}, {"source": {"id": null, "name": "Hurriyet.com.tr"}, "author": "hurriyet.com.tr", "title": "\u0130ran\u2019da hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 2 bin 640'a y\u00fckseldi - H\u00fcrriyet", "description": "\u0130ran'da yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle 123 ki\u015finin daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesiyle can kayb\u0131 2 bin 640'a, vaka say\u0131s\u0131 ise 38 bin 309'a y\u00fckseldi.", "url": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/iranda-hayatini-kaybedenlerin-sayisi-2-bin-640a-yukseldi-41480830", "urlToImage": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e806bb0d3806c2480e4b813.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:40:29Z", "content": "ran devlet televizyonunun haberine g\u00f6re, Salk Bakanl Halkla likiler Sorumlusu Kiyanu Cihanpur, son 24 saatte Kovid-19 nedeniyle \u00fclke genelinde 123 kiinin daha hayatn kaybettiini a\u00e7klad.\r\nB\u00f6ylece toplam \u00f6l\u00fc saysnn 2 bin 640'a \u00e7ktn belirten Cihanpur, vaka saysn\u2026 [+231 chars]", "translated_title": "\u0130stan'da hayatl\u0131nl kaybeddenerin Sayeds. 2 bin 640 'a y\u00fckseldi-H\u00fchryet"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Bankalar kredi \u00f6telemesinde cari faiz oranlar\u0131n\u0131 kullanacak - Sputnik T\u00fcrkiye", "description": "Bankalar, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n etkisiyle \u00f6deme g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc \u00e7eken firma ve bireysel m\u00fc\u015fterilerinin kredi taksiti, faiz ve anaparas\u0131n\u0131 cari faiz oranlar\u0131yla 3 ay \u00f6teleyecek.", "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202003291041708648-bankalar-kredi-otelemesinde-cari-faiz-oranlarini-kullanacak/", "urlToImage": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103410/30/1034103028.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:29:48Z", "content": null, "translated_title": "Bankalar Kredi \u00f6telemesinda cari faiz oranlartie kullankak-Sputnik T\u00fcrkyye"}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "\u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya'dan 48 saat \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 - Cumhuriyet", "description": "\u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fc salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda \u0130stanbullulara 48 saat boyunca evlerinden \u00e7\u0131kmamalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/istanbul-valisi-ali-yerlikayadan-48-saat-cagrisi-1730096", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730096/kapak_131157.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:12:11Z", "content": "Vali Yerlikaya, Twitter hesabndan yapt paylamda u ifadelere yer verdi: Meydanlarmz kulara, sahilimizi martlara braktk. Bu g\u00fczellikleri doyasya yaamak ve sevdiklerimizle paylamak i\u00e7in, saln, ailen, sevdiklerin, stanbul ve \u00fclkemiz i\u00e7in 48 saat hi\u00e7 \u00e7kma, Evinde \u2026 [+165 chars]", "translated_title": "\u0130stanbul Valisi Ali Yerlikay'dan 48 saat \u00e7a\u011frul-Cumhuriet"}, {"source": {"id": null, "name": "Youtube.com"}, "author": null, "title": "Samsung'un Apple'\u0131n Has\u0131lat\u0131na G\u00f6z Dikti\u011fi Telefonlar: S10 Lite VS Note 10 Lite H\u0131z Testi - webtekno", "description": "Merhaba Webtekno takip\u00e7ileri, Bu videomuzda sizlerle birlikte S10 Lite ve Note 10 Lite kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131 yap\u0131yoruz. \u0130yi seyirler. Kanal\u0131m\u0131za abone olmay\u0131 unutm...", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=K4sJRq31edw", "urlToImage": "https://i.ytimg.com/vi/K4sJRq31edw/maxresdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:07:45Z", "content": "Merhaba Webtekno takip\u00e7ileri,\r\nBu videomuzda sizlerle birlikte S10 Lite ve Note 10 Lite karlatrmas yapyoruz.\r\nyi seyirler.\r\nKanalmza abone olmay unutmayn http://goo.gl/y4AjCY\r\nHepsi ve daha fazlas i\u00e7in : http://www.webtekno.com/", "translated_title": "Samsung'un Apple'n Hwaslattan na G\u00f6z Dikti\u011fi Telefonar: S10 Lite VS Note 10 Lite Hz Tsetti-webtekno"}, {"source": {"id": null, "name": "Sozcu.com.tr"}, "author": "S\u00f6zc\u00fc", "title": "LGS ertelendi mi? LGS ne zaman yap\u0131lacak? Bakan Sel\u00e7uk a\u00e7\u0131klad\u0131\u2026 - S\u00f6zc\u00fc", "description": "LGS \u00f6ncesinde \u00f6\u011frenciler s\u0131nav\u0131n ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131rken, LGS ertelenecek mi sorusuna yan\u0131t\u0131 merakla bekliyordu. Milli E\u011fitim Bakan Ziya Sel\u00e7uk LGS sorusunu yan\u0131tlad\u0131. Peki LGS ertelendi mi? LGS ne zaman yap\u0131lacak?", "url": "https://www.sozcu.com.tr/2020/egitim/lgs-ertelendi-mi-lgs-ne-zaman-yapilacak-bakan-selcuk-acikladi-5710789/", "urlToImage": "https://i.sozcu.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/29/iecrop/ogrenci-shutterstocj_16_9_1585469842-670x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:25:03Z", "content": "YKS\u2019nin ertelenmesinin ardndan g\u00f6zlerin d\u00f6nd\u00fc\u00fc LGS snavnn ertelenip ertelenmedii merak ediliyor. Corona vir\u00fcs\u00fc salgn nedeniyle bir\u00e7ok snav ertelendi. Peki 2020 LGS snav ertelendi mi? LGS ne zaman yaplacak?\r\nLGS ERTELEND M? \r\nKatld bir televizyon programnda ke\u2026 [+824 chars]", "translated_title": "LGS ertelendi mi? LGS ne zaman yappak? Bakan Sel\u00e7uk a\u00e7\u00e3o kladad\u0131 ... -S\u00f6zczyme"}, {"source": {"id": null, "name": "Haber7.com"}, "author": "haber7.com", "title": "Deneysel HIV ilac\u0131yla koronavir\u00fcs\u00fc yendi - Haber7", "description": "ABD\u2019nin New York kentinde 2 koronavir\u00fcs hastas\u0131n\u0131n deneysel HIV ilac\u0131 ald\u0131ktan sonra ventilat\u00f6rlere ihtiya\u00e7 duymad\u0131klar\u0131 belirtildi.", "url": "http://www.haber7.com/dunya/haber/2957687-deneysel-hiv-ilaciyla-koronavirusu-yendi", "urlToImage": "https://i2.haber7.net//haber/haber7/photos/2020/13/deneysel_hiv_ilaciyla_koronavirusu_yendi_1585471731_2281.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:51:43Z", "content": "New York'taki bir hastanede yatan 7 kritik hastadan 2sinin, abdomen \u00fczerinden enjekte edilen ila\u00e7tan sonra ciddi bir iyileme kaydettii g\u00f6zlemlendi. HIV ve meme kanserini tedavi etmek i\u00e7in kullanlan ila\u00e7larn kartrlmasyla oluturulan deneysel bir ila\u00e7 verilen ha\u2026 [+410 chars]", "translated_title": "Denyel HIV silachayla koronavir\u00fcsono yendi-Haber7"}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele i\u00e7in uzman tavsiyeleri: Egzersiz yap\u0131n, sigaray\u0131 b\u0131rak\u0131n, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenin - BBC T\u00fcrk\u00e7e", "description": "T\u0131p uzmanlar\u0131, koronavir\u00fcsle m\u00fccadeleye sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve formda kalarak haz\u0131rlanmak gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Perioperatif Bak\u0131m Merkezi'ndeki (CPOC) uzmanlar, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin de Covid-19 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u011f\u0131r ge\u00e7irme riskini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.", "url": "https://www.bbc.com/turkce/haberler-dunya-52080120", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_turkce/A34E/production/_111460814_whatsubject.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:30:03Z", "content": "Telif hakkGetty Images\r\nTp uzmanlar, koronavir\u00fcsle m\u00fccadeleye salkl ve formda kalarak hazrlanmak gerektiini s\u00f6yledi.\r\nPerioperatif Bakm Merkezi'ndeki (CPOC) uzmanlar, salkl beslenmenin de Covid-19 hastaln ar ge\u00e7irme riskini azalttn belirtiyor. \r\nUzmanlar ayrc\u2026 [+1959 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele i\u00e7in uzman tavsiyeleri: Egezersiz yapitin, sigarie btrakn, sa\u011fl\u00e9kles beslin-BBC T\u00fcrk\u00e7e"}, {"source": {"id": null, "name": "Yenisafak.com"}, "author": "Zeynep Kar\u00e7\u0131\u011fa", "title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn merkez\u00fcss\u00fc ABD'de salg\u0131ndan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 2 bin 191'e y\u00fckseldi - Yeni \u015eafak", "description": "\u00c7in\u2019in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan ve d\u00fcnyada yay\u0131lmaya devam eden koronavir\u00fcs nedeniyle ABD'de hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 24 saatte 480 ki\u015fi artarak 2 bin 191\u2019e y\u00fckseldi. Vir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise son 24 saatte 19 bin 826 ki\u015fi artarak 124 \u2026", "url": "https://www.yenisafak.com/dunya/koronavirusun-merkezussu-abdde-salgindan-olenlerin-sayisi-2-bin-191e-yukseldi-3531921", "urlToImage": "https://img.piri.net/mnresize/600/-/resim/aa/image/2020/03/25/0159_eng_picture_20200325_21086451_21086438.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:28:00Z", "content": null, "translated_title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn Meerkez\u00fcssssd ABD 'de salghaynne \u00f6llenlierin sayin' 2 in 191 'e y\u00fckseldi-Yeni \u015eafak"}, {"source": {"id": null, "name": "Fotomac.com.tr"}, "author": "www.fotomac.com.tr", "title": "Be\u015fikta\u015f'ta Elneny i\u00e7in karar! Geri mi d\u00f6n\u00fcyor? - Fotoma\u00e7", "description": "Be\u015fikta\u015f'ta transferde fla\u015f geli\u015fmeler ya\u015fan\u0131yor\u2026 Siyah beyazl\u0131lar, kadrosuna kiral\u0131k olarak katt\u0131\u011f\u0131 Mohamed Elneny'yi tak\u0131mda tutmak istiyor. Sat\u0131n alma opsiyonu \u00e7ok y\u00fcksek olan y\u0131ld\u0131z oyuncu i\u00e7in bir y\u0131l daha kiralama teklifi yap\u0131lacak. \u0130\u015fte t\u00fcm detaylar\u2026", "url": "https://www.fotomac.com.tr/besiktas/2020/03/29/besiktasta-elneny-icin-karar-geri-mi-donuyor", "urlToImage": "https://iaftm.tmgrup.com.tr/59a082/632/314/0/0/800/397?u=https://iftm.tmgrup.com.tr/2020/03/29/besiktasta-elneny-karari-arsenal-1585465519831.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T08:20:20Z", "content": "Beikta Elneny ile yola devam etmek istiyor Teknik direkt\u00f6r Sergen Yal\u00e7n'n transferle ilgili, \"\u00d6nce Elneny'yi takmda tutalm\" s\u00f6zleri sonras y\u00f6netim Msrl oyuncu i\u00e7in kollar svad. Satn alma opsiyonu 18 milyon Euro olan 27 yandaki orta saha i\u00e7in Arsenal'e bir yl \u2026 [+366 chars]", "translated_title": "Be\u015fikta\u015f'ta Elneny i\u00e7in karar! Geri mi d\u00f6n\u00fcyor? -The ottomatape."}, {"source": {"id": null, "name": "Sondakika.com"}, "author": "SonDakika.com", "title": "G\u00fczel oyuncu Bahar \u015eahin koronavir\u00fcse bela okudu - Son Dakika Magazin - SonDakika.com", "description": "Zalim \u0130stanbul dizisiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan g\u00fczel oyuncu Bahar \u015eahin d\u00fcnyaya kan a\u011flatan koronavir\u00fcse sosyal medya hesab\u0131ndan 'Allah belan\u0131 versin korona' diyerek bela okudu.", "url": "https://www.sondakika.com/haber/haber-guzel-oyuncu-bahar-sahin-koronaviruse-bela-okudu-13065044/", "urlToImage": "https://foto.sondakika.com/haber/2020/03/29/guzel-oyuncu-bahar-sahin-koronaviruse-bela-okudu-13065044_3271_o.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:53Z", "content": "Kanal D'de yaynlanan Zalim stanbul dizisindeki en dikkat \u00e7eken oyunculardan Bahar ahinInstagram hesabndan yapt bir paylamla g\u00fcndem oldu. Evde kalmak zorunda kaldmz koronavir\u00fcs salgn, ahin'in cann skt.\r\nDEKOLTEL PAYLAIMINA BEEN YADI\r\nGe\u00e7tiimiz g\u00fcnlerde Yaz tat\u2026 [+389 chars]", "translated_title": "G\u00fczel Doyunu Bahar \u015eahn Koronavir\u00fcse bela okudu-Son Dikika Magazin-SonDakika.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Teknolojioku.com"}, "author": "Ufuk Tufan", "title": "B\u00fct\u00e7e dostu Redmi 9 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi! \u0130\u015fte s\u0131zan \u00f6zellikleri! - Teknolojioku", "description": "Ak\u0131ll\u0131 telefon pazar\u0131nda yer edinmeye \u00e7al\u0131\u015fan \u00fcreticilerden biri olan Realme\u2019nin yeni ak\u0131ll\u0131 telefonu Redmi 9 ilk kez g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi!", "url": "https://www.teknolojioku.com/mobil/butce-dostu-redmi-9-goruntulendi-iste-sizan-ozellikleri-5e8049faa3e59f199f7ec257", "urlToImage": "https://i.teknolojioku.com/2/1280/720/storage/files/images/2020/03/29/redmi-note-9-pro-zSMD_cover.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:32:28Z", "content": "Akll telefon pazarnda kullanclarna sunduu fiyat-performans \u00fcr\u00fcnleri ile beeni toplamay baaran Realmi, yeni akll telefonu ile bir kez daha sahneye \u00e7kmaya hazrlanyor. Daha \u00f6nce Redmi Note 9 Pro ve Redmi Note 9 Pro Maxi tantan irket, hen\u00fcz ailenin fertlerinden b\u2026 [+1224 chars]", "translated_title": "B\u00fct\u00e7e dostu Redmmi 9 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcnt\u00fclendi! \u0130\u015fte szhan \u00f6zelliklikeri! - Teknolojeioku"}, {"source": {"id": null, "name": "Sabah.com.tr"}, "author": "www.sabah.com.tr", "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 son dakika de\u011fi\u015fimi: Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 canl\u0131 gram ve \u00e7eyrek alt\u0131n bug\u00fcn ne kadar, ka\u00e7 TL? 29 Mart\u2026 - sabah", "description": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ile ilgili son dakika haberleri ve anl\u0131k geli\u015fmeler vatanda\u015flar taraf\u0131ndan yak\u0131ndan takip ediliyor. D\u00fcnya \u00fczerinde etkisini yo\u011fun bir \u015fekilde hissettiren corona vir\u00fcs\u00fc, piyasalar\u0131 da do\u011frudan etkiliyor. Bu noktada alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131 etkileyen f\u2026", "url": "https://www.sabah.com.tr/galeri/ekonomi/altin-fiyatlari-son-dakika-haberi-kapalicarsi-29-mart-canli-gram-ve-ceyrek-altin-bugun-ne-kadar-kac-tl-iste-detaylar", "urlToImage": "https://iasbh.tmgrup.com.tr/963eba/0/0/0/0/0/0?u=https://isbh.tmgrup.com.tr/sb/album/2020/03/29/1585466560222.jpg&l=1", "publishedAt": "2020-03-29T07:23:25Z", "content": "Altn fiyatlar ile ilgili son dakika gelimeleri ve anlk deiimler vatandalar tarafndan yakndan takip edilen konular arasnda yer alyor. Mart aynn sonuna geldiimiz u g\u00fcnlerde d\u00fcnya \u00fczerine yaanan gelimeler piyasalar \u00fczerindeki hareketlilii s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Bu noktada \u2026 [+774 chars]", "translated_title": "Alt\u00fcrn fiyatlar\u0131 son dakika de\u011fi\u015fimi: Kapal\u0131\u00e7\u00e3o da \u00e7\u00e3o ve \u00e7am altn bug\u00fcn ne kadar, kadar TL? 29 Mart ... -Sabah"}, {"source": {"id": null, "name": "Haberturk.com"}, "author": "Habert\u00fcrk", "title": "Karius imzay\u0131 att\u0131 - Be\u015fikta\u015f haberleri - Habert\u00fcrk", "description": "Alman ve \u0130ngiliz bas\u0131n\u0131, Karius'un Hertha Berlin'le sezon sonunda \u00fclkesine d\u00f6nmek ad\u0131na her konuda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu", "url": "https://www.haberturk.com/karius-imzayi-atti-besiktas-haberleri-2628130-spor", "urlToImage": "https://im.haberturk.com/2020/03/29/ver1585466275/2628130_1200x627.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:20:44Z", "content": "Deerli Haberturk.com okurlar.Haberturk.com ekibi olarak T\u00fcrkiyede ve d\u00fcnyada yaanan ve haber deeri tayan her t\u00fcrl\u00fc gelimeyi sizlere en hzl, en objektif ve en doyurucu ekilde ulatrmak i\u00e7in \u00e7alyoruz. Youn g\u00fcndem i\u00e7erisinde sunduumuz haberlerimizle ve olaylarla \u2026 [+2116 chars]", "translated_title": "Karius imzayratz-Be\u015fiktaz Haberleri-Habert\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Cumhuriyet.com.tr"}, "author": null, "title": "\u201cE\u011fer erteleme olmasa sahaya \u00e7\u0131kmayacakt\u0131k!\u201d - Cumhuriyet", "description": "Galatasarayl\u0131 futbolcudan Brezilya bas\u0131n\u0131na m\u00fcthi\u015f a\u00e7\u0131klama.", "url": "http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/eger-erteleme-olmasa-sahaya-cikmayacaktik-1730063", "urlToImage": "http://www.cumhuriyet.com.tr/Archive/2020/3/29/1730063/kapak_100215.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T07:04:11Z", "content": "Galatasarayn Brezilyal futbolcusu Mariano \u00fclkesi basnna yapt a\u00e7klamada, koronavir\u00fcs nedeniyle S\u00fcper Ligde ma\u00e7lar ertelenmeseydi, sahaya \u00e7kmama karar aldklarn s\u00f6yledi. T\u00fcrkiyede liglerin ertelenmesi biraz zaman ald. Beikta ile oynadmz\u00a0\r\nderbiye kadar ma\u00e7lar oy\u2026 [+144 chars]", "translated_title": "\"Ether erteleme olmasala sahaya is a makyaktaktk!\" - Cumhuriet"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcsle m\u00fccadelesinde son 24 saatte ya\u015fananlar - CNN T\u00fcrk", "description": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye'de yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 108'e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.", "url": "https://www.cnnturk.com/turkiye/turkiyenin-koronavirusle-mucadelesinde-son-24-saatte-yasananlar290320", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e7fc09079da3e11406b2bb0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:16:53Z", "content": "T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcsle m\u00fccadelesinde son 24 saatte yaananlar\r\nBakan Koca, Twitter hesabndan yapt paylamda, \"Toplam test says: 55 bin 464. Toplam vaka says: 7 bin 402. Toplam vefat says: 108. Toplam youn bakm hasta says: 445. Toplam ent\u00fcbe hasta says: 309. \u2026 [+5664 chars]", "translated_title": "T\u00fcrkyeye'n koronavir\u00fcsle m\u00fccadelese son 24 saatte ya\u015fananliar-CNN T\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Koronavir\u00fcse yakalanan doktor anlatt\u0131: \"G\u00f6zlerimi bile a\u00e7am\u0131yordum\" - CNN T\u00fcrk", "description": "\u0130stanbul\u2019un Avrupa yakas\u0131ndaki bir kamu hastanesinde ge\u00e7en cumartesi ate\u015fi y\u00fckselen ve be\u015f g\u00fcn sonra test sonucu pozitif \u00e7\u0131kan bir uzman doktor, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 Milliyet\u2019ten Mert \u0130nan'a anlatt\u0131.", "url": "https://www.cnnturk.com/dunya/koronaviruse-yakalanan-doktor-anlatti-gozlerimi-bile-acamiyordum", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e8030f32af10723dce9ed0b.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:27:56Z", "content": "Koronavir\u00fcse yakalanan doktor anlatt: \"G\u00f6zlerimi bile a\u00e7amyordum\"\r\nBir haftay akn s\u00fcredir yatak odasndan sadece tuvalet ihtiyac i\u00e7in \u00e7ktn, kendisi gibi doktor olan ei ve be yandaki kzndan izole olarak tedavisinin evinde devam ettiini belirten doktor, unlar s\u00f6\u2026 [+2644 chars]", "translated_title": "Koronavir\u00fcse yakalanan oktor anlattu: \"G\u00f6zlerimi bile a\u00e7\u00e3o yordum\" - CNN T\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Internethaber.com"}, "author": "Internet Haber", "title": "Hazal Kaya'dan olay itiraf! G\u00f6zlerimin alt\u0131 mor de\u011fil, \u00e7\u00fcr\u00fck art\u0131k... - Internet Haber", "description": "\u00dcnl\u00fcler Instagram payla\u015f\u0131mlar\u0131nda filtre kullanmaktan vazge\u00e7emiyor. Ama bunu itiraf eden \u00e7\u0131km\u0131yordu. Hazal Kaya ise son payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bast\u0131m filtreyi hakk\u0131n\u0131z\u0131 helal edin!\" notu d\u00fc\u015fen Hazam Kaya, bunun nedeninin de g\u00f6zlerinin alt\u0131nda \u00e7\u00fcr\u00fckler oldu\u011funu yazd\u0131.", "url": "https://www.internethaber.com/hazal-kayadan-olay-itiraf-gozlerimin-alti-mor-degil-curuk-artik-foto-galerisi-2091919.htm", "urlToImage": "https://i.internethaber.com/2/714/402/storage/files/images/2020/03/29/hazal-ZxYQ_cover.jpg.webp", "publishedAt": "2020-03-29T04:46:08Z", "content": "Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l anne olan Hazal Kaya, yeni tip koronavir\u00fcs (Covid-) nedeniyle eve kapand\u0131. Oyuncu vaktinin tamam\u0131n\u0131 evde e\u015fi ve o\u011flu ile birlikte ge\u00e7iriyor.\u00a0Hazal Kaya, karantina g\u00fcnlerinden bir foto\u011fraf\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131 ve alt\u0131na da takip\u00e7ilerin\u2026 [+36 chars]", "translated_title": "Hazal Kaay'dan Polaytir! G\u00f6zlerimin altl de\u011flu, \u00e7\u00fcr\u00fck artk ... -Internet Haber"}, {"source": {"id": null, "name": "Log.com.tr"}, "author": "Can TUN\u00c7ER", "title": "Huawei P40 Pro, Galaxy S20 Ultra ve iPhone 11 Pro Max kamera testinde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya [Video] - LOG", "description": "G\u00fc\u00e7l\u00fc amiral gemileri Huawei P40 Pro, Samsung Galaxy S20 Ultra ve Apple iPhone 11 Pro Max\u00a0kamera testinde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi;", "url": "https://www.log.com.tr/huawei-p40-pro-galaxy-s20-ultra-ve-iphone-11-pro-max-kamera-testinde-karsi-karsiya-video/", "urlToImage": "https://www.log.com.tr/wp-content/uploads/2020/03/huawei-p40-pro-galaxy-s20-ultra-ve-iphone-11-pro-max-kamera-testinde-karsi-karsiya-video.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:21:30Z", "content": "G\u00fc\u00e7l\u00fc amiral gemileri Huawei P40 Pro, Samsung Galaxy S20 Ultra ve Apple iPhone 11 Pro Max\u00a0kamera testinde kar karya geldi;\r\nMrwhosetheboss YouTube kanal bu sefer Huawei P40 Pro, Samsung Galaxy S20 Ultra ve Apple iPhone 11 Pro Max amiral gemilerinin kamera per\u2026 [+1269 chars]", "translated_title": "Huawee P40 Pro, Galaxy S20 Ultra ve iPhone 11 Pro Max Kamera testinda kar\u015fi kar\u015fya [Video] - LOG"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnnturk.com"}, "author": "CNN T\u00dcRK", "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 28 Mart 2020\u2026 \u00c7eyrek alt\u0131n ne kadar, gram alt\u0131n ka\u00e7 TL? - CNN T\u00fcrk", "description": "Alt\u0131n\u0131n gram fiyat\u0131 28 Mart 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc seyrin etkisiyle 340 TL\u2019ye olduk\u00e7a yakla\u015ft\u0131. Hafta i\u00e7erisinde 332 TL seviyesine kadar gerileyen gram alt\u0131n ard\u0131ndan yeniden art\u0131\u015f ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131. Peki, hafta sonu alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne durumda, \u00e7eyrek alt\u0131n\u2026", "url": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/altin-fiyatlari-28-mart-2020-ceyrek-altin-ne-kadar-gram-altin-kac-tl", "urlToImage": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e7ef1c1b57f1503408cc674.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:54:21Z", "content": "Altn fiyatlar 28 Mart 2020 \u00c7eyrek altn ne kadar, gram altn ka\u00e7 TL?\r\nHafta kapanyla birlikte gram altnn nasl seyredecei yatrmcs tarafndan merak konusu olmutu. 28 Mart 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc gram altn y\u00fczde 0,76lk son artla 338 TLye y\u00fckseldi. Son y\u00fckseliin ardndan\u2026 [+729 chars]", "translated_title": "Altyn fiyatlar\u0131 28 Mart 2020 ... The eyreek altnn ne kadar, gram altn kaik TL? -CNN T\u00fcrk"}, {"source": {"id": null, "name": "Mynet.com"}, "author": "Mynet.com", "title": "Huawei P40 Pro, AnTuTu puan\u0131 ile kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kt\u0131 - Mynet", "description": "Huawei d\u00fczenlemi\u015f oldu\u011fu etkinlikte merakla beklenen yeni amiral gemisi modellerini tan\u0131tt\u0131. Huawei P40 Pro ile kamera konusunda rakipsiz olaca\u011f\u0131n\u0131n sinyallerini veren firma, h\u0131z konusunda da oluk\u00e7a iddial\u0131.", "url": "https://www.mynet.com/huawei-p40-pro-antutu-puani-ile-karsimiza-cikti-110106488035", "urlToImage": "https://imgrosetta.mynet.com.tr/file/11900062/11900062-700x400.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:40:38Z", "content": "AI konusunda Snapdragon 865 yonga setine fark atan Kirin 990 5G ile gelen telefonda 8 GB RAM bulunuyor. Dual Big Core ve Tiny Core NPUyu da barndran bu telefonun bug\u00fcn AnTuTu performans testi puan belli oldu.\r\nHuaweinin yeni bombas AnTuTu testinden 482.457\u00a0pu\u2026 [+682 chars]", "translated_title": "Huwai P40 Pro, AnTuu Group, mobile kar\u015ftzma za \u00e7\u00e3o da kt\u00e7e-Mynet"}]