[{"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Clar\u00edn.com", "title": "Coronavirus en Argentina: el mensaje de apoyo de Patricia Bullrich a Alberto Fern\u00e1ndez - Clar\u00edn", "description": "La presidenta del PRO asegur\u00f3 que trabajar\u00e1n junto al Gobierno durante la cuarentena, que se extender\u00e1 hasta el 12 de abril.", "url": "https://www.clarin.com/politica/coronavirus-argentina-mensaje-apoyo-patricia-bullrich-alberto-fernandez_0_R5DMetNzS.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/01/18/la-ex-ministra-de-seguridad___ojdJyDCT_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:14:02Z", "content": "La ex ministra de Seguridad y presidenta del PRO, Patricia Bullrich, expres\u00f3 su apoyo al presidente Alberto Fern\u00e1ndez, luego de que \u00e9ste haya anunciado la extensi\u00f3n del Aislamiento Social Preventivo y Obligatorio (APSO).\r\n\"Presidente, apoyaremos la cuarentena\u2026 [+1043 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: Patricia Bullrich's message of support to Alberto Fern\u00e1ndez-Clarin"}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Redacci\u00f3n LA NACION", "title": "Coronavirus: Twitter elimin\u00f3 dos comentarios de Jair Bolsonaro donde cuestionaba el aislamiento - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/coronavirus-twitter-elimino-dos-comentarios-jair-bolsonaro-nid2348704", "urlToImage": "//bucket3.glanacion.com/anexos/fotos/68/2912768.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:23:00Z", "content": "Jair Bolsonaro\r\n Fuente: Reuters - Cr\u00e9dito: Archivo\r\nSAO PAULO.- Dos tuits de la cuenta oficial del \r\npresidente brasile\u00f1o Jair Bolsonaro\r\nen los que\r\ncuestionaba medidas de aislamiento social\r\npara contener la propagaci\u00f3n del nuevo \r\ncoronavirus Covid-19\r\nfu\u2026 [+2566 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Twitter wiped out two comments by Jair Bolsonaro questioning isolation-NATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Tntsports.com"}, "author": "TNT Sports", "title": "El emotivo mensaje de Centuri\u00f3n tras la muerte de su novia - TNT Sports", "description": "El jugador public\u00f3 en su cuenta de Instagram un mensaje dedicado a Melody Pasini, quien falleci\u00f3 este domingo a causa de un\u00a0paro card\u00edaco", "url": "https://tntsports.com/nacional/El-emotivo-mensaje-de-Centurion-tras-la-muerte-de-su-novia-Melody-Pasini-Te-voy-amar-siempre-mi-amor-20200330-0001.html", "urlToImage": "https://tntsports.com/__export/1585542042500/sites/tntsports/img/2020/03/30/centurixn_y_melody_1_crop1585542042100.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:37:22Z", "content": "Este lunes a la madrugada, Ricardo Centuri\u00f3n public\u00f3 un emotivo mensaje para Melody Pasini, su novia, quien falleci\u00f3 el domingo producto de un\u00a0paro card\u00edaco. En su cuenta de Instagram, el jugador de V\u00e9lez subi\u00f3 una foto de ambos y\u00a0escribi\u00f3 una l\u00edneas dedicada\u2026 [+1038 chars]", "translated_title": "Centurion's emotive message after the death of his girlfriend-TNT Sports"}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Redacci\u00f3n LA NACION", "title": "Coronavirus hoy en Argentina: cu\u00e1ntos casos se registran al 30 de Marzo - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/coronavirus-hoy-en-argentina-cuantos-casos-se-registran-al-30-de-marzo-nid2348718", "urlToImage": "//bucket3.glanacion.com/anexos/fotos/96/3223796.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:07:50Z", "content": "Coronavirus hoy en Argentina: cu\u00e1ntos casos se registran al 30 de Marzo\r\n Fuente: LA NACION\r\nLa epidemia de neumon\u00eda viral provocada por un nuevo coronavirus se expande por el mundo y la preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n va en aumento. Hasta el d\u00eda de hoy 30 de Marzo, se \u2026 [+779 chars]", "translated_title": "Coronavirus today in Argentina: how many cases are recorded at March 30th-LA NATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": "Fernando Cibeira", "title": "\"De la econom\u00eda se vuelve, de las muertes no\" | Alberto Fern\u00e1ndez extendi\u00f3 la cuarentena hasta el fin de... - P\u00e1gina 12", "description": "Luego de consultar a expertos y de conversar con los gobernadores, el Presidente prorrog\u00f3 la medida hasta el 13 de abril. Tras el discurso, hubo aplausos en varios barrios porte\u00f1os.", "url": "https://www.pagina12.com.ar/256235-de-la-economia-se-vuelve-de-las-muertes-no", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/61140/3a-telam.JPG?itok=OV8ZUU3H", "publishedAt": "2020-03-30T04:07:30Z", "content": "El presidente Alberto Fern\u00e1ndez anunci\u00f3 anoche la extensi\u00f3n del aislamiento social obligatorio por otras dos semanas, hasta el fin de Semana Santa. Fue el corolario de un domingo de intensa actividad en la Quinta de Olivos donde primero se reuni\u00f3 con el minis\u2026 [+7516 chars]", "translated_title": "\"From the economy it turns out, of the deaths not\" | Alberto Fernandez extended the quarantine until the end of ... -Page 12"}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Redacci\u00f3n LA NACION", "title": "Coronavirus hoy en Colombia: cu\u00e1ntos casos se registran al 29 de Marzo - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/coronavirus-hoy-en-colombia-cuantos-casos-se-registran-al-29-de-marzo-nid2348539", "urlToImage": "//bucket2.glanacion.com/anexos/fotos/44/3223744.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:07:14Z", "content": "Coronavirus hoy en Colombia: cu\u00e1ntos casos se registran al 29 de Marzo\r\n Fuente: LA NACION\r\nLa epidemia de neumon\u00eda viral provocada por un nuevo coronavirus se expande por el mundo y la preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n va en aumento. Hasta el d\u00eda de hoy 29 de Marzo, se r\u2026 [+716 chars]", "translated_title": "Coronavirus today in Colombia: how many cases are recorded at March 29-LA NATION"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "El Gobierno de Tucum\u00e1n confirm\u00f3 la muerte de un hombre de 50 a\u00f1os que estaba internado con coronavirus - infobae", "description": "Se trata del marido de la primera persona que fue diagnosticada con la enfermedad en esta provincia", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2020/03/30/el-gobierno-de-tucuman-confirmo-la-muerte-de-un-hombre-de-50-anos-que-estaba-internado-con-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/Mqg8FLxNpPflgRxpoDorR4wMbB0=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/QIGEKABERVHG7P33ALXFLE7UQA.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:49:36Z", "content": "El gobierno de Tucum\u00e1n confirm\u00f3 que se registr\u00f3 este domingo el primer muerto por coronavrus en la provincia, un hombre de 50 a\u00f1os que estaba internado en la Cl\u00ednica Mayo, de la capital local, y que se convirti\u00f3 en la v\u00edctima fatal n\u00famero 21 en el pa\u00eds a caus\u2026 [+3945 chars]", "translated_title": "The government of Tucuman confirmed the death of a 50-year-old man who had been interned with coronavirus-infobae"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Donald Trump revel\u00f3 que esperan que el pico de muertes por coronavirus en EEUU ocurra en dos semanas - infobae", "description": "El presidente de los EEUU ofrece su rueda de prensa diaria para actualizar datos sobre la pandemia. El mandatario resalt\u00f3 la importancia del desarrollo un test que determina contagios en s\u00f3lo 5 minutos", "url": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2020/03/29/donald-trump-tenemos-mas-casos-de-coronavirus-porque-hacemos-mas-pruebas/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/p-v6h1uSo2n6PlW4fz4xpf_5MT8=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/57XASCMZGRFKBPLQPH2VCAHKPM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:43:32Z", "content": "Se estima que el pico de la tasa de mortalidad se alcanzar\u00e1 probablemente en dos semanas. Lo dir\u00e9 de nuevo. El pico, el punto m\u00e1s alto de la tasa de mortalidad, recuerde esto, es probable que llegue en dos semanas... Por lo tanto, extenderemos nuestras direct\u2026 [+5720 chars]", "translated_title": "Donald Trump has revealed that he expects the death toll from coronavirus in the United States to occur in two weeks-infobae"}, {"source": {"id": "la-gaceta", "name": "La Gaceta"}, "author": "La Gaceta", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 durante la pandemia de 2009 no se tomaron medidas tan extremas como ahora? - Actualidad | La Gaceta - La Gaceta ", "description": "Tres especialistas de Tucum\u00e1n ofrecen respuestas. La disponibilidad de un antiviral y la tasa de contagios, entre las diferencias clave con la experiencia de la gripe A.", "url": "https://www.lagaceta.com.ar/nota/839462/actualidad/por-durante-pandemia-2009-no-se-tomaron-medidas-tan-extremas-como-ahora.html", "urlToImage": "https://img.lagaceta.com.ar/fotos/notas/2020/03/30/839462_202003300015400000001.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:25:08Z", "content": "Era jueves 11 de junio de 2009. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) acababa de declarar la pandemia por la extensi\u00f3n geogr\u00e1fica de la gripe A (H1N1), cuya nueva cepa de origen porcino hab\u00eda surgido en M\u00e9xico, en enero. El virus ya estaba en la Argentina\u2026 [+8588 chars]", "translated_title": "Why didn' t such extreme measures be taken during the 2009 pandemic? -Actuality | La Gaceta-La Gaceta "}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Clar\u00edn.com", "title": "Coronavirus en Argentina: confirman dos muertos m\u00e1s y 75 nuevos infectados - Clar\u00edn", "description": "Un hombre muri\u00f3 en provincia de Buenos Aires y otro en Tucum\u00e1n.", "url": "https://www.clarin.com/sociedad/coronavirus-argentina-registran-muerto-75-nuevos-casos_0_cRma6qguF.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/29/la-ciudad-de-buenos-aires___wgDZRdPJi_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:31:58Z", "content": "Un hombre muri\u00f3 por coronavirus en la Provincia de Buenos Aires y otro tambi\u00e9n perdi\u00f3 la vida en Tucum\u00e1n, y se confirmaron\u00a075 contagios nuevos este domingo, cuando se cumplieron diez\u00a0d\u00edas desde el comienzo de la cuarentena obligatoria decretada por el Gobiern\u2026 [+4287 chars]", "translated_title": "Coronavirus confirms two more dead, 75 new infections-Clarin"}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "\u00e1mbito.com", "title": "Mensaje de Alberto a Paolo Rocca: \"Voy a ser duro con los que despiden gente\" - \u00e1mbito.com", "description": "El presidente dispar\u00f3 munici\u00f3n gruesa contra el titular de Techint, Paolo Rocca. \"Muchachos, les lleg\u00f3 la hora de ganar menos\", afirm\u00f3.", "url": "https://www.ambito.com/politica/techint/mensaje-alberto-paolo-rocca-voy-ser-duro-los-que-despiden-gente-n5092078", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/228/0037228232.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:03:19Z", "content": "\"Voy a ser duro con los que despiden gente\", dijo, lac\u00f3nico, el Presidente desde la Quinta de Olivos, donde inform\u00f3 que la cuarentena obligatoria para enfrentar al coronavirus se extender\u00e1 hasta el lunes 13 de abril, cuando concluya Semana Santa.\r\nLas palabra\u2026 [+643 chars]", "translated_title": "Message from Alberto to Paolo Rocca: \"I'm going to be tough with those who fire people\"-\u00e1mbito.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "Redacci\u00f3n MDZ", "title": "Alberto confirm\u00f3 que se extiende la cuarentena hasta el 12 de abril - MDZ Online", "description": "Luego de la reuni\u00f3n por videoconferencia con todos los gobernadores, el presidente decidi\u00f3 que el aislamiento obligatorio contin\u00fae hasta que se termine semana santa.", "url": "https://www.mdzol.com/sociedad/2020/3/29/alberto-confirmo-que-se-extiende-la-cuarentena-hasta-el-12-de-abril-69927.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/19/f1280x720-27231_158906_5134.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:28:57Z", "content": "Alberto Fern\u00e1ndez, luego de reunirse con los ministros en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado\u00a0y los gobernadores por la tarde, decidi\u00f3 que la cuarentena en el pa\u00eds se extienda hasta el 12 de abril.\u00a0\r\nEn una conferencia de prensa, el presidente anunci\u00f3 lo siguiente:\u00a0\"Vamos a\u2026 [+1431 chars]", "translated_title": "Alberto confirmed that the quarantine extends until 12 April-MDZ Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Eldia.com"}, "author": "Diario El Dia de La Plata www.eldia.com", "title": "\u00bfUn oso en tu casa? El incre\u00edble truco de Google para entretener a los nenes en cuarentena - Diario El Dia", "description": "En tiempos de cuarentena en todo el mundo se populariz\u00f3 una opci\u00f3n que pocos conoc\u00edan de Google: insertar un animal 3D en cualquier espacio que ...", "url": "https://www.eldia.com/nota/2020-3-29-17-55-0--un-oso-en-tu-casa-el-increible-truco-de-google-para-entretener-a-los-nenes-en-cuarentena-informacion-general", "urlToImage": "https://cdn1.eldia.com/032020/1585516303771.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-30T01:12:08Z", "content": "En tiempos de cuarentena en todo el mundo se populariz\u00f3 una opci\u00f3n que pocos conoc\u00edan de Google: insertar un animal 3D en cualquier espacio que enfoque tu c\u00e1mara del celular. El mismo es ideal para entretener a los nenes (y no tanto) en tiempos donde se puede\u2026 [+955 chars]", "translated_title": "A bear in your house? Google's unbelievable trick to entertain the quarantined children-Daily El Dia"}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Maxi L\u00f3pez, furioso con Wanda Nara por viajar con sus hijos a Italia en medio de la pandemia: \u201c\u00bfQu\u00e9 se te pasa - infobae", "description": "El futbolista critic\u00f3 la decisi\u00f3n de su ex pareja de regresar a su casa en el pa\u00eds que ya super\u00f3 los 100 mil casos positivos de coronavirus", "url": "https://www.infobae.com/teleshow/infoshow/2020/03/30/maxi-lopez-furioso-con-wanda-nara-por-viajar-con-sus-hijos-a-italia-en-medio-de-la-pandemia-que-se-te-pasa-por-la-cabeza/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/oEq4C2-xgGFvI7n-E32VSART6X0=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/NDKEP5WXRFEELKHJFDRGPDKUXE.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:47:32Z", "content": "Son d\u00edas muy dif\u00edciles para Maxi L\u00f3pez. No solo por la situaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo Italia, en donde la cantidad de casos positivos de coronavirus lleg\u00f3 a los 97 mil y las v\u00edctimas fatales ya son m\u00e1s de 10 mil, sino por la distancia que lo separa de sus hijos.\u2026 [+3783 chars]", "translated_title": "Maxi Lopez, furious with Wanda Nara for traveling with his children to Italy in the middle of the pandemic: \" What's up with you-infobae"}, {"source": {"id": null, "name": "Pagina12.com.ar"}, "author": null, "title": "Creci\u00f3 el consumo en autoservicios hasta un 50 por ciento | El coronavirus impact\u00f3 en los h\u00e1bitos de la ... - P\u00e1gina 12", "description": "Las categor\u00edas de limpieza y cuidado personal mostraron mayor crecimiento en el consumo, mientras que la de bebidas fueron las que presentaron menor variaci\u00f3n.", "url": "https://www.pagina12.com.ar/256220-crecio-el-consumo-en-autoservicios-hasta-un-50-por-ciento", "urlToImage": "https://images.pagina12.com.ar/styles/focal_16_9_960x540/public/media/articles/60684/1582747567200226023-0.jpg?itok=NNmSjt3g", "publishedAt": "2020-03-30T00:36:01Z", "content": "El consumo se dispar\u00f3 hasta 50 por ciento en autoservicios durante marzo, mientras los productos de limpieza fueron los m\u00e1s vendidos, pese a la suba de precios, de acuerdo a los datos de un estudio privado, que consigna que\u00a0\"los comercios facturaron tres vece\u2026 [+1501 chars]", "translated_title": "He grew self-service consumption by up to 50 percent | The coronavirus impacted on the habits of the ...-Page 12"}, {"source": {"id": null, "name": "Ole.com.ar"}, "author": "Ol\u00e9", "title": "Berm\u00fadez, del futuro de Tevez al jugador que no se va - Ol\u00e9", "description": "El Patr\u00f3n fue categ\u00f3rico: dijo que esperan poder contar con Carlos \"hasta cuando \u00e9l diga me voy\". Habl\u00f3 de peso que \"hoy por hoy\" tiene Boca en la Conmebol y llen\u00f3 de elogios al futbolista \"que m\u00e1s posibilidades tiene de disputar la titularidad de ahora en m\u00e1\u2026", "url": "https://www.ole.com.ar/boca-juniors/bermudez-tevez-conmebol-bebelo_0_mE6IqUzb6.html", "urlToImage": "https://images.ole.com.ar/2020/03/20/85eqAVlhx_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:10:00Z", "content": "Jorge Berm\u00fadez es palabra autorizada en Boca. Patr\u00f3n del fondo de uno de los equipos m\u00e1s ganadores de la historia de la instituci\u00f3n, ahora da una mano en lo dirigencial como parte del grupo de trabajo que encabeza Juan Rom\u00e1n Riquelme y que tiene a Marcelo Del\u2026 [+7704 chars]", "translated_title": "Berm\u00fadez, from the future of Tevez to the player who does not go-Ol\u00e9"}, {"source": {"id": null, "name": "Minutoneuquen.com"}, "author": "Gabriel Sanzano", "title": "\u00a1El equipo de los sue\u00f1os! Messi, Maradona, Kempes y Fillol en un video emotivo contra el coronavirus - Minuto Neuquen", "description": "El mensaje caus\u00f3 furor en las redes sociales.", "url": "https://www.minutoneuquen.com/entretenimiento/2020/3/29/el-equipo-de-los-suenos-messi-maradona-kempes-fillol-en-un-video-emotivo-contra-el-coronavirus-200877.html", "urlToImage": "https://img.minutoneuquen.com/u/fotografias/m/2020/3/29/f1280x720-232318_363993_0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:53:27Z", "content": "Desde hace varios d\u00edas que los argentinos estamos viviendo una at\u00edpica situaci\u00f3n de aislamiento obligatorio, en la que muchas de nuestras costumbres se vieron alteradas. Incluso algunas muy populares como la de ver f\u00fatbol, ya que la AFA se vio obligada a susp\u2026 [+1680 chars]", "translated_title": "The dream team! Messi, Maradona, Kempes, and Fillol in an emotional video against the coronavirus-Minuto Neuquen"}, {"source": {"id": null, "name": "Nacionrex.com"}, "author": "KarenMondragon", "title": "'iHeart Living Room' en vivo, concierto especial de cuarentena - NACI\u00d3N REX", "description": "Sigue la transmisi\u00f3n de este concierto especial con varias celebs.", "url": "https://www.nacionrex.com/musica/iheart-living-room-transmision-en-vivo-concierto-como-ver-fox-20200329-0014.html", "urlToImage": "https://assets.nacionrex.com/__export/1585522185585/sites/debate/img/2020/03/29/whatsapp_image_2020-03-29_at_4_47_04_pm_crop1585522083630.jpeg_673822677.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T23:05:58Z", "content": "\u00bfAburrida? La cuarentena contin\u00faa en varios pa\u00edses debido al Covid-19, pero parece que la m\u00fasica unir\u00e1 fueras para alegrar a los fans y recaudar fondos para un par de fundaciones infantiles como\u00a0Feeding America y First Responders Childrens Foundation.\r\nEl con\u2026 [+423 chars]", "translated_title": "'iHeart Living Room' live, special quarantine concert-NATION REX"}, {"source": {"id": null, "name": "Tn.com.ar"}, "author": "Alejandra Pe\u00f1alva", "title": "Muri\u00f3 Krzysztof Penderecki, un compositor esencial del siglo XX - TN - Todo Noticias", "description": "El maestro polaco ten\u00eda 86 a\u00f1os y alcanz\u00f3 fama mundial gracias a grandes composiciones y a reconocidas bandas sonoras.", "url": "https://tn.com.ar/show/basicas/murio-krzysztof-penderecki-un-compositor-esencial-del-siglo-xx_1053908", "urlToImage": "https://cdn.tn.com.ar/sites/default/files/styles/470x269/public/2020/03/29/artista.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:52:00Z", "content": "El destacado compositor y director de orquesta Krzysztof Penderecki, ganador del Premio Pr\u00edncipe de Asturias de la Artes en 2001 y famoso por su \"Treno a las V\u00edctimas de Hiroshima\" (compuesta entre 1959-1961, fue un ejemplo de los sonidos de posguerra) y Requ\u2026 [+2390 chars]", "translated_title": "Krzysztof Penderecki, an essential composer of the 20th century-TN-News-All News"}, {"source": {"id": null, "name": "Clarin.com"}, "author": "Ignacio Miri", "title": "Coronavirus en Argentina: la cuarentena empez\u00f3 por la salud, pero se va a terminar por la econom\u00eda - Clar\u00edn", "description": "El Presidente define la extensi\u00f3n del per\u00edodo de aislamiento obligatorio en un momento de urgencias sociales extremas.", "url": "https://www.clarin.com/politica/coronavirus-argentina-cuarentena-empezo-salud-va-terminar-economia_0__DNjcYQuF.html", "urlToImage": "https://images.clarin.com/2020/03/29/miles-de-personas-se-agolparon___TMBRu_aj8_1200x630__1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:34:20Z", "content": "Media humanidad est\u00e1 en cuarentena obligatoria. La agencia AFP calcul\u00f3 que este fin de semana hay m\u00e1s de 3.000 millones de personas de pa\u00edses de todos los continentes aisladas en sus casas, con prohibiciones m\u00e1s o menos r\u00edgidas que van desde la clausura total\u2026 [+5898 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Argentina: Quarantine began on health, but it will end with economy-Clarin"}, {"source": {"id": "la-nacion", "name": "La Nacion"}, "author": "Claudio Mauri", "title": "Cristiano Ronaldo: del paseo por las calles a la curiosa multa que le cobr\u00f3 el plantel de Juventus - LA NACION", "description": "", "url": "https://www.lanacion.com.ar/deportes/futbol/cristiano-ronaldo-del-paseo-calles-curiosa-multa-nid2348634", "urlToImage": "//bucket3.glanacion.com/anexos/fotos/88/3223688.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:24:00Z", "content": "Cristiano pase\u00f3 este domingo con su esposa e hijos por las calles de Funchal\r\n Cr\u00e9dito: Sportsmediaset\r\nEntre tantos efectos y consecuencias que inesperadamente desat\u00f3 la pandemia del \r\ncoronavirus \r\nfigura la desaceleraci\u00f3n de los contratos millonarios de mu\u2026 [+4677 chars]", "translated_title": "Cristiano Ronaldo: On the street ride to the curious fine he was charged by Juventus ' squad-LA NATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Eltribuno.com"}, "author": "El Tribuno", "title": "El nuevo parte de Salud indica que en Salta no se registran nuevos casos de coronavirus - El Tribuno.com.ar", "description": "Hasta el momento s&oacute;lo fue confirmado un &uacute;nico caso importado, 29 estudios han dado negativo y se aguarda el resultado de 15 pruebas, que se analizan en el Instituto Malbr&aacute;n.&nbsp;", "url": "https://www.eltribuno.com/salta/nota/2020-3-29-18-42-0-el-nuevo-parte-de-salud-indica-que-en-salta-no-se-registran-nuevos-casos-de-coronavirus", "urlToImage": "https://us.cdn.eltribuno.com/032020/1585518372766.jpg?cw=600&ch=365", "publishedAt": "2020-03-29T21:46:00Z", "content": "En la provincia de Salta, hasta hoy, sigue habiendo un solo caso confirmado de COVID-19, correspondiente a la clasificaci\u00f3n de caso positivo importado.\r\nEl Ministerio de Salud P\u00fablica, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Epidemiol\u00f3gica, inform\u00f3 q\u2026 [+960 chars]", "translated_title": "The new part of Health indicates that there are no new cases of coronavirus in Salta-El Tribuno.com.ar"}, {"source": {"id": null, "name": "Ambito.com"}, "author": "\u00e1mbito.com", "title": "Triste r\u00e9cord: Italia y Espa\u00f1a registran m\u00e1s de la mitad de los muertos por coronavirus del mundo - \u00e1mbito.com", "description": "Las cifras de fallecidos en Italia se ubicaron en 759 muertos este domingo, cayeron por tercera jornada consecutiva pero a\u00fan siguen siendo altas. En tanto que Espa\u00f1a dio a conocer el fallecimiento de 838 personas por coronavirus. Los decesos en el mundo ya su\u2026", "url": "https://www.ambito.com/mundo/coronavirus/triste-record-italia-y-espana-registran-mas-la-mitad-los-muertos-coronavirus-del-mundo-n5092022", "urlToImage": "https://media.ambito.com/adjuntos/239/imagenes/037/521/0037521271.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:23Z", "content": "En las \u00faltimas 24 horas 838 personas murieron en Espa\u00f1a, con lo que el total de fallecidos supera los 6.500 de los m\u00e1s de 78.000 infectados diagnosticados, aunque el n\u00famero real ser\u00eda mucho mayor.\r\nAunque el balance diario siga siendo desolador, desde el mi\u00e9r\u2026 [+1616 chars]", "translated_title": "Italy, Spain record more than half of the world's deaths from coronavirus-\u00e1mbito.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "Cristian Ortega", "title": "Guerra de pick ups medianas: \u00bfcu\u00e1nto cuestan las tope de gama? - MDZ Online", "description": "Son muchas y variadas, nacionales e importadas, pero sin dudas son las grandes animadoras del mercado automotriz argentino. Mientras mantenemos el aislamiento, no dimos una vuelta por los precios de lista.", "url": "https://www.mdzol.com/mdz-autos/2020/3/29/guerra-de-pick-ups-medianas-cuanto-cuestan-las-tope-de-gama-69917.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/29/f1280x720-29672_161347_5050.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:33:42Z", "content": "Las camionetas medianas en Argentina son los productos que m\u00e1s animan la competencia entre las marcas. Desde hace casi dos a\u00f1os, una pick up, la Hilux de Toyota, es el veh\u00edculo de cualquier tipo m\u00e1s vendido del pa\u00eds.\r\nCon esta particularidad, y tras analizar \u2026 [+4866 chars]", "translated_title": "Wars of medium pick-ups: How much does the end of the range cost? -MDZ Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Eldiariodelarepublica.com"}, "author": "eldiariodelarepublica.com", "title": "El Diario de la Rep\u00fablica - Diario de la Rep\u00fablica", "description": "El coronavirus lleg&oacute; despu&eacute;s de la gripe espa&ntilde;ola, la influenza H1N1, la gripe de Hong Kong y el VIH-sida.", "url": "https://www.eldiariodelarepublica.com/nota/2020-3-29-16-45-0-en-100-anos-el-mundo-ha-padecido-cinco-pandemias", "urlToImage": "https://pxb.cdn.eldiariodelarepublica.com/republica/032020/1585511007699.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:59:57Z", "content": "El coronavirus lleg\u00f3 despu\u00e9s de la gripe espa\u00f1ola, la influenza H1N1, la gripe de Hong Kong y el VIH-sida.En los \u00faltimos cien a\u00f1os la humanidad ha sufrido cinco pandemias y otras cinco epidemias que, adem\u00e1s de enfermar a millones de personas en todo el mundo,\u2026 [+4891 chars]", "translated_title": "The Journal of the Republic-Journal of the Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tn8.tv"}, "author": "TN8.tv", "title": "Un sencillo truco para ver el WhatsApp de tu pareja en tu celular - TN8 Nicaragua", "description": "De ahora en adelante podr\u00e1s tener control de todas las conversaciones que tiene tu pareja y as\u00ed no podr\u00e1 enga\u00f1arte.", "url": "https://www.tn8.tv/", "urlToImage": "https://www.tn8.tv/media/Entradas/whatsapp_LsCsDQW.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:51:56Z", "content": "Si tu vida amorosa existe la desconfianza o crees que tu pareja te oculta algo, ya puedes descubrirlo con la siguiente aplicaci\u00f3n. \r\nDe ahora en adelante podr\u00e1s tener control de todas las conversaciones que tiene tu pareja y as\u00ed no podr\u00e1 enga\u00f1arte.\r\nWhatsApp\u00a0\u2026 [+1090 chars]", "translated_title": "A simple trick to see your partner's WhatsApp on your cell phone-TN8 Nicaragua"}, {"source": {"id": null, "name": "Rionegro.com.ar"}, "author": "Editorial", "title": "Coronavirus: no hay nuevos casos sospechosos ni positivos en Neuqu\u00e9n - Diario R\u00edo Negro", "description": "El Comit\u00e9 de Emergencia Provincial de Neuqu\u00e9n comunic\u00f3 este mediod\u00eda que\u00a0no hubo, desde el \u00faltimo parte emitido ayer, ning\u00fan nuevo caso positivo ni sospechoso de coronavirus. Desde el seguimiento epidemiol\u00f3gico en la provincia se registraron 85 casos, de los \u2026", "url": "https://www.rionegro.com.ar/coronavirus-no-hay-nuevos-casos-sospechosos-ni-positivos-en-neuquen-1305031/", "urlToImage": "https://www.rionegro.com.ar/wp-content/uploads/2020/03/AG.NQN-11.03.20-FOTO-YAMIL-REGULES-NOTA-CORONAVIRUS-02-1.jpg?w=900", "publishedAt": "2020-03-29T17:46:53Z", "content": "El Comit\u00e9 de Emergencia Provincial de Neuqu\u00e9n comunic\u00f3 este mediod\u00eda que\u00a0no hubo, desde el \u00faltimo parte emitido ayer, ning\u00fan nuevo caso positivo ni sospechoso de coronavirus.\r\nDesde el seguimiento epidemiol\u00f3gico en la provincia se registraron 85 casos, de los\u2026 [+850 chars]", "translated_title": "Coronavirus: There are no new suspected or positive cases in Neuqu\u00e9n-Rio Negro"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "La NASA se prepara para una misi\u00f3n de defensa planetaria para desviar un asteroide - Sputnik Mundo", "description": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte...", "url": "https://mundo.sputniknews.com/espacio/202003291090944136-la-nasa-se-prepara-para-una-mision-de-defensa-planetaria-para-desviar-un-asteroide/", "urlToImage": "https://cdnmundo3.img.sputniknews.com/sharing_snippet/1090944136.png?1585499700", "publishedAt": "2020-03-29T17:40:41Z", "content": "A pesar de la actual lucha de la humanidad contra el coronavirus, todav\u00eda existen otras amenazas muy reales, como un posible ataque de asteroides a la Tierra, advierte el portal cient\u00edfico Phys.org. La NASA, por lo tanto, est\u00e1 desarrollando un\u00a0potente motor d\u2026 [+2772 chars]", "translated_title": "NASA prepares for a planetary defense mission to divert an asteroid-Sputnik World"}, {"source": {"id": null, "name": "Baenegocios.com"}, "author": "BAE Negocios", "title": "D\u00f3lar blue hoy: a cu\u00e1nto cotiza este domingo 29 de marzo de 2020 - Bae Negocios ", "description": "Se mantiene estable en el mercado informal, en medio de la cuarentena obligatoria por el coronavirus", "url": "https://www.baenegocios.com/finanzas/Dolar-blue-hoy-a-cuanto-cotiza-este-domingo-29-de-marzo-de-2020-20200329-0003.html", "urlToImage": "https://www.baenegocios.com/__export/1584191498737/sites/cronica/img/2020/03/14/2.jpg_1595070056.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:23:19Z", "content": "En fin de semana y en\u00a0cuarentena obligatoria\u00a0por el\u00a0coronavirus, el mercado financiero\u00a0informal se mantiene quieto. La\u00a0cotizaci\u00f3n del\u00a0\u00a0 d\u00f3lar blue\u00a0hoy,\u00a0domingo 29\u00a0de marzo, se ubica en $83,50, sin cambios con respecto al s\u00e1bado.\r\nAs\u00ed, marca una brecha de 25,7\u2026 [+1054 chars]", "translated_title": "Dollar Blue today: How much chalk this Sunday, March 29, 2020-Bae Negocios "}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "MDZ Sociedad", "title": "\u00a1No pueden esperar ni un minuto!: estos son los signos m\u00e1s impacientes del zodiaco - MDZ Online", "description": "Sin dudas la paciencia es algo que no tienen estos signos del zodiaco. A continuaci\u00f3n te contamos cu\u00e1les son.", "url": "https://www.mdzol.com/sociedad/2020/3/29/no-pueden-esperar-ni-un-minuto-estos-son-los-signos-mas-impacientes-del-zodiaco-69800.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/28/f1280x720-29533_161208_5050.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T03:15:44Z", "content": "La paciencia es una virtud muy valiosa en estos tiempos donde el aislamiento social es la principal arma para combatir el coronavirus, sin embargo hay cuatro signos del zodiaco que carecen de esta cualidad por lo que son sumamente impacientes y no pueden espe\u2026 [+1818 chars]", "translated_title": "You can't wait a minute! These are the most impatient signs of zodiac-MDZ Online"}, {"source": {"id": null, "name": "16valvulas.com.ar"}, "author": "Jonathan Romero", "title": "En desarrollo: Toyota contin\u00faa probando su futuro B-SUV para Europa - 16 Valvulas Noticias de Autos", "description": "En desarrollo: Toyota contin\u00faa probando su futuro B-SUV para Europa La marca japonesa est\u00e1 utilizando mulas de prueba \u2013con carrocer\u00eda del Yaris- para testear el sistema de tracci\u00f3n y la puesta a punto del B-SUV que compartir\u00e1 plataforma con el hatchback y que\u2026", "url": "https://www.16valvulas.com.ar/en-desarrollo-toyota-continua-probando-su-futuro-b-suv-para-europa/", "urlToImage": "https://www.16valvulas.com.ar/wp-content/uploads/2020/03/spied-yaris-suv.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:59:10Z", "content": "La pandemia de coronavirus que est\u00e1 provocando que muchas plantas automotrices suspendan la producci\u00f3n no paraliza, sin embargo, el desarrollo de futuros productos: Toyota contin\u00faa con la puesta a punto del tercer veh\u00edculo que utilizar\u00e1 la plataforma TNGA-B, \u2026 [+2861 chars]", "translated_title": "In development: Toyota continues to test its future B-SUV for Europe-16 Autos ' News Valves"}, {"source": {"id": null, "name": "Mdzol.com"}, "author": "Redacci\u00f3n MDZ", "title": "Cient\u00edfico argentino: \"Por el coronavirus no deber\u00eda pararse totalmente el planeta\" - MDZ Online", "description": "Pablo Goldschmidt asegur\u00f3 que se est\u00e1 viviendo una paronia muy grande con respecto al coronavirus y que para esta \u00e9poca se esperaban muchas muertes m\u00e1s.", "url": "https://www.mdzol.com/sociedad/2020/3/28/cientifico-argentino-por-el-coronavirus-no-deberia-pararse-totalmente-el-planeta-69785.html", "urlToImage": "https://www.mdzol.com/u/fotografias/m/2020/3/28/f1280x720-29518_161193_5844.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:11:08Z", "content": "El reconocido vir\u00f3logo\u00a0Pablo Goldschmidt, que vive en Monaco, se refiri\u00f3 al coronavirus y asegur\u00f3 que \"este tipo de enfermedades no merecen que el planeta est\u00e9 en un estado de parate total\". El cient\u00edfico vive en Francia hace 40 a\u00f1os y se encarga de la lucha \u2026 [+2970 chars]", "translated_title": "Argentine scientist: 'For the coronavirus' planet should not be completely stopped '-MDZ Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Cienradios.com"}, "author": "rberra", "title": "Whatsapp: c\u00f3mo saber cu\u00e1l es el contacto con el que m\u00e1s habl\u00e1s - Radio Mitre", "description": "Whatsapp presenta una funci\u00f3n que identifica la persona con quien se intercambia m\u00e1s mensajes, videos e im\u00e1genes. El paso a paso.", "url": "https://radiomitre.cienradios.com/whatsapp-como-saber-cual-es-el-contacto-con-el-que-mas-hablas/", "urlToImage": "https://cdn.cienradios.com/wp-content/uploads/sites/3/2020/03/whatsapp-1-750x422.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:56:27Z", "content": "Whatsapp: c\u00f3mo saber cu\u00e1l es el contacto con el que m\u00e1s habl\u00e1s.\r\nSeg\u00fan las descargas de Google Play y App Store,Whatsapp es uno de los servicios de mensajer\u00eda m\u00e1s utilizados en todo el mundo. La aplicaci\u00f3n presenta un sinf\u00edn de funciones que permiten a los us\u2026 [+1594 chars]", "translated_title": "Whatsapp: how to know which is the contact you're talking to-Radio Mitre"}]