[{"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "La r\u00e9daction de LCI", "title": "Coronavirus : alerte sur des cas de toxicit\u00e9 cardiaque apr\u00e8s la prise d'hydroxychloroquine - LCI", "description": "MISE EN GARDE - Les autorit\u00e9s sanitaires alertent face au danger de complications m\u00e9dicales li\u00e9 \u00e0 la prise de ce m\u00e9dicament en autom\u00e9dication. Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du coronavirus (Covid-19).\u2026", "url": "https://www.lci.fr/sante/coronavirus-prendre-de-l-hydroxychloroquine-contre-le-covid-19-en-automedication-peux-provoquer-troubles-cardiaque-alerte-ars-2149505.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/la-chloroquine-doit-elle-etre-utilisee-comme-traitement-contre-le-coronavirus-20200324-2325-103680-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T06:40:56Z", "content": "La prise d'hydroxychloroquine sans avis m\u00e9dical au pr\u00e9alable n\u2019est pas sans danger. Plusieurs cas de toxicit\u00e9 cardiaque ayant parfois n\u00e9cessit\u00e9 une hospitalisation en r\u00e9animation ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s dans l'Hexagone, a fait savoir dimanche 29 mars l\u2019Autorit\u00e9 r\u00e9gi\u2026 [+2176 chars]", "translated_title": "Coronavirus: warning of cardiac toxicity after taking hydroxychloroquine-LCI"}, {"source": {"id": null, "name": "Europe1.fr"}, "author": null, "title": "T\u00c9MOIGNAGE - Ana\u00efs, 48 ans, atteinte du Covid-19 depuis deux semaines : \"On n'en voit pas la fin...\" - Europe 1", "description": "Ana\u00efs, 48 ans, a ressenti les premiers sympt\u00f4mes du Covid-19 il y a deux semaines. Aujourd'hui, elle fait le point sur son \u00e9tat de sant\u00e9 au micro d'Europe 1, encore tr\u00e8s fragile.&nbsp;", "url": "https://www.europe1.fr/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636", "urlToImage": "https://cdn-europe1.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/europe1/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636/54314494-1-fre-FR/TEMOIGNAGE-Anais-48-ans-atteinte-du-Covid-19-On-n-en-voit-pas-la-fin-on-n-en-peut-plus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:57:20Z", "content": "T\u00c9MOIGNAGEMalade du Covid-19\u00a0depuis deux semaines, Ana\u00efs, m\u00e8re de famille de 48 ans qui habite \u00e0 Vaucresson dans les Hauts-de-Seine ne'en peux plus. Elle et deux de ses fils ont ressenti les sympt\u00f4mes du coronavirus il y a deux semaines, aujourdhui encore, so\u2026 [+926 chars]", "translated_title": "T\u00c9MOIGNAGE-Ana\u00efs, 48 years old, reached the Covid-19 for two weeks: \"We don't see the end ...\" - Europe 1"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnews.fr"}, "author": "CNEWS", "title": "Gu\u00e9rir du coronavirus, et apr\u00e8s : quelles sont les s\u00e9quelles laiss\u00e9es par le Covid-19 ? - CNEWS.fr", "description": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.", "url": "https://www.cnews.fr/france/2020-03-30/guerir-du-coronavirus-et-apres-quelles-sont-les-sequelles-laissees-par-le-covid-19", "urlToImage": "https://static.cnews.fr/sites/default/files/virus-4898571_1920_5e7f44dd36ab8.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:12:00Z", "content": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.\r\nEn effet, \u00abon ne pense pas qu'il y ait des\u2026 [+2581 chars]", "translated_title": "Healing the coronavirus, and after: what are the sequelae left by Covid-19? -CNEWS.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Le HuffPost", "title": "Contre le coronavirus, le guide pour d\u00e9sinfecter aliments et cuisine - Le HuffPost", "description": "En ces temps de confinement, voici comment nettoyer votre maison et ce que vous mangez pour ne pas laisser une seule chance au Covid-19.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-desinfectez-vos-aliments-et-votre-cuisine-en-suivant-ces-conseils_fr_5e7e2b05c5b66149226682ca", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e7e2d06240000580ccea716.jpeg?cache=bqk5HAywj1&ops=1778_1000", "publishedAt": "2020-03-30T03:01:00Z", "content": "Cela signifie faire \u00e0 manger et nettoyer davantage. M\u00eame lorsque vous n\u00eates pas r\u00e9unis autour de la table, il est probable que tout le monde entrera et sortira de la cuisine toute la journ\u00e9e pour grignoter ou se prendre quelque chose \u00e0 boire.\r\nVoici quelques \u2026 [+7184 chars]", "translated_title": "Against the coronavirus, the Food and Cooking Guide-The HuffPost"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Comment garantir sa s\u00e9curit\u00e9 informatique lorsqu\u2019on t\u00e9l\u00e9travaille ? - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiemh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy10ZWxldHJhdmFpbC1jb21tZW50LXNlLXNlbnRpci1lbi1zZWN1cml0ZS1kaXN0YW5jZS02Nzk0ODc40gF6aHR0cHM6Ly9hbXAub3Vlc3QtZnJhbmNlLmZyL3NhbnRlL3ZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzLXRlbGV0cmF2YWlsLWNvbW1lbnQtc2Utc2VudGlyLWVuLXNlY3VyaXRlLWRpc3RhbmNlLTY3OTQ4Nzg?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T22:02:33Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. How do you ensure your computer security when you telework? -West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Les scientifiques ont \u00e9valu\u00e9 la vitesse de mutation du coronavirus - Sputnik France", "description": "Le coronavirus SRAS-CoV-2 mute tr\u00e8s lentement ce qui permet de compter sur l\u2019efficacit\u00e9 du futur vaccin, relate le quotidien USA Today qui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 un professeur de...", "url": "https://fr.sputniknews.com/sante/202003291043428149-les-scientifiques-ont-evalue-la-vitesse-de-mutation-du-coronavirus/", "urlToImage": "https://cdnfr5.img.sputniknews.com/images/104342/81/1043428120.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:31:49Z", "content": null, "translated_title": "Scientists have evaluated the mutation rate of the coronavirus-Sputnik France"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Christian Losson", "title": "\u00abEn confinement, le b\u00e9n\u00e9fice d'un d\u00e9pistage massif n'est pas d\u00e9montr\u00e9\u00bb - Lib\u00e9ration", "description": "Pour le professeur de\u00a0virologie J\u00e9r\u00f4me Le\u00a0Goff, m\u00eame s\u2019il faut multiplier les tests, leur\u00a0g\u00e9n\u00e9ralisation n\u2019est plus\u00a0forc\u00e9ment utile \u00e0\u00a0ce\u00a0stade de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "url": "https://www.liberation.fr/france/2020/03/29/en-confinement-le-benefice-d-un-depistage-massif-n-est-pas-demontre_1783511", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303638-corona-drive-drive-test-for-covid-19.jpg?modified_at=1585513000&amp;picto=fb&amp;ratio_x=191&amp;ratio_y=100&amp;width=1080", "publishedAt": "2020-03-29T20:17:17Z", "content": "Search\r\nDirect\r\nUser\r\n100\r\nZoom\r\nQuiz\r\n?\r\nLib\u00e9ration Diamond\r\nclock\r\nxml\r\nnetvibes\r\nlive\r\nanciens-numeros\r\ndata\r\ndesintox\r\ndiapo\r\nedito\r\nelection-2017\r\nelection\r\nessentiel\r\ngenerique\r\nidee\r\njo\r\nnext\r\nportrait\r\nradio\r\nson\r\nalerte\r\ntop-100\r\nstar\r\nune\r\nvideo\r\nsc\u2026 [+398 chars]", "translated_title": "\"In confinement, the benefit of mass screening is not demonstrated\" - Liberation"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Fabrice Pouliquen", "title": "Coronavirus : Les malades soign\u00e9s avec de la chloroquine inquiets apr\u00e8s la ru\u00e9e dans les pharmacies - 20 Minutes", "description": "Avant d\u2019\u00eatre un possible rem\u00e8de contre le coronavirus, la chloroquine est\u00a0un traitement indispensable pour les malades du lupus ou de polyarthrite rhumato\u00efde. Ils\u00a0craignent d\u2019en\u00a0manquer, m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9cret paru jeudi encadrant la d\u00e9livrance du m\u00e9dicament", "url": "https://www.20minutes.fr/sante/2750483-20200329-coronavirus-malades-soignes-chloroquine-inquiets-apres-ruee-pharmacies", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/xNh6MK5vTBWU4TLHpcIWSg/648x360_pharmacien-montre-boite-plaquenil-23-mars-rennes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:48:09Z", "content": "Un pharmacien montre une bo\u00eete de Damien Meyer / AFP\r\nCest un coup de fil, anonyme, qui a fait d\u00e9border le vase. \u00ab\u00a0Il y a un peu plus dune semaine, une personne me contacte pour me dire quelle sest procur\u00e9 de nombreuses bo\u00eetes de Plaquenil et quelle propose d\u2026 [+6948 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Patients treated with chloroquine worried after the drugstore-20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "RMC", "title": "Coronavirus: pourquoi Douste-Blazy soutient Raoult sur la chloroquine - BFMTV.COM", "description": "Au micro de RMC, l'ancien ministre de la Sant\u00e9 Philippe Douste-Blazy a redit\u00a0ce dimanche soir\u00a0l'importance, selon lui, d'autoriser les m\u00e9decins fran\u00e7ais \u00e0 prescrire de l\u2019hydroxychloroquine\u00a0aux malades du coronavirus. Il rappelle par ailleurs que les essais ef\u2026", "url": "https://rmc.bfmtv.com/emission/coronavirus-pourquoi-douste-blazy-soutient-raoult-sur-la-chloroquine-1884476.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/23e/028fbd3527629eb3e5a27ee1112f6.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T19:25:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: why Douste-Blazy supports Raoult on chloroquine-BFMTV.COM"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Un nouveau d\u00e9c\u00e8s en Sarthe ce dimanche 29 mars, au p\u00f4le sant\u00e9 Sarthe et Loir - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMisAFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtdW4tbm91dmVhdS1kZWNlcy1lbi1zYXJ0aGUtY2UtZGltYW5jaGUtMjktbWFycy1hdS1wb2xlLXNhbnRlLXNhcnRoZS1ldC1sb2lyLTY4MDUwMTU4LTcxZTAtMTFlYS05MjM2LWZlZGQ2OTVjOGRmMdIBsAFodHRwczovL2FtcC5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtdW4tbm91dmVhdS1kZWNlcy1lbi1zYXJ0aGUtY2UtZGltYW5jaGUtMjktbWFycy1hdS1wb2xlLXNhbnRlLXNhcnRoZS1ldC1sb2lyLTY4MDUwMTU4LTcxZTAtMTFlYS05MjM2LWZlZGQ2OTVjOGRmMQ?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T17:31:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. A new death in Sarthe on Sunday, March 29, at the health pole Sarthe and Loir-Ouest-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.com"}, "author": "Paris Match", "title": "Covid-19 : \u00c0 propos de la chloroquine et de l\u2019inimaginable p\u00e9nurie des masques en France - Paris Match", "description": "D\u00e9pass\u00e9e par l\u2019ampleur de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, l\u2019Italie compte sur la chloroquine...\u00a0Le point de vue du Pr Christian Perronne, chef du service d\u2019infect...", "url": "https://www.parismatch.com/Actu/Sante/A-propos-de-la-chloroquine-et-de-l-inimaginable-penurie-des-masques-en-France-1680312", "urlToImage": "https://resize-parismatch.lanmedia.fr/r/940,628/img/var/news/storage/images/paris-match/actu/sante/a-propos-de-la-chloroquine-et-de-l-inimaginable-penurie-des-masques-en-france-1680312/27390336-1-fre-FR/A-propos-de-la-chloroquine-et-de-l-inimaginable-penurie-des-masques-en-France.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:03:12Z", "content": "D\u00e9pass\u00e9e par lampleur de l\u00e9pid\u00e9mie, lItalie compte sur la chloroquine...\u00a0Le point de vue du Pr Christian Perronne, chef du service dinfectiologie \u00e0 lh\u00f4pital universitaire de Garches En Italie, qui nous pr\u00e9c\u00e8de de seulement huit jours et ou la situation devien\u2026 [+9132 chars]", "translated_title": "Covid-19: About chloroquine and the unimaginable shortage of masks in France-Paris Match"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Julie Kern", "title": "Covid-19 : comment retarder la seconde vague de l'\u00e9pid\u00e9mie ? - Futura", "description": "Alors qu'en Europe nous ne sommes qu'au d\u00e9but du confinement, la Chine vient de lever les restrictions apr\u00e8s deux mois de quarantaine. Se pose alors pour le pays la question sensible du \u00ab...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/coronavirus-covid-19-retarder-seconde-vague-epidemie-80258/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/d/e/9/de912ae444_50161764_confinement-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:38:23Z", "content": "Alors qu'en Europe nous ne sommes qu'au d\u00e9but du confinement, la Chine vient de lever les restrictions apr\u00e8s deux mois de quarantaine. Se pose alors pour le pays la question sensible du \u00ab d\u00e9confinement \u00bb de la population, comment retrouver une vie normale en \u2026 [+4418 chars]", "translated_title": "Covid-19: How to delay the second wave of the epidemic? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Atlantico.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : la strat\u00e9gie sanitaire fran\u00e7aise est-elle efficace ? Analyse compar\u00e9e des r\u00e9sultats par pays - Atlantico.fr", "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.", "url": "https://www.atlantico.fr/decryptage/3588395/covid-19--la-strategie-sanitaire-francaise-est-elle-efficace--analyse-comparee-des-resultats-par-pays-guy-andre-pelouze-hugo-coursiere", "urlToImage": "https://static.atlantico.fr/sites/default/files/styles/media_image_960x533/public/000_1Q286T.jpg?itok=hsyIlaI-", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:31Z", "content": "La pand\u00e9mie de COVID-19 na pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u00e9chelle mondiale\r\nCest le constat de cette pand\u00e9mie virale au SARS-CoV-2 (Figure N\u00b01) qui, souvent, est appel\u00e9e \u00e0 tort crise sanitaire (https://gisanddata.\u2026 [+16480 chars]", "translated_title": "Covid-19: is the French health strategy effective? Comparative analysis of results by country-Atlantico.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Letelegramme.fr"}, "author": "Nicolas Tavares", "title": "En novembre, \u00ab le virus circulait d\u00e9j\u00e0 en Italie \u00bb, d\u2019apr\u00e8s un chercheur - Le T\u00e9l\u00e9gramme", "description": "Giuseppe Remuzzi, professeur de l\u2019Institut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de l\u2019Italie en novembre. Alors qu\u2019officiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.", "url": "https://www.letelegramme.fr/dossiers/lepidemie-de-coronavirus/en-novembre-le-virus-circulait-deja-en-italie-d-apres-un-chercheur-29-03-2020-12533144.php", "urlToImage": "https://www.letelegramme.fr/images/2020/03/29/les-rues-desertes-d-albino-proche-de-bergame-dans-la_5117503_1000x526.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-29T09:40:52Z", "content": "Giuseppe Remuzzi, professeur de lInstitut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de lItalie en novembre. Alors quofficiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.\r\nSaura-t-on un jour\u2026 [+2559 chars]", "translated_title": "In November, \" The virus was already circulating in Italy, \" according to a researcher-Le T\u00e9l\u00e9gramme"}, {"source": {"id": null, "name": "Pourquoidocteur.fr"}, "author": null, "title": "Nez qui coule : allergie aux pollens ou coronavirus ? - Pourquoi Docteur ?", "description": "Les sympt\u00f4mes d'une rhinite allergique peuvent \u00eatre tr\u00e8s similaires \u00e0 ceux du coronavirus. Le docteur Christian Noirot, allergologue \u00e0 Brunoy, dans l'Essonne, nous aide \u00e0 faire la diff\u00e9rence..", "url": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/31914-Nez-coule-allergie-pollens-coronavirus", "urlToImage": "https://www.pourquoidocteur.fr/media/article/istock-1139463613-1585219388.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:30:00Z", "content": "La pollinisation intervient en m\u00eame temps que l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, ce qui pr\u00eate \u00e0 confusion chez certaines personnes. Les sympt\u00f4mes peuvent en effet \u00eatre similaires : une rhinite allergique se manifeste certes par le\u00a0nez qui coule, qui gratte, les yeux rou\u2026 [+3395 chars]", "translated_title": "Nose that flows: allergy to pollen or coronavirus? -Why Doctor?"}, {"source": {"id": null, "name": "Pourquoidocteur.fr"}, "author": null, "title": "Endom\u00e9triose : \u201cDes ann\u00e9es de souffrance pour rien\u201d - Pourquoi Docteur ?", "description": "A l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale contre l'endom\u00e9triose, Pourquoi docteur a recueilli des t\u00e9moignages de malades. Aujourd'hui, Olivia nous raconte ses huit ann\u00e9es d'errance m\u00e9dicale avant d'\u00eatre enfin diagnostiqu\u00e9e.\u00a0.", "url": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/31921-Endometriose-Des-annees-souffrance-rien", "urlToImage": "https://www.pourquoidocteur.fr/media/article/istock-961365390-1585231557.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "Dans le monde, une femme sur dix en \u00e2ge de procr\u00e9er souffre d\u2019endom\u00e9triose. Cette maladie chronique est provoqu\u00e9e par la migration des tissus de l\u2019endom\u00e8tre en dehors de l\u2019ut\u00e9rus. Les sympt\u00f4mes comprennent des troubles digestifs, des douleurs dans le bas-vent\u2026 [+3851 chars]", "translated_title": "Endometriosis: \" Years of suffering for nothing-Why Doctor?"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Manger du tofu abaisserait le risque de maladies cardiaques - Metro Belgique", "description": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du c\u0153ur.", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/actualite/manger-du-tofu-abaisserait-le-risque-de-maladies-cardiaques/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/istock_478286446.b553b091514.original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:56:11Z", "content": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du cur.\r\nDes scientifiques du Harvard Medical School and Brigham and Womens Hospital ont analys\u00e9 des donn\u00e9es concernant plus de 2\u2026 [+1429 chars]", "translated_title": "Eating tofu would reduce the risk of heart disease-Metro Belgium"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Florian Gouthi\u00e8re", "title": "Hommes et femmes sont-ils \u00e9gaux face au Covid-19 ? - Lib\u00e9ration", "description": "En Chine, 63,8\u00a0% des d\u00e9c\u00e8s concernaient des hommes. En France, au 15\u00a0mars, 58,4\u00a0% des d\u00e9c\u00e8s recens\u00e9s \u00e9taient masculins.", "url": "https://www.liberation.fr/checknews/2020/03/29/hommes-et-femmes-sont-ils-egaux-face-au-covid-19_1783139", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1302892-file-photo-security-personnel-wearing-face-masks-to-contain-the-spread-of-coronavirus-disease-covid-.jpg?modified_at=1585219212&amp;picto=fb&amp;ratio_x=191&amp;ratio_y=100&amp;width=1080", "publishedAt": "2020-03-29T07:36:20Z", "content": "Bonjour,\r\nDes donn\u00e9es collect\u00e9es dans le pays foyer de la pand\u00e9mie, mais \u00e9galement en France, permettent dapporter des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse \u00e0 cette question.\r\nDes chercheurs affili\u00e9s au CCDC (Centre chinois de contr\u00f4le des maladies) ont analys\u00e9 les dossiers m\u00e9\u2026 [+3501 chars]", "translated_title": "Are men and women equal to the Covid-19? -Liberation"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Coronavirus : comment arr\u00eater de se toucher le visage ? - Futura", "description": "Arr\u00eater de se toucher le visage. C\u2019est l\u2019un des gestes barri\u00e8res recommand\u00e9s par les autorit\u00e9s sanitaires en cette p\u00e9riode de crise du coronavirus. Mais cela appara\u00eet plus facile \u00e0 dire qu\u2019\u00e0...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/coronavirus-coronavirus-arreter-toucher-visage-80137/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/f/7/0f7cdb4a39_50161531_mains-toucher-visage.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:34:27Z", "content": "Arr\u00eater de se toucher le visage. C'est l'un des gestes barri\u00e8res recommand\u00e9s par les autorit\u00e9s sanitaires en cette p\u00e9riode de crise du coronavirus. Mais cela appara\u00eet plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire, tant le r\u00e9flexe est ancr\u00e9 en nous. Les experts proposent tout\u2026 [+1533 chars]", "translated_title": "Coronavirus: How to stop touching the face? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Thibault BURBAN.", "title": "Coronavirus. Les astuces du Professeur Cacahu\u00e8te pour \u00e9viter le virus - Ouest-France", "description": "Pour lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, le loufoque Professeur Cacahu\u00e8te, du groupe Tricot Combo, a mis au point une invention qui n\u2019aurait pas fait tache dans le film La Soupe aux choux. Il l\u2019a test\u00e9e dans l\u2019\u00e9picerie de L\u2019\u00cele-d\u2019Olonne. Vid\u00e9os \u00e0 l\u2019appui.", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-les-astuces-du-professeur-cacahuete-pour-eviter-le-virus-6794650", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzMWJkNzJhYTJhYmUzOTM5YzUyY2QyYTE1ZDgxYWJmZDM?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=6e1e2cee3c9a6e9efe419a8813ac1f29ee558a267d45975857992f83ea142ec2", "publishedAt": "2020-03-29T07:15:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Jai cherch\u00e9 des masques partout. Je nen ai pas trouv\u00e9. Mais pour vous, jai cherch\u00e9 une solution.\u00a0\u00bb Membre du groupe Tricot Combo, le Professeur cacahu\u00e8te sest creus\u00e9 les m\u00e9ninges durant le d\u00e9but du confinement pour participer \u00e0 la lutte contre la propagatio\u2026 [+1574 chars]", "translated_title": "Coronavirus. The tips of Professor Cacahute to avoid the virus-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Le Maine Libre", "title": "Coronavirus. Sarthe : dons, cagnottes, d\u00e9licates attentions... ils prennent des initiatives - Ouest-France", "description": "Particuliers, collectivit\u00e9s, entreprises, associations, les initiatives se multiplient dans le d\u00e9partement sur le front du coronavirus.", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-sarthe-dons-cagnottes-delicates-attentions-ils-prennent-des-initiatives-21516304-7010-11ea-9597-f4909ab5c06f", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzMTJmNzkxY2Q4MTAwNDVlZmFiMGM5OGIyMDZkY2Y4Nzg?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C50&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=71eac95f8942b448782d61c01a4e05801ed71ab90c13c2f147bb4e9c21570cc7", "publishedAt": "2020-03-29T06:12:00Z", "content": "Collecte dans les lyc\u00e9es\r\nUne grande op\u00e9ration de collecte d\u00e9quipements de protection (masques, gants,) a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e jeudi dernier par le conseil r\u00e9gional parmi les 114 lyc\u00e9es publics des Pays de la Loire. Ainsi, plus de 700 000 \u00e9quipements (masques, blouses,\u2026 [+4694 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Sarthe: donations, cagnots, delicate attentions ... they take initiatives-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Estrepublicain.fr"}, "author": "L'Est R\u00e9publicain", "title": "Pr\u00e9vention | Maladie cardiovasculaire | Hypertension art\u00e9rielle : les conseils des professionnels - Est R\u00e9publicain", "description": "La Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019hypertension art\u00e9rielle (SFHTA), par la voix du Pr \u00a0Jean-Marc Boivin, membre du conseil d\u2019administration, rappelle que \u00ab\u00a0le ...", "url": "https://www.estrepublicain.fr/actualite/2020/03/29/hypertension-arterielle-les-conseils-des-professionnels", "urlToImage": "https://cdn-s-www.estrepublicain.fr/images/46FED172-DBAC-4EDD-A908-4AE7E3A8AF61/COM_01/photo-1585411045.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:03:34Z", "content": "La Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dhypertension art\u00e9rielle (SFHTA), par la voix du Pr \u00a0Jean-Marc Boivin, membre du conseil dadministration, rappelle que \u00ab\u00a0le coronavirus cr\u00e9e des situations inhabituelles et dangereuses constat\u00e9es de plus en plus souvent en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9ra\u2026 [+888 chars]", "translated_title": "Prevention | Cardiovascular disease | High blood pressure: professional advice-East Republicans"}, {"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "La R\u00e9daction", "title": "Coronavirus en Espagne, Italie, USA, Chine... Le bilan s'alourdit dans le monde - Linternaute.com", "description": "CARTE CORONAVIRUS. Si l'Italie a d\u00e9pass\u00e9 les 10000\u00a0morts du coronavirus, l'Espagne voit son bilan s'alourdir drastiquement de jour en jour. Les deux pays repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 des morts dans le monde. Le point.", "url": "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2486227-coronavirus-en-espagne-italie-usa-chine-le-bilan-s-alourdit-dans-le-monde/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/vIan4L43Cu17ZjlUcEddizMGIYk=/540x/smart/71f2e5e6175b43e7b4a50b4cb87d0331/ccmcms-linternaute/14643633.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:12:05Z", "content": "CARTE CORONAVIRUS. Si l'Italie a d\u00e9pass\u00e9 les 10000\u00a0morts du coronavirus, l'Espagne voit son bilan s'alourdir drastiquement de jour en jour. Les deux pays repr\u00e9sentent la moiti\u00e9 des morts dans le monde. Le point. \r\n[Mis \u00e0 jour le 29\u00a0mars 2020\u00a0\u00e0 18h33]\u00a0Ce diman\u2026 [+22531 chars]", "translated_title": "Coronavirus in Spain, Italy, USA, China ... The death toll in the world-Linternaute.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Midilibre.fr"}, "author": "INES SOTO", "title": "Mende : du couscous et des viennoiseries offerts au personnel des urgences - Midi Libre", "description": "Les cuisiniers du restaurant Tipaza ont concoct\u00e9 du couscous pour le repas des soignants des urgencens de l'h\u00f4pital de Mende, ce jeudi.", "url": "https://www.midilibre.fr/2020/03/28/mende-du-couscous-et-des-viennoiseries-offerts-au-personnel-des-urgences,8822958.php", "urlToImage": "https://images.midilibre.fr/api/v1/images/view/5e7f884e3e45464b71140865/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-28T18:10:00Z", "content": "Les cuisiniers du restaurant Tipaza ont concoct\u00e9 du couscous pour le repas des soignants des urgencens de l'h\u00f4pital de Mende, ce jeudi.\u00c0\u00a0l\u2019h\u00f4pital de Mende, ce jeudi 26 mars, 50 couscous et un plateau de viennoiseries \u00e9taient au menu du d\u00e9jeuner pour les serv\u2026 [+1185 chars]", "translated_title": "Mende: couscous and viennoiseries offered to emergency personnel-Midi Libre"}, {"source": {"id": null, "name": "Linfo.re"}, "author": "", "title": "Coronavirus: un scientifique explique les dangers du confinement - LINFO.re", "description": "Comme la propagation du nouveau coronavirus n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 frein\u00e9e jusqu\u2019ici, plusieurs pays ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appliquer le confinement. Pourtant, cette mesure pourrait pr\u00e9senter des dangers.", "url": "https://www.linfo.re/monde/amerique/coronavirus-un-scientifique-explique-les-dangers-du-confinement", "urlToImage": "https://cdn.antenne.re/linfo/IMG/jpg/confinement_france.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:30:00Z", "content": "Des impacts plus graves\r\nVendredi 27 mars, 566 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es par le coronavirus et 26 000 en sont mortes dans le monde. Par cons\u00e9quent, plusieurs pays ont d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9tablir le confinement. Pourtant, selon John Ioannidis, l\u00e9pid\u00e9miologiste et \u2026 [+1210 chars]", "translated_title": "Coronavirus: A scientist explains the dangers of containment-LINFO.re"}, {"source": {"id": null, "name": "Trustmyscience.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : l'Australie lance des essais cliniques concernant l'utilisation du vaccin contre la tuberculose - Trust My Science", "description": "1.4K Partages Dans le cadre de la lutte contre la propagation du coronavirus SARS-CoV-2, les chercheurs du monde entier sont sur le pied de guerre afin de d\u00e9velopper le plus rapidement possible des traitements et vaccins contre le virus. Cependant, des moyens\u2026", "url": "https://trustmyscience.com/coronavirus-australie-essais-cliniques-acceleres-concernant-vaccin-tuberculose/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2020/03/vaccin-tuberculose.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T16:24:03Z", "content": "Dans le cadre de la lutte contre la propagation du coronavirus SARS-CoV-2, les chercheurs du monde entier sont sur le pied de guerre afin de d\u00e9velopper le plus rapidement possible des traitements et vaccins contre le virus. Cependant, des moyens de lutte exis\u2026 [+2034 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Australia Launches Clinical Trials for Tuberculosis Vaccine-My Science Trust"}, {"source": {"id": null, "name": "5minutes.rtl.lu"}, "author": null, "title": "Pr\u00e9vention: Perte du go\u00fbt et de l'odorat ou essoufflement, des sympt\u00f4mes importants - RTL 5 Minutes", "description": "Au bout de quelques jours de maladie, il est important de pr\u00e9venir les secours, tous les \u00e2ges sont concern\u00e9s.", "url": "https://5minutes.rtl.lu/actu/monde/a/1491892.html", "urlToImage": "https://static.rtl.lu/rtl2008.lu/nt/p/2020/03/28/16/b73c060a0f1e51cbd2561e0c847ae265.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T15:19:02Z", "content": "Au bout de quelques jours de maladie, il est important de pr\u00e9venir les secours, tous les \u00e2ges sont concern\u00e9s. J\u00e9r\u00f4me Salomon, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9 fran\u00e7aise souhaite souligner l'importance de ne rien n\u00e9gliger et \u00e0 appeler les secours \"au bout de q\u2026 [+2119 chars]", "translated_title": "Prevention: Loss of taste and smell or shortness of breath, important symptoms-RTL 5 Minutes"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. \u00c0 Romill\u00e9, les commer\u00e7ants ont leur artisan ange-gardien - Ouest-France \u00e9ditions locales", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMifWh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy1yb21pbGxlLWxlcy1jb21tZXJjYW50cy1vbnQtbGV1ci1hcnRpc2FuLWFuZ2UtZ2FyZGllbi02Nzk0NDkw0gF9aHR0cHM6Ly9hbXAub3Vlc3QtZnJhbmNlLmZyL3NhbnRlL3ZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzL2Nvcm9uYXZpcnVzLXJvbWlsbGUtbGVzLWNvbW1lcmNhbnRzLW9udC1sZXVyLWFydGlzYW4tYW5nZS1nYXJkaWVuLTY3OTQ0OTA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T14:55:39Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. In Romill\u00e9, the traders have their artisan ange-keeper-Ouest-France local editions"}, {"source": {"id": null, "name": "Begeek.fr"}, "author": null, "title": "En plein confinement, cette carte montre les d\u00e9placements des Am\u00e9ricains - Begeek.fr", "description": "Pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du nouveau coronavirus, de nombreux gouvernements prennent des mesures de confinement. Cela n'emp\u00eache pas totalement les d\u00e9placements mais les r\u00e9duit grandement. La preuve sur cette carte interactive aux \u00c9tats-Unis.", "url": "https://www.begeek.fr/en-plein-confinement-cette-carte-montre-les-deplacements-des-americains-339491", "urlToImage": "https://media.begeek.fr/2020/03/coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:03:40Z", "content": "Pour faire face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du nouveau coronavirus, de nombreux gouvernements prennent des mesures de confinement. Cela n'emp\u00eache pas totalement les d\u00e9placements mais les r\u00e9duit grandement. La preuve sur cette carte interactive aux \u00c9tats-Unis.\r\nAvec la pand\u00e9\u2026 [+2171 chars]", "translated_title": "In full containment, this map shows the movements of the Americans-Begeek.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Leveil.fr"}, "author": "Centre France", "title": "Sant\u00e9 - Coronavirus : les infirmi\u00e8res lib\u00e9rales de la Haute-Loire ont besoin d'aide - L'Eveil de la Haute-Loire", "description": "Soigner \u00e0 domicile les personnes atteintes du Covid-19, les infirmi\u00e8res lib\u00e9rales n\u2019y sont pas oppos\u00e9es, bien au contraire. Mais pas sans gants, sans masque, sans protection. Du mat\u00e9riel que l\u2019\u00c9tat ne peut leur fournir\u2026 C\u2019est pourquoi elles lancent un appel a\u2026", "url": "https://www.leveil.fr/puy-en-velay-43000/actualites/coronavirus-les-infirmieres-liberales-de-la-haute-loire-ont-besoin-d-aide_13771160/", "urlToImage": "https://www.leveil.fr/photoSRC/VVNUJ1paUTgIBhVOCRAHHQ4zRSkXaldfVR5dW1sXVA49/infirmiere_4703966.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T11:15:00Z", "content": "Elles ont le sens du devoir, \u00ab\u00a0de l\u00e9nergie\u00a0\u00bb \u00e0 revendre, \u00ab\u00a0lenvie de se rendre utile\u00a0\u00bb, de prendre en charge les patients atteints du Covid-19 (lire ci-dessous), mais \u00ab\u00a0aucune aide de l\u00c9tat\u00a0\u00bb pour passer \u00e0 laction. \u00c0 quelques jours du pic \u00e9pid\u00e9mique, les infi\u2026 [+4155 chars]", "translated_title": "Health-Coronavirus: Liberal nurses in Haute-Loire need help-L' Eveil de la Haute-Loire"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Coronavirus : les femmes sont-elles mieux prot\u00e9g\u00e9es que les hommes ? - Futura", "description": "Dans la plupart des pays, les femmes sont davantage touch\u00e9es que les hommes par le Covid-19 et sont pourtant moins nombreuses \u00e0 en mourir. Une diff\u00e9rence qu\u2019ont du mal \u00e0 expliquer les...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/coronavirus-coronavirus-femmes-sont-elles-mieux-protegees-hommes-61222/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/c/b/0cb3d72598_50161892_coronavirus-homme-good-studio-adobe-stock.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:34:58Z", "content": "Dans la plupart des pays, les femmes sont davantage touch\u00e9es que les hommes par le Covid-19 et sont pourtant moins nombreuses \u00e0 en mourir. Une diff\u00e9rence qu'ont du mal \u00e0 expliquer les scientifiques : les femmes b\u00e9n\u00e9ficient-elles d'une meilleure immunit\u00e9 ou s'\u2026 [+10110 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Are women better protected than men? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Charentelibre.fr"}, "author": "Charente Libre", "title": "La conf\u00e9rence de presse d\u2019Edouard Philippe et Olivier V\u00e9ran \u00e0 revoir, le Pr Raoult publie un 2e rapport sur la Chloroquine, La France commande des masques FFP2 en Chine [Direct France \u2013 Monde] - Charente Libre", "description": "L'\u00e9vacuation de malades du Grand Est vers la Nouvelle Aquitaine va s'acc\u00e9l\u00e9rer ce week-end, avec l'envoi d'une quarantaine de nouveaux patients atteints du coronavirus, alors que l'Ile-de-France fr\u00f4le la saturation. La Chloroquine encore en d\u00e9bat. Le chef du \u2026", "url": "https://www.charentelibre.fr/2020/03/28/un-pic-de-pandemie-attendu-entre-le-5-et-15-avril-evacuation-des-malades-vers-la-nouvelle-aquitaine-direct-france-monde,3580137.php", "urlToImage": "https://images.charentelibre.fr/2020/03/28/5e7f5ea17971bb2507152c71/golden/le-chef-du-gouvernement.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:50:30Z", "content": "Ce qu\u2019il faut retenir du point presse du Premier ministre et du ministre de la Sant\u00e9\r\n\u2013 Olivier V\u00e9ran: \u00ab\u00a0Une commande de la France pour cinq millions de \u00ab\u00a0nouveaux tests rapides chinois ou Cor\u00e9ens\u00a0\u00bb\r\n\u2013 \u00ab\u00a0Nous atteindrons les 50.000\u00a0tests de d\u00e9pistage par jour\u2026 [+17885 chars]", "translated_title": "The press conference of Edouard Philippe and Olivier V\u00e9ran to review, Professor Raoult publishes a 2nd report on Chloroquine, France orders FFP2 masks in China [Direct France-Monde] - Charente Libre"}, {"source": {"id": null, "name": "Midilibre.fr"}, "author": "Sophie GUIRAUD", "title": "Coronavirus : face \u00e0 l\u2019afflux de malades, \"le CHU de Montpellier n\u2019est pas sous l\u2019eau\" - Midi Libre", "description": "Reconfigur\u00e9 pour accueillir plus de malades, l\u2019\u00e9tablissement est en premi\u00e8re ligne dans une prise ne charge coordonn\u00e9e en Occitanie Est, avec les h\u00f4pitaux publics et le secteur priv\u00e9.", "url": "https://www.midilibre.fr/2020/03/27/coronavirus-face-a-lafflux-de-malades-le-chu-de-montpellier-nest-pas-sous-leau,8822166.php", "urlToImage": "https://images.midilibre.fr/api/v1/images/view/5e7e7b89d286c24b2e2781e6/large/image.jpg?v=3", "publishedAt": "2020-03-28T09:15:00Z", "content": "Reconfigur\u00e9 pour accueillir plus de malades, l\u00e9tablissement est en premi\u00e8re ligne dans une prise ne charge coordonn\u00e9e en Occitanie Est, avec les h\u00f4pitaux publics et le secteur priv\u00e9.Thomas Le Ludec, directeur du CHU, a dress\u00e9 vendredi un \u00e9tat de l\u2019activit\u00e9 bo\u2026 [+4038 chars]", "translated_title": "Coronavirus: In the face of the influx of patients, \"the CHU of Montpellier is not under the water\" - Midi Libre"}, {"source": {"id": null, "name": "Tunisienumerique.com"}, "author": "Mourad S", "title": "Coronavirus: Fin de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, l\u2019OMS se prononce - Tunisie num\u00e9rique", "description": "Un responsable de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a d\u00e9clar\u00e9 vendredi qu'un examen \u00e0 grande \u00e9chelle pour d\u00e9tecter le virus corona \u00e9mergent est n\u00e9cessaire, \u00e9tant donn\u00e9 que la fin de la pand\u00e9mie ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e. Michael Ryan a appel\u00e9 le monde \u00e0\u2026", "url": "https://www.tunisienumerique.com/coronavirus-fin-de-lepidemie-loms-se-prononce/", "urlToImage": "https://www.tunisienumerique.com/wp-content/uploads/2020/03/dando.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:51:36Z", "content": "Un responsable de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) a d\u00e9clar\u00e9 vendredi qu\u2019un examen \u00e0 grande \u00e9chelle pour d\u00e9tecter le virus corona \u00e9mergent est n\u00e9cessaire, \u00e9tant donn\u00e9 que la fin de la pand\u00e9mie ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e.\r\nMichael Ryan a appel\u00e9 le monde \u2026 [+922 chars]", "translated_title": "Coronavirus: End of epidemic, WHO pronounces-Digital Tunisia"}, {"source": {"id": null, "name": "Lavoixdunord.fr"}, "author": "Par La Voix du Nord", "title": "Coronavirus: Ces signes d\u2019essoufflements que les jeunes et les 40-60 ans ne doivent pas n\u00e9gliger - La Voix du Nord", "description": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Salomon, alerte les jeunes et les adultes, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une jeune fille de 16 ans.", "url": "https://www.lavoixdunord.fr/732611/article/2020-03-28/coronavirus-ces-signes-d-essoufflements-que-les-jeunes-et-les-40-60-ans-ne", "urlToImage": "https://lvdneng.rosselcdn.net/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/28/node_732611/46415172/public/2020/03/28/B9723065857Z.1_20200328123538_000%2BG3KFPSFL2.2-0.jpg?itok=ugTJ9SPO1585395408", "publishedAt": "2020-03-28T08:28:33Z", "content": "Julie A., 16 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 lh\u00f4pital Necker \u00e0 Paris, elle est la plus jeune victime \u00e0 ce jour de l\u00e9pid\u00e9mie en France. \u00ab\r\n \u00a0On naura jamais de r\u00e9ponse, cest invivable\u00a0\u00bb, a confi\u00e9 sa m\u00e8re, Sabine. Les tests, dabord n\u00e9gatif puis positif, car Julie avait \u00ab\r\n \u2026 [+1811 chars]", "translated_title": "Coronavirus: These signs of shortness of breath that young people and 40-60 years must not neglect-The Voice of the North"}, {"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "Benoit Deshayes", "title": "Covid-19 en France : le coronavirus en chiffres, statistiques du dimanche 29 mars - Linternaute.com", "description": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression...", "url": "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2489651-covid-19-en-france-le-coronavirus-en-chiffres-statistiques-du-dimanche-29-mars/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/zmZ8VHQSg9tZ1fJWlOlBfg5A-Yw=/540x/smart/9cf241fa9b534b03b0a4398b34b3a6bc/ccmcms-linternaute/14610680.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:32:11Z", "content": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression... \r\nVoici les derni\u2026 [+4976 chars]", "translated_title": "Covid-19 in France: coronavirus in numbers, Sunday statistics March 29-Linternaute.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "D\u00e9busquer des exoterres gr\u00e2ce \u00e0 ces mod\u00e8les de l'histoire de notre Plan\u00e8te - Futura", "description": "Des astronomes viennent de publier cinq mod\u00e8les de p\u00e9riodes cl\u00e9s de l\u2019\u00e9volution de notre Terre. Comme des instantan\u00e9s de la chimie de notre atmosph\u00e8re. Ils serviront \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/exoplanete-debusquer-exoterres-grace-ces-modeles-histoire-notre-planete-80276/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/7/8/e78cc23504_50161836_modele-terre-exoplanete.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:26:56Z", "content": "Des astronomes viennent de publier cinq mod\u00e8les de p\u00e9riodes cl\u00e9s de l'\u00e9volution de notre Terre. Comme des instantan\u00e9s de la chimie de notre atmosph\u00e8re. Ils serviront \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de t\u00e9lescopes, de mod\u00e8les spectraux dans la chasse aux exoplan\u00e8tes s\u2026 [+1649 chars]", "translated_title": "To unearth the exolands thanks to these models of the history of our Planet-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Propos recueillis par La R\u00e9daction", "title": "Les adolescents point\u00e9s du doigts pour leur mauvais comportement: \"Stigmatiser et culpabiliser les... - dh.be", "description": "Les ados vilipend\u00e9s, une population \u00e0 la fois r\u00e9unie et divis\u00e9e, le spleen des \u00e9boueurs et des caissi\u00e8res : d\u00e9cryptage avec un professeur de psychologie sociale.", "url": "https://www.dhnet.be/actu/belgique/les-adolescents-pointes-du-doigts-pour-leur-mauvais-comportement-stigmatiser-et-culpabiliser-les-jeunes-est-dangereux-5e80d010d8ad581631876b10", "urlToImage": "https://t3.ldh.be/VcbJ7P623L7_c-tP0E1IPssWqkE=/1280x640/5e80d00fd8ad581631876b0e.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:36:00Z", "content": "Les ados vilipend\u00e9s, une population \u00e0 la fois r\u00e9unie et divis\u00e9e, le spleen des \u00e9boueurs et des caissi\u00e8res : d\u00e9cryptage avec un professeur de psychologie sociale. \r\nApr\u00e8s deux semaines dinterdictions et de privations, la population nest d\u00e9j\u00e0 plus tout \u00e0 fait l\u2026 [+566 chars]", "translated_title": "Teenagers pointed to their fingers for their bad behavior: \" Stigmatiser and guilt ... -dh.be"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": null, "title": "Comment les virus apparaissent-ils sur Terre ? - Lib\u00e9ration", "description": "Retrouve ici les derni\u00e8res informations concernant le coronavirus. Tu as des questions\u00a0? Si tu es un enfant, pose-les-moi en \u00e9crivant \u00e0 leptitlibe@liberation.fr et j'y r\u00e9pondrai.", "url": "https://ptitlibe.liberation.fr/p-tit-libe/2020/03/30/comment-les-virus-apparaissent-ils-sur-terre_1783300", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303595-le-p-tit-libe-rdv-coronavirus-menu-virus-sur-terre.png?modified_at=1585496822&amp;ratio_x=03&amp;ratio_y=02&amp;width=750", "publishedAt": "2020-03-30T06:30:57Z", "content": "Article publi\u00e9 le 30 mars 2020.\r\nCette question ma \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par No\u00e9, 11 ans, du Jura.\r\nLes virus ont une grande passion\u00a0: se multiplier. Mais pour y arriver, ils doivent trouver un \u00eatre vivant et aller sinstaller dans ses cellules, cest-\u00e0-dire dans les sorte\u2026 [+1773 chars]", "translated_title": "How do viruses appear on Earth? -Liberation"}, {"source": {"id": null, "name": "Francebleu.fr"}, "author": "Antoine Jeuffin", "title": "COVID-19 : plusieurs personnes intoxiqu\u00e9es par un d\u00e9riv\u00e9 de chloroquine en Nouvelle-Aquitaine - France Bleu", "description": "L'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 de Nouvelle-Aquitaine annonce dimanche soir que plusieurs personnes, qui pr\u00e9sentaient des sympt\u00f4mes du Covid-19 ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es, certaines gravement, apr\u00e8s avoir pris un d\u00e9riv\u00e9 de la chloroquine : l'hydroxychloroquine.", "url": "https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/covid-19-plusieurs-personnes-intoxiquees-a-la-chloroquine-en-nouvelle-aquitaine-1585542697", "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/75707877-cc94-482f-a123-cfbd39f63c38/870x489_000_1q96j2.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:41:17Z", "content": "Plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 admises en r\u00e9animation dimanche en Nouvelle-Aquitaine, \u00e0 cause d'une intoxication \u00e0 l'hydroxychloroquine, un d\u00e9riv\u00e9 de la chloroquine, rapporte l'Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9. La chloroquine est une mol\u00e9cule pr\u00e9sente notamment dans le\u2026 [+1963 chars]", "translated_title": "COVID-19: several people intoxicated by chloroquine derivative in Aquitaine-France Bleu"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "\"On enregistre le niveau de stress, le temps de r\u00e9action\" : des \u00e9tudiants toulousains mettent \u00e0 profit le confinement pour simuler la vie d'un astronaute isol\u00e9 - franceinfo", "description": "", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/on-enregistre-le-niveau-de-stress-le-temps-de-reaction-des-etudiants-toulousains-mettent-a-profit-le-confinement-pour-simuler-la-vie-d-un-astronaute-isole_3890431.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwid9is-115d/1500/843/21241455.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:19:10Z", "content": "Des \u00e9tudiants de lISAE Supaero, \u00e0 Toulouse, ont d\u00e9cid\u00e9 de transformer leur p\u00e9riode de confinement forc\u00e9 en exp\u00e9rience scientifique. Ils simulent la vie d'un astronaute isol\u00e9.\r\n80 \u00e9tudiants de l'Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace (Isae\u00a0Supaero\u2026 [+1892 chars]", "translated_title": "\"We record the stress level, the reaction time\": Toulouse students take advantage of the confinement to simulate the life of an isolated astronaut-franceinfo"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Alexandre Viala", "title": "Coronavirus : \u00ab La science doit servir le pouvoir sans que celui-ci ne succombe \u00e0 la tentation de s'en servir \u00bb - Le Monde", "description": "Le professeur de droit public Alexandre Viala analyse, dans une tribune au \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, les liens entre scientifiques et politiques\u00a0: si le savant \u00ab\u00a0\u00e9dicte des normes pour l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, en d\u00e9mocratie, cependant, le politique ne doit pas c\u00e9der sa sou\u2026", "url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/03/30/coronavirus-la-science-doit-servir-le-pouvoir-sans-que-celui-ci-ne-succombe-a-la-tentation-de-s-en-servir_6034857_3232.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/557/0/6690/3345/1440/720/60/0/efcd3ca_dUcMip6t_sZvxcru1hacv7MV.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:10Z", "content": "Tribune. Si la \u00ab\u00a0guerre\u00a0\u00bb sanitaire contre la pand\u00e9mie de coronavirus met en premi\u00e8re ligne le personnel soignant auquel il faut rendre hommage, elle conf\u00e8re \u00e9galement beaucoup de visibilit\u00e9 aux scientifiques, qui occupent soudainement le r\u00f4le de conseillers \u2026 [+2865 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Science must serve power without it succumb to the temptation to use it \" -The World"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy : \u00ab \u00c9viter la d\u00e9tresse psychologique dans les Ehpad \u00bb - Ouest-France \u00e9ditions locales", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMijgFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvYnJldGFnbmUvcXVpbXBlci0yOTAwMC9jb3JvbmF2aXJ1cy1mb25kYXRpb24tbWFzc2UtdHJldmlkeS1ldml0ZXItbGEtZGV0cmVzc2UtcHN5Y2hvbG9naXF1ZS1kYW5zLWxlcy1laHBhZC02Nzk0ODU40gGOAWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9icmV0YWduZS9xdWltcGVyLTI5MDAwL2Nvcm9uYXZpcnVzLWZvbmRhdGlvbi1tYXNzZS10cmV2aWR5LWV2aXRlci1sYS1kZXRyZXNzZS1wc3ljaG9sb2dpcXVlLWRhbnMtbGVzLWVocGFkLTY3OTQ4NTg?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T22:05:38Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy Foundation: Avoid psychological distress in the Ehpad \" -Ouest-France local editions"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Les scientifiques ont \u00e9valu\u00e9 la vitesse de mutation du coronavirus - Sputnik France", "description": "Le coronavirus SRAS-CoV-2 mute tr\u00e8s lentement ce qui permet de compter sur l\u2019efficacit\u00e9 du futur vaccin, relate le quotidien USA Today qui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 un professeur de...", "url": "https://fr.sputniknews.com/sante/202003291043428149-les-scientifiques-ont-evalue-la-vitesse-de-mutation-du-coronavirus/", "urlToImage": "https://cdnfr5.img.sputniknews.com/images/104342/81/1043428120.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:31:49Z", "content": null, "translated_title": "Scientists have evaluated the mutation rate of the coronavirus-Sputnik France"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Confinement : quel impact sur notre bien-\u00eatre psychologique ? - Metro Belgique", "description": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avec Vincent Lorant, professeur en sociologie \u2026", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/must-read/confinement-quel-impact-sur-notre-bien-etre-psychologique/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/priscilla-du-preez-kgZFViswqxg-unsplash-e1585503764814.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:01:11Z", "content": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avecVincent Lorant, professeur en sociologie m\u2026 [+6961 chars]", "translated_title": "Confinement: what impact on our psychological well-being? -Metro Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "Melinda DAVAN-SOULAS", "title": "Sciences, informatique, bricolage, Minecraft, TikTok... des mini-ateliers en ligne pour titiller la curiosit\u00e9 de vos enfants - LCI", "description": "CONNAISSANCES 3.0 - Inciter les enfants \u00e0 profiter de la p\u00e9riode pour s'instruire n\u2019est pas forc\u00e9ment la chose la plus facile. Mais si cela passe par des jeux ou des r\u00e9seaux sociaux qu\u2019ils connaissent, des activit\u00e9s ludiques en ligne, on peut arriver \u00e0 suscit\u2026", "url": "https://www.lci.fr/high-tech/sciences-mystere-bricolage-minecraft-tiktok-des-mini-ateliers-en-ligne-pour-titiller-la-curiosite-de-vos-enfants-2149398.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/613/344/iss-minecraft-education-00a4bd-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T16:49:48Z", "content": "La station ISS dans Minecraft\u00a0\u2212\u00a0Microsoft\r\nHigh-tech\r\nToute L'info sur\r\nCoronavirus : comment bien occuper son temps en p\u00e9riode de confinement\r\nCONNAISSANCES 3.0 - Inciter les enfants \u00e0 profiter de la p\u00e9riode pour s'instruire nest pas forc\u00e9ment la chose la pl\u2026 [+5834 chars]", "translated_title": "Science, IT, DIY, Minecraft, TikTok ... mini-workshops online to titillate your children's curiosity-LCI"}, {"source": {"id": null, "name": "Echosciences-grenoble.fr"}, "author": null, "title": "[PORTRAIT] Anne Missiaen : une doctorante qui n'a pas froid aux yeux - Echosciences Grenoble", "description": "A l\u2019aube des Tribulations Savantes qui se d\u00e9rouleront dans le campus de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes le 14 avril prochain, nous avons pu rencontrer...", "url": "https://www.echosciences-grenoble.fr/articles/portrait-tribulations-savantes-anne-missiaen", "urlToImage": "https://www.echosciences-grenoble.fr/uploads/article/image/attachment/1005446815/lg_Banni_re_-_Portrait_Anne.png", "publishedAt": "2020-03-29T15:28:34Z", "content": "A laube des Tribulations Savantes qui se d\u00e9rouleront dans le campus de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes le 14 avril prochain, nous avons pu rencontrer Anne, une des doctorantes participant \u00e0 lorganisation de l'\u00e9v\u00e9nement. Nous revenons avec elle sur son parcours, s\u2026 [+6760 chars]", "translated_title": "[PORTRAIT] Anne Missiaen: a PhD student who is not cold in the eyes-Echosciences Grenoble"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "La com\u00e8te Atlas s'annonce comme la plus brillante depuis 20 ans ! - Futura", "description": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/comete-comete-atlas-annonce-comme-plus-brillante-depuis-20-ans-79752/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/3/2/032e281b0a_120709_comete-lovejoy-rogelio-bernal-andreo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:40:25Z", "content": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.\r\nAtlas pourrait \u00eatre la com\u00e8te de lann\u00e9e voire de la d\u00e9cennie !\u00a0 Au cours de ce printemps 2020, une com\u2026 [+8533 chars]", "translated_title": "The comet Atlas has been the brightest for 20 years! -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Redbran", "title": "\ud83d\udcf0 Quelle est la dimension d\u2019un crat\u00e8re produit par un impact sur un ast\u00e9ro\u00efde - Techno-science.net", "description": "\ud83d\udcf0 L'impact artificiel produit par la mission spatiale Hayabusa2 sur l'ast\u00e9ro\u00efde Ryugu: un crat\u00e8re bien plus grand que pr\u00e9dit ! Quelle est la dimension d'un crat\u00e8re produit par...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/quelle-dimension-cratere-produit-par-impact-asteroide-N19435.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/CNRS-INSU/Ryugu-fig1-JAXA.PNG", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:17Z", "content": "L'impact artificiel produit par la mission spatiale Hayabusa2 sur l'ast\u00e9ro\u00efde Ryugu: un crat\u00e8re bien plus grand que pr\u00e9dit !Quelle est la dimension d'un crat\u00e8re produit par un impact sur un ast\u00e9ro\u00efde (Un ast\u00e9ro\u00efde est un objet c\u00e9leste dont les dimensions vari\u2026 [+15748 chars]", "translated_title": "\ud83d\udcf0 What is the dimension of a crater produced by an impact on an asteroid-Techno-science.net"}, {"source": {"id": null, "name": "Lachainemeteo.com"}, "author": "Gilles MATRICON", "title": "M\u00e9t\u00e9o lundi 30 mars : gel\u00e9es, bise froide et neige \u00e0 basse altitude - La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o", "description": "Ce lundi 30 mars, except\u00e9 pr\u00e8s de la Manche, les \u00e9claircies reviennent dans le nord de la France en raison du vent d'Est continental qui chasse l'humidit\u00e9. Sur les r\u00e9gions centrales et celles du sud, les nuages sont abondants, accompagn\u00e9s de quelques pluies \u00e9\u2026", "url": "https://actualite.lachainemeteo.com/actualite-meteo/2020-03-29/meteo-lundi-30-mars-gelees-bise-froide-et-neige-a-basse-altitude-54572", "urlToImage": "https://static3.mclcm.net/iod/images/v2/69/photo/114/1200x630_100_300_000000x30x0.jpg?ts=20200330093527", "publishedAt": "2020-03-29T10:41:15Z", "content": "Ce lundi 30 mars, except\u00e9 pr\u00e8s de la Manche, les \u00e9claircies reviennent dans le nord de la France en raison du vent d'Est continental qui chasse l'humidit\u00e9. Sur les r\u00e9gions centrales et celles du sud, les nuages sont abondants, accompagn\u00e9s de quelques pluies \u00e9\u2026 [+2997 chars]", "translated_title": "Weather Monday, March 30: frozen, cold, and snow at low altitude-The Weather Chain"}, {"source": {"id": null, "name": "Atlantico.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : la strat\u00e9gie sanitaire fran\u00e7aise est-elle efficace ? Analyse compar\u00e9e des r\u00e9sultats par pays - Atlantico.fr", "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.", "url": "https://www.atlantico.fr/decryptage/3588395/covid-19--la-strategie-sanitaire-francaise-est-elle-efficace--analyse-comparee-des-resultats-par-pays-guy-andre-pelouze-hugo-coursiere", "urlToImage": "https://static.atlantico.fr/sites/default/files/styles/media_image_960x533/public/000_1Q286T.jpg?itok=hsyIlaI-", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:31Z", "content": "La pand\u00e9mie de COVID-19 na pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u00e9chelle mondiale\r\nCest le constat de cette pand\u00e9mie virale au SARS-CoV-2 (Figure N\u00b01) qui, souvent, est appel\u00e9e \u00e0 tort crise sanitaire (https://gisanddata.\u2026 [+16480 chars]", "translated_title": "Covid-19: is the French health strategy effective? Comparative analysis of results by country-Atlantico.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Ast\u00e9ro\u00efde : que r\u00e9v\u00e8le le crat\u00e8re artificiel cr\u00e9\u00e9 sur Ryugu ? - Futura", "description": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d\u2019impact artificiel d\u2019un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/asteroides-asteroide-revele-cratere-artificiel-cree-ryugu-80217/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/a/6/6/a665478f43_50161666_age-asteroide-ryugu.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:38:45Z", "content": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d'impact artificiel d'un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont tir\u00e9 l'\u00e2ge de l'ast\u00e9ro\u00efde.\r\nEn avril dernier, la sonde japonai\u2026 [+2325 chars]", "translated_title": "Asteroid: What reveals the artificial crater created on Ryugu? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Laquotidienne.ma"}, "author": null, "title": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages : Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi - laquotidienne.ma", "description": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages\u00a0: Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi", "url": "https://www.laquotidienne.ma/article/alaune/coronavirus-soutien-aux-entreprises-et-menages-le-gpbm-annonce-2-mesures-phares-pour-lundi", "urlToImage": "/uploads/actualites/5e80670e5bd34.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:26:42Z", "content": "Le Groupement professionnel des banques du Maroc annonce, dans un communiqu\u00e9, l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u00e8s lundi 30 mars 2020 des mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de Veille \u00c9conomique pour le soutien et l\u2019appui aux m\u00e9nages et aux entreprise\u2026 [+1970 chars]", "translated_title": "Coronavirus/Business Support and Households: GPBM announces 2 flagship measures for Monday-laday.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Science-et-vie.com"}, "author": "Serge Brunier", "title": "En vid\u00e9o : une plong\u00e9e vertigineuse dans la Voie lact\u00e9e - Science et Vie", "description": "Ce zoom dans notre galaxie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 avec le m\u00eame appareil photo, et avec des objectifs de plus en plus puissants... Cach\u00e9e parmi la multitude d\u2019\u00e9toiles de la Voie lact\u00e9e, progressivement, une n\u00e9buleuse appara\u00eet...", "url": "https://www.science-et-vie.com/ciel-et-espace/en-video-une-plongee-vertigineuse-dans-la-voie-lactee-55053", "urlToImage": "https://file1.science-et-vie.com/var/scienceetvie/storage/images/1/0/9/109828/en-video-une-plongee-vertigineuse-dans-voie-lactee.jpg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "Le ciel est beau \u00e0 toutes les \u00e9chelles, et, \u00e0 toutes les \u00e9chelles, m\u00e9rite d'\u00eatre contempl\u00e9, explor\u00e9... C'est \u00e0 l'il nu, par exemple, qu'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte la supernova de 1987, alors que les plus puissants t\u00e9lescopes du monde regardaient ailleurs ! A l'il nu, e\u2026 [+1366 chars]", "translated_title": "Video: A dizzying dive in the Milky Way-Science and Life"}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.fr"}, "author": "Business Insider", "title": "4 astronautes r\u00e9v\u00e8lent leurs secrets pour supporter des mois d'isolement avec d'autres personnes - Business Insider", "description": "Business Insider est le site d\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique qui connait la plus forte croissance au monde.", "url": "https://www.businessinsider.fr/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes-184191", "urlToImage": "https://tra.img.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fprd2-bone-image.2Es3-website-eu-west-1.2Eamazonaws.2Ecom.2Fbin.2F2020.2F03.2F25.2F49bfad1d-abba-4909-9b25-f0fb304e36b7.2Ejpeg/1200x630/quality/80/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:30:00Z", "content": "Vivre hors de la Terre peut \u00eatre extr\u00eamement difficile. Entre la longue liste des besoins vitaux et des frais de voyage \u00e9lev\u00e9s pour se rendre en orbite et en revenir, le travail et la vie dans l'espace se d\u00e9roulent dans des logements tr\u00e8s exigus pendant de lo\u2026 [+10630 chars]", "translated_title": "4 astronauts reveal their secrets to support months of isolation with other people-Business Insider"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": null, "title": "Six applications pour apprendre une langue \u00e0 la maison - Le Soir", "description": "Ce temps dont on dispose, c'est aussi l\u2019occasion d\u2019acqu\u00e9rir de nouvelles connaissances. Et pourquoi pas, d\u2019apprendre une langue ? Gr\u00e2ce \u00e0 ces applications, disponibles pour ordinateurs, tablettes et smartphones, quelques minutes par jour suffisent pour conna\u00ee\u2026", "url": "https://sosoir.lesoir.be/six-applications-pour-apprendre-une-langue-la-maison", "urlToImage": "https://sosoir.lesoir.be/sites/default/files/gallery/wes-hicks-4-eetnac1s4-unsplash.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:01:29Z", "content": "Babbel\r\nUne application qui fonctionne sur le principe de la r\u00e9p\u00e9tition, d\u00e9velopp\u00e9e par des experts linguistiques et pens\u00e9e sp\u00e9cialement pour les francophones, qui ont le choix entre treize nouvelles langues : n\u00e9erlandais, allemand, anglais, espagnol, italien\u2026 [+3896 chars]", "translated_title": "Six applications to learn a language at home-Le Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Folding@home : comment participer \u00e0 la recherche sur le coronavirus avec votre ordinateur ? - Futura", "description": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d\u2019ADN et d\u2019ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d\u2019acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/breves/coronavirus-folding-home-participer-recherche-coronavirus-votre-ordinateur-2112/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/4/c/e4c4b2cfa9_50161212_coronavirus-alissa-eckert-ms-dan-higgins-mams-dp.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:32:29Z", "content": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d'ADN et d'ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d'acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950\u00a0les biochimistes\u00a0Linus Pauling et Robert Core\u2026 [+2774 chars]", "translated_title": "Folding@home: How to participate in coronavirus research with your computer? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Fredzone.org"}, "author": "Nick", "title": "Darwin avait peut-\u00eatre raison si l\u2019on en croit cette \u00e9tude - FREDZONE", "description": "Si l'on en croit les travaux du c\u00e9l\u00e8bre naturaliste Charles Darwin, les esp\u00e8ces qui vivent aujourd\u2019hui ont \u00e9volu\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un seul \u00eatre vivant dont les descendants se sont ramifi\u00e9s et adapt\u00e9s \u00e0 leurs environnements respectifs au fil des ann\u00e9es.\r\nSi l\u2019on se \u2026", "url": "https://www.fredzone.org/darwin-avait-peut-etre-raison-si-lon-en-croit-cette-etude-229", "urlToImage": "https://www.fredzone.org/wp-content/uploads/2018/04/cr\u00e2ne.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:27:55Z", "content": "Si l\u2019on en croit les travaux du c\u00e9l\u00e8bre naturaliste Charles Darwin, les esp\u00e8ces qui vivent aujourdhui ont \u00e9volu\u00e9 \u00e0 partir dun seul \u00eatre vivant dont les descendants se sont ramifi\u00e9s et adapt\u00e9s \u00e0 leurs environnements respectifs au fil des ann\u00e9es.\r\nSi lon se bas\u2026 [+2957 chars]", "translated_title": "Darwin might be right if we believe this study-FREDZONE"}, {"source": {"id": null, "name": "Bienpublic.com"}, "author": "Le Bien Public", "title": "M\u00e9t\u00e9o. Le froid de retour en C\u00f4te-d'Or, des flocons la nuit prochaine ? - Bien Public", "description": "Apr\u00e8s la journ\u00e9e printani\u00e8re d'hier, l'hiver va faire un retour brutal dans le d\u00e9partement ce dimanche. Apr\u00e8s avoir ...", "url": "https://www.bienpublic.com/environnement/2020/03/29/le-froid-de-retour-en-cote-d-or-des-flocons-la-nuit-prochaine", "urlToImage": "https://cdn-s-www.bienpublic.com/images/79BE8A19-1974-4854-BDEE-DD049C605DB7/COM_01/photo-1557033864.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:47:48Z", "content": "Apr\u00e8s la journ\u00e9e printani\u00e8re d'hier, l'hiver va faire un retour brutal dans le d\u00e9partement ce dimanche. Apr\u00e8s avoir atteint la barre des 17\u00b0C, le mercure ne devrait pas d\u00e9passer les 7\u00b0C au meilleur de la journ\u00e9e dans la cit\u00e9 des Ducs, le tout sous un ciel cha\u2026 [+243 chars]", "translated_title": "Weather. The cold of return to the C\u00f4te-d ' Or, the flakes next night? -Public good"}, {"source": {"id": null, "name": "Letelegramme.fr"}, "author": "Le T\u00e9l\u00e9gramme", "title": "Vents violents : vigilance jaune maintenue en Bretagne - Le T\u00e9l\u00e9gramme", "description": "\u00c0 6\u00a0h, ce dimanche,  M\u00e9t\u00e9o France  a d\u00e9cid\u00e9 de maintenir l\u2019ensemble de la Bretagne en vigilance jaune pour le risque de vents violents....", "url": "https://www.letelegramme.fr/bretagne/vents-violents-vigilance-jaune-maintenue-en-bretagne-29-03-2020-12533072.php", "urlToImage": "https://www.letelegramme.fr/images/2020/03/29/vents-violents-vigilance-jaune-maintenue-en-bretagne_5117303_1000x526.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-29T04:37:38Z", "content": "Les TER gratuits pour le personnel soignant, des tensions dans le monde de la p\u00eache confront\u00e9 \u00e0 la concurrence des bateaux-usines gants dans le Golfe de Gascogne, la Ligue de Bretagne de foot qui se donne 20 jours pour trancher sur la fin de la saison, Astrop\u2026 [+50 chars]", "translated_title": "Yellow vigilance maintained in Brittany-Telegram"}, {"source": {"id": null, "name": "Courrierinternational.com"}, "author": null, "title": "Il y a cent ans naissait le robot - Courrier International", "description": "En 1920, le mot \u201crobot\u201d apparaissait pour la premi\u00e8re fois dans une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d\u2019un \u00e9crivain tch\u00e8que visionnaire, Karel Capek. La m\u00eame ann\u00e9e naissait Isaac Asimov, figure tut\u00e9laire de la science-fiction et inventeur patent\u00e9 des \u201clois de la robotique\u201d. R\u2026", "url": "https://www.courrierinternational.com/long-format/science-fiction-il-y-cent-ans-naissait-le-robot", "urlToImage": "https://www.courrierinternational.com/sites/ci_master/files/styles/image_940/public/illustrations/thumbnails/1534-clone-robot-ouverture.jpg?itok=Ynq4ZSKl", "publishedAt": "2020-03-29T04:31:19Z", "content": "En 1920, le mot robot apparaissait pour la premi\u00e8re fois dans une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dun \u00e9crivain tch\u00e8que visionnaire, Karel Capek. La m\u00eame ann\u00e9e naissait Isaac Asimov, figure tut\u00e9laire de la science-fiction et inventeur patent\u00e9 des lois de la robotique. Retour\u2026 [+3675 chars]", "translated_title": "A hundred years ago the robot was born-International Mail"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "20 Minutes avec AFP", "title": "Coronavirus : Didier Raoult sort une nouvelle \u00e9tude, qui ne convainc toujours pas la communaut\u00e9 scientifique - 20 Minutes", "description": "Cette fois son \u00e9tude sur les effets de\u00a0l\u2019hydroxychloroquine porte\u00a0sur un groupe de 80 patients et patientes, contre 20 pour la pr\u00e9c\u00e9dente", "url": "https://www.20minutes.fr/sante/2750007-20200328-coronavirus-didier-raoult-sort-nouvelle-etude-convainc-toujours-communaute-scientifique", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/SrbnnuVaTqSraikifC2XCw/648x360_pr-raoult-marseille.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T03:22:02Z", "content": "Le Pr. Raoult \u00e0 Marseille. Daniel Cole/AP/SIPA\r\nLe controvers\u00e9 Pr Raoult a publi\u00e9 une nouvelle \u00e9tude sur un d\u00e9riv\u00e9 de la chloroquine, qui confirme selon lui \u00ab\u00a0lefficacit\u00e9\u00a0\u00bb de ce traitement contre le coronavirus, mais cette affirmation est contest\u00e9e par de no\u2026 [+2343 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Didier Raoult leaves a new study, which still does not convince the scientific community-20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Lachainemeteo.com"}, "author": "Gilles MATRICON", "title": "M\u00e9t\u00e9o du dimanche 29 mars : refroidissement brutal, vent glacial au nord - La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o", "description": "Apr\u00e8s un samedi assez agr\u00e9able, le temps se d\u00e9grade ce dimanche 29 mars. Les nuages dominent sur les \u00be du pays avec quelques faibles pluies ou averses \u00e9parses par endroits. Les gel\u00e9es disparaissent en plaine, mais la fra\u00eecheur reste marqu\u00e9e l'apr\u00e8s-midi d'aut\u2026", "url": "https://actualite.lachainemeteo.com/actualite-meteo/2020-03-29/meteo-du-dimanche-29-mars-refroidissement-brutal-vent-glacial-au-nord-54575", "urlToImage": "https://static3.mclcm.net/iod/images/v2/69/photo/78/1200x630_100_300_000000x30x0.jpg?ts=20200329094013", "publishedAt": "2020-03-28T23:01:39Z", "content": "Apr\u00e8s un samedi assez agr\u00e9able, le temps se d\u00e9grade ce dimanche 29 mars. Les nuages dominent sur les \u00be du pays avec quelques faibles pluies ou averses \u00e9parses par endroits. Les gel\u00e9es disparaissent en plaine, mais la fra\u00eecheur reste marqu\u00e9e l'apr\u00e8s-midi d'aut\u2026 [+2521 chars]", "translated_title": "Sunday, March 29: brutal cooling, glacial wind to the north-The Weather Channel"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La th\u00e9orie des supercordes test\u00e9e dans un amas de galaxies - Futura", "description": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-theorie-supercordes-testee-amas-galaxies-80179/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/b/d/5/bd5e8e98a3_50161612_2-amas-persee-marie-lou-gendron-marsolais-universite-montreal-julie-hlavacek-larrondo-universite-montreal-maxime-pivin-lapointe.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:34:36Z", "content": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des axions. Dans certains cas, ces particules peuvent modifier le rayonn\u2026 [+8488 chars]", "translated_title": "The Theory of Superstrings Tested in a Cluster of galaxies-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Coronavirus : o\u00f9 en est la recherche scientifique ? - Sud Ouest", "description": "Alors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 progresse, les chercheurs sont engag\u00e9s dans une course de vitesse. Sur trois fronts : traitements, d\u00e9pistages, vaccin", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/26/face-au-virus-la-science-en-premiere-ligne-7370671-10142.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/26/5e7f9a0766a4bd49164114fd/golden/des-laboratoires-universitaires.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:05:09Z", "content": "\u00ab\u00a0Non, la coca\u00efne ne prot\u00e8ge pas contre le #covid19\u00a0\u00bb\u00a0: c\u2019est le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 qui l\u2019\u00e9crit, dans un tweet publi\u00e9 sur son compte le 8\u00a0mars, pour d\u00e9samorcer une rumeur. Beaucoup d\u2019intox circulent sur ce virus encore peu connu. Quatre mois apr\u00e8s le signa\u2026 [+225 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Where is scientific research? -South West"}, {"source": {"id": null, "name": "5minutes.rtl.lu"}, "author": null, "title": "Recherche: Le point sur la chloroquine et l'hydroxychloroquine contre le Covid-19 - RTL 5 Minutes", "description": "Etudes, essais, usages: que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19?", "url": "https://5minutes.rtl.lu/actu/monde/a/1492000.html", "urlToImage": "https://static.rtl.lu/rtl2008.lu/nt/p/2020/03/28/19/cd8ec4231ff7e342691b102f5a2814b3.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T18:56:00Z", "content": "Etudes, essais, usages: que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19? Il s'agit d'un d\u00e9riv\u00e9 synth\u00e9tique de la quinine prescrit depuis plusieu\u2026 [+6340 chars]", "translated_title": "Research: Update on chloroquine and hydroxychloroquine against Covid-19-RTL 5 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Astronomie : les grands rendez-vous c\u00e9lestes \u00e0 observer pendant le confinement - Futura", "description": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astronomie-astronomie-grands-rendez-vous-celestes-observer-pendant-confinement-80214/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/7/9/c/79cbc4c625_50160328_venus-exploration-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:22:55Z", "content": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.\r\nHormis une m\u00e9t\u00e9o d\u00e9plorable, le principal ennemi des astronomes amateurs est et res\u2026 [+4234 chars]", "translated_title": "Astronomy: the large celestial appointments to be observed during the containment-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Lejdd.fr"}, "author": "Robin D'Angelo", "title": "Coronavirus : \"Didier Raoult n'est pas conspirationniste mais son discours se fond parfaitement l\u00e0-dedans\" - Le Journal du dimanche", "description": "INTERVIEW - L'historienne Marie Peltier revient pour le JDD sur la&nbsp;th\u00e9orie conspirationniste qui circule autour de la chloroquine, m\u00e9dicament utilis\u00e9 par le Pr Didier Raoult dans le traitement du coronavirus.", "url": "https://www.lejdd.fr/Societe/coronavirus-didier-raoult-nest-pas-conspirationniste-mais-son-discours-se-fond-parfaitement-la-dedans-3958289", "urlToImage": "https://cdn-lejdd.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/lejdd/societe/coronavirus-didier-raoult-nest-pas-conspirationniste-mais-son-discours-se-fond-parfaitement-la-dedans-3958289/54307958-1-fre-FR/Coronavirus-Didier-Raoult-n-est-pas-conspirationniste-mais-son-discours-se-fond-parfaitement-la-dedans.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:12:34Z", "content": "INTERVIEW - L'historienne Marie Peltier revient pour le JDD sur la\u00a0th\u00e9orie conspirationniste qui circule autour de la chloroquine, m\u00e9dicament utilis\u00e9 par le Pr Didier Raoult dans le traitement du coronavirus.Faute d'\u00e9tude respectant les r\u00e8gles m\u00e9thodologiques\u2026 [+4224 chars]", "translated_title": "Coronavirus: \"Didier Raoult is not a conspirationist but his speech is perfectly in there\" - Sunday Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dna.fr"}, "author": "H.D.", "title": "Coronavirus | L'entreprise strasbourgeoise Biosynex pr\u00eate \u00e0 commercialiser son test de d\u00e9pistage du Covid-19 - DNA - Derni\u00e8res Nouvelles d'Alsace", "description": "Sp\u00e9cialiste des tests de diagnostic rapides, la soci\u00e9t\u00e9 strasbourgeoise Biosynex a d\u00e9velopp\u00e9 un test de d\u00e9pistage du covid-19 \u00e0 r\u00e9aliser \u00e0 partir ...", "url": "https://www.dna.fr/edition-strasbourg/2020/03/28/le-strasbourgeois-biosynex-pret-a-commercialiser-son-test-de-depistage-du-covid-19", "urlToImage": "https://cdn-s-www.dna.fr/images/C8CF7E49-097E-4F03-90AE-D9D47113D01F/COM_01/photo-1585408272.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:11:00Z", "content": "Fond\u00e9 en 2005 et bas\u00e9 au parc d\u2019innovation d\u2019Illkirch-Graffenstaden, Biosynex figure parmi les leaders des tests de diagnostic rapide (angine \u00e0 streptocoques, infection urinaire, grossesse, HIV\u2026) d\u00e9di\u00e9s soit aux professionnels de sant\u00e9 soit aux particuliers s\u2026 [+1445 chars]", "translated_title": "Coronavirus | The strasbourgeois company Biosynex is ready to market its test for Covid-19-DNA-Derni\u00e8res Nouvelles d' Alsace"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Ce samedi soir, ne manquez pas le beau croisement entre la Lune et V\u00e9nus - Numerama", "description": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/613363-ce-samedi-soir-ne-manquez-pas-le-beau-croisement-entre-la-lune-et-venus.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/lune-venus-conjonction-espace-astronomie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:08:07Z", "content": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.\r\nLe mois de mars sach\u00e8ve bient\u00f4t, avec un beau duo c\u00e9leste quil devrait \u00eatre possible de c\u2026 [+1091 chars]", "translated_title": "This Saturday night, don't miss the beautiful cross between the Moon and Venus-Numerama"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Des images d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 couper le souffle de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu ! - Futura", "description": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l\u2019ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d\u2019explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/asteroide-images-detaillees-couper-souffle-asteroide-bennu-171/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/2/8/e284235331_50161724_20190613-orbital-b-insertion.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:25:15Z", "content": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l'ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d'explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des plan\u00e8tes, des ingr\u00e9dients de la vie, etc.). Pour cela, la sonde Osiri\u2026 [+4437 chars]", "translated_title": "Detailed images to be cut off from the asteroid Bennu! -Futura"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Martine Valo", "title": "Coronavirus : \u00ab Dans le champ de la mortalit\u00e9, la sous-information est totale, pas seulement en France \u00bb - Le Monde", "description": "Le d\u00e9mographe Jean-Marie Robine souhaite accentuer la coop\u00e9ration entre les pays pour obtenir des statistiques plus pr\u00e9cises sur les d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au Covid-19.", "url": "https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/03/28/coronavirus-dans-le-champ-de-la-mortalite-la-sous-information-est-totale-pas-seulement-en-france_6034773_3244.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/28/454/0/5464/2732/1440/720/60/0/1fa8446_edd567a353da4a9d9b3ad0cdff97a678-edd567a353da4a9d9b3ad0cdff97a678-0.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:00:06Z", "content": "Entr\u00e9 lEhpad\u00a0Fondation Rothschild,\u00a0\u00e0 Paris, le 25 mars. 16 r\u00e9didents y sont\u00a0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s du Covid-19, et 81 sont infect\u00e9s. GONZALO FUENTES / REUTERS\r\nD\u00e9mographe, Jean-Marie Robine est directeur de recherche \u00e0 lInstitut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9di\u2026 [+2832 chars]", "translated_title": "Coronavirus: In the field of mortality, the sub-information is total, not only in France \" -The World"}, {"source": {"id": null, "name": "Laprovence.com"}, "author": "Alexandra Ducamp", "title": "Coronavirus : stress, anxi\u00e9te, col\u00e8re... l'autre \u00e9pid\u00e9mie qui guette - La Provence", "description": "Si les cons\u00e9quences du confinement diff\u00e8rent d'une personne \u00e0 l'autre, que l'on s'entasse \u00e0 cinq dans un T2 ou qu'on roucoule dans une belle maison avec vue, il y a de grandes lignes de force, qui impactent la population en g\u00e9n\u00e9ral et dont les autorit\u00e9s doive\u2026", "url": "https://www.laprovence.com/article/societe/5946217/coronavirus-stress-anxiete-colere-lautre-epidemie-qui-guette.html", "urlToImage": "https://medias.laprovence.com/VjEZ4WrUTEhjbZfiW1ZiDDYO7HQ=/x520/top/smart/a51c3d9e66d343fc9b976d1126aaf83b/20200328_1_6_1_1_0_obj22421626_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:12:31Z", "content": "Si les cons\u00e9quences du confinement diff\u00e8rent d'une personne \u00e0 l'autre, que l'on s'entasse \u00e0 cinq dans un T2 ou qu'on roucoule dans une belle maison avec vue, il y a de grandes lignes de force, qui impactent la population en g\u00e9n\u00e9ral et dont les autorit\u00e9s doive\u2026 [+9121 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Stress, Anxiety, Anger ... the Other Epidemic-Provence"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "C\u00e9dric Stanghellini", "title": "Coronavirus : confinement, attention au stress post-traumatique - LCI", "description": "\u00c0 LA LOUPE \u2013  Quels sont les effets du confinement sur la sant\u00e9 mentale des confin\u00e9s ? Une \u00e9tude chinoise a mis en \u00e9vidence de nombreux cas de stress post-traumatiques apparus \u00e0 l'issue du confinement de millions de personnes \u00e0 Wuhan. . Sant\u00e9 : video, Coronav\u2026", "url": "https://www.lci.fr/sante/coronavirus-confinement-attention-au-stress-post-traumatique-2148388.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/personnes-rapatriees-de-wuhan-dans-un-bus-en-direction-du-centre-de-confinement-e9c08a-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T10:17:10Z", "content": "Sant\u00e9\r\nToute L'info sur\r\nCoronavirus : la pand\u00e9mie qui inqui\u00e8te la plan\u00e8te\r\n\u00c0 LA LOUPE Quels sont les effets du confinement sur la sant\u00e9 mentale des confin\u00e9s ? Une \u00e9tude chinoise a mis en \u00e9vidence de nombreux cas de stress post-traumatiques apparus \u00e0 l'issue \u2026 [+3766 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Containment, Attention to Post Traumatic Stress-LCI"}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.be"}, "author": "E.M", "title": "Les esp\u00e8ces marines migrent vers les p\u00f4les \u00e0 cause du r\u00e9chauffement des oc\u00e9ans - Paris Match Belgique", "description": "La plupart des esp\u00e8ces n\u2019arrivent pas \u00e0 s\u2019adapter au changement de temp\u00e9ratures de l\u2019oc\u00e9an.", "url": "https://parismatch.be/actualites/environnement/385632/les-especes-marines-migrent-vers-les-poles-a-cause-du-rechauffement-des-oceans", "urlToImage": "https://parismatch.be/app/uploads/2020/03/Poissons.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:58:00Z", "content": "La plupart des esp\u00e8ces n\u2019arrivent pas \u00e0 s\u2019adapter au changement de temp\u00e9ratures de l\u2019oc\u00e9an.\r\nLes scientifiques tirent de nouveau la sonnette d\u2019alarme.\u00a0Depuis l\u2019\u00e9poque pr\u00e9industrielle, les oc\u00e9ans se sont r\u00e9chauff\u00e9s d\u2019un degr\u00e9 Celsius en moyenne. Un changement \u2026 [+2551 chars]", "translated_title": "Marine species migrate to the poles due to warming of the oceans-Paris Match Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Ohchouette.com"}, "author": "https://facebook.com/ohchouette", "title": "COVID-19 : L\u2019analyse des g\u00e9nomes r\u00e9v\u00e8lerait une origine double du virus - OhChouette!", "description": "Depuis l\u2019apparition du SARS-CoV-2, les recherches se multiplient et les sp\u00e9culations ne cessent de hanter les esprits, notamment \u00e0 propos de ses origines.\u00a0 On sait qu\u2019un bon nombre d\u2019habitants atteints enregistr\u00e9s \u00e0 Wuhan ont fr\u00e9quent\u00e9 un march\u00e9 du centre-vil\u2026", "url": "https://ohchouette.com/covid-19-lanalyse-des-genomes-revelerait-une-origine-double-du-virus/", "urlToImage": "https://ohchouette.com/wp-content/uploads/IMG-87-28032020-09-37-008227.png", "publishedAt": "2020-03-28T09:48:24Z", "content": "Depuis lapparition du SARS-CoV-2, les recherches se multiplient et les sp\u00e9culations ne cessent de hanter les esprits, notamment \u00e0 propos de ses origines.\u00a0\r\nOn sait quun bon nombre dhabitants atteints enregistr\u00e9s \u00e0 Wuhan ont fr\u00e9quent\u00e9 un march\u00e9 du centre-ville\u2026 [+1948 chars]", "translated_title": "COVID-19: The analysis of genomes would reveal a double origin of the virus-OhChouette!"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Alma espionne des b\u00e9b\u00e9s Tatooine et des disques protoplan\u00e9taires autour d'\u00e9toiles doubles - Futura", "description": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d\u2019autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/exoplanete-alma-espionne-bebes-tatooine-disques-protoplanetaires-autour-etoiles-doubles-80157/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/f/7/ef792e7317_50161560_disque-protoplane-taire-binaire.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:36:38Z", "content": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d'autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette plan\u00e8te qui a vu grandir Luke Skywalker. Des chercheurs jettent auj\u2026 [+3057 chars]", "translated_title": "Alma espionne babies Tatooine and protoplanetary discs around double stars-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Lachainemeteo.com"}, "author": "Quentin PERCEROU", "title": "Coronavirus : vers une d\u00e9gradation de la pr\u00e9vision m\u00e9t\u00e9o ? - La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o", "description": "La fiabilit\u00e9 des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques pourrait conna\u00eetre une d\u00e9gradation au cours des prochaines semaines en raison de la pand\u00e9mie du coronavirus COVID-19.", "url": "https://actualite.lachainemeteo.com/actualite-meteo/2020-03-28/coronavirus-vers-une-degradation-de-la-prevision-meteo-54560", "urlToImage": "https://static4.mclcm.net/iod/images/v2/69/photo/341413/1200x630_100_300_000000x30x0.jpg?ts=20200327102508", "publishedAt": "2020-03-28T06:57:00Z", "content": "La fiabilit\u00e9 des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques pourrait conna\u00eetre une d\u00e9gradation au cours des prochaines semaines en raison de la pand\u00e9mie du coronavirus COVID-19. \r\nR\u00e9cemment, et en cette p\u00e9riode de confinement, nous nous sommes int\u00e9ress\u00e9s tant\u00f4t \u00e0 l'influence\u2026 [+3638 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Towards a Degradation of the Weather Forecast? -The Weather Channel"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dna.fr"}, "author": "Les Derni\u00e8res Nouvelles d'Alsace", "title": "France - Monde | Chloroquine et hydroxychloroquine, la controverse continue - DNA - Derni\u00e8res Nouvelles d'Alsace", "description": "Traitement miracle ou illusion ? Le point sur ce que l'on sait de l'efficacit\u00e9 de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 contre le coronavirus.", "url": "https://www.dna.fr/france-monde/2020/03/28/chloroquine-et-hydroxychloroquine-la-controverse-continue", "urlToImage": "https://cdn-s-www.dna.fr/images/985FFFFB-D75C-4558-8F57-446C456B42B5/COM_01/photo-1585343617.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:35:33Z", "content": "Pour certains, la chloroquine et l'hydrochloriquine sont les traitements miracles contre le covid-19, ce coronavirus qui paralyse la plan\u00e8te - et tue des milliers de personnes. Pour d'autres, il y a de la pr\u00e9cipitation, voire un brin de charlatanerie, dans l'\u2026 [+3848 chars]", "translated_title": "France-World | Chloroquine and hydroxychloroquine, continuing controversy-DNA-Derni\u00e8res Nouvelles d' Alsace"}, {"source": {"id": null, "name": "Tunisienumerique.com"}, "author": "Tunisie Num\u00e9rique", "title": "Tunisie \u2013 \u00c9pid\u00e9mie du coronavirus : Les aspects psychologiques - Tunisie num\u00e9rique", "description": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES Auteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 l'ISSIT et membre actif de \u2026", "url": "https://www.tunisienumerique.com/tunisie-epidemie-du-coronavirus-les-aspects-psychologiques-3/", "urlToImage": "https://www.tunisienumerique.com/wp-content/uploads/2020/03/espoir.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:52:40Z", "content": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES\r\nAuteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 lISSIT et membre actif de \u2026 [+6842 chars]", "translated_title": "Tunisia-Coronavirus Outbreak: Psychological Aspects-Digital Tunisia"}, {"source": {"id": null, "name": "Letribunaldunet.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/letribunaldunet/,", "title": "Chloroquine : un patient t\u00e9moigne \u00ab J\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 me sentir mieux au bout de 48h et je me suis senti gu\u00e9ri \u00e0 partir de la fin du quatri\u00e8me jour \u00bb - Tribunal Du Net", "description": "Le traitement controvers\u00e9 du docteur Raoult a trouv\u00e9 ses adeptes. Un jeune patient a test\u00e9 la chloroquine et partage les effets instantan\u00e9s", "url": "http://www.letribunaldunet.fr/sante/chloroquine-patient-temoigne-commence-sentir-mieux-48h-senti-gueri-fin-quatrieme-jour.html", "urlToImage": "http://www.letribunaldunet.fr/wp-content/uploads/2020/03/chloroquine-raoult-temoignage-720x402.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:39:07Z", "content": "Le jeudi 26 mars, le gouvernement a autoris\u00e9 la prise de Chloroquine aux personnes atteintes du Coronavirus. Un patient t\u00e9moigne des effets de ce nouveau traitement \u00ab\u00a0magique\u00a0\u00bb contre le virus.\r\n\u00a9G\u00e9rard Julien \u2013 AFP Archive\r\n&gt;&gt;&gt; \u00c0 lire aussi : Qui es\u2026 [+2200 chars]", "translated_title": "Chloroquine: a patient testifies \" I started feeling better after 48 hours and felt healed from the end of the fourth day.\" -Tribunal Du Net"}, {"source": {"id": null, "name": "Cidehom.com"}, "author": "didier.jamet.7", "title": "Mais quelle est cette \u00e9toile au-dessus de la Lune ? - Ciel des Hommes", "description": "Mais quelle est cette \u00e9toile au-dessus de la Lune ? Il se pourrait bien qu'il s'agisse en r\u00e9alit\u00e9 d'une plan\u00e8te, mais laquelle ?...", "url": "https://www.cidehom.com/question.php?_q_id=8595", "urlToImage": "https://apod.cidehom.com/pix/2015/151212.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:23:38Z", "content": null, "translated_title": "But what is this star above the moon? -Men's Sky"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Les donn\u00e9es de Voyager 2 cachaient un secret sur Uranus - Futura", "description": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/uranus-donnees-voyager-2-cachaient-secret-uranus-80272/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/3/d/a/3da34bbbd7_50161852_voyager-2-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:20:57Z", "content": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que l'on appelle un plasmo\u00efde. Ce genre de bulle intervient dans l\u2026 [+5438 chars]", "translated_title": "Voyager 2 data hid a secret on Uranus-Futura"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Martin Untersinger", "title": "Pourquoi les donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques aident \u00e0 comprendre la pand\u00e9mie de Covid-19 - Le Monde", "description": "L\u2019Inserm travaille actuellement sur des donn\u00e9es fournies par Orange sur ses abonn\u00e9s mobiles\u00a0: une aubaine pour adapter ses mod\u00e8les \u00e9pid\u00e9miologiques aux mesures de confinement.", "url": "https://www.lemonde.fr/pixels/article/2020/03/27/pourquoi-les-donnees-telephoniques-aident-a-comprendre-la-pandemie-de-covid-19_6034708_4408996.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/23/464/0/5568/2784/1440/720/60/0/f7d6469_5430546-01-06.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:02:02Z", "content": "A Paris, le 23 mars. ALAIN JOCARD / AFP\r\nNos donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques peuvent-elles aider \u00e0 lutter contre la propagation du coronavirus\u00a0? Cest le pari de lInstitut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale (Inserm), dont certains chercheurs collaborent ce\u2026 [+4659 chars]", "translated_title": "Why telephone data helps to understand the pandemic of Covid-19-Le Monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Actu.fr"}, "author": "MC Nouvellon", "title": "ENTRETIEN. Pour ce psychiatre, le confinement est \u00ab un choc psychologique collectif \u00bb - Normandie Actu", "description": "Alors que le confinement s'installe dans la dur\u00e9e, Christian Navarre, psychiatre \u00e0 l'h\u00f4pital du Rouvray, pr\u00e8s de Rouen, analyse les cons\u00e9quences psychologiques de cette situation.", "url": "https://actu.fr/normandie/sotteville-les-rouen_76681/entretien-ce-psychiatre-confinement-est-choc-psychologique-collectif_32562195.html", "urlToImage": "https://static.actu.fr/uploads/2020/03/christian-navarre-psychatre-choc-psychologique-collectif-confinement-cornavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:35:55Z", "content": "Psychiatre sp\u00e9cialiste des traumatismes li\u00e9s aux catastrophes, donne des \u00e9l\u00e9ments pour comprendre les cons\u00e9quences psychologiques du confinement. (\u00a9H\u00f4pital du Rouvray)\r\nAlors que le gouvernement prolonge le confinementjusqu\u2019au 15 avril 2020 pour tenter de con\u2026 [+8809 chars]", "translated_title": "MAINTENANCE. For this psychiatrist, containment is \" A collective psychological shock \" -Normandy Actu"}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.com"}, "author": "Paris Match", "title": "Comment profiter du confinement ? Cinq conseils de cosmonaute - Paris Match", "description": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans l\u2019espace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine.", "url": "https://www.parismatch.com/Actu/Sante/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195", "urlToImage": "https://resize-parismatch.lanmedia.fr/r/940,628/img/var/news/storage/images/paris-match/actu/sante/comment-profiter-du-confinement-cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195/27388230-1-fre-FR/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:23:15Z", "content": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans lespace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine. \u00catre en quarantaine \u00e0 son domicile est \"un bien dont il faut profiter\", assure le cosmonaute russe Fiodor Iourtchikhine, au moment o\u00f9 \u2026 [+2480 chars]", "translated_title": "How do I take advantage of containment? Five Cosmonaut Councils-Paris Match"}, {"source": {"id": null, "name": "Sciencesetavenir.fr"}, "author": "R\u00e9dacteur", "title": "La chloroquine contre Covid-19, pas plus efficace qu'un traitement classique ? - Sciences et Avenir", "description": "Une petite \u00e9tude chinoise randomis\u00e9e n'a pas observ\u00e9 de b\u00e9n\u00e9fice de la chloroquine contre Covid-19 chez 30 patients atteints de formes mod\u00e9r\u00e9es.", "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/sante/la-chloroquine-contre-covid-19-pas-plus-efficace-qu-un-traitement-classique_142834", "urlToImage": "https://www.sciencesetavenir.fr/assets/img/2020/03/26/cover-r4x3w1000-5e7cd095e1a41-080-hl-llcrabe-1036661.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:52:21Z", "content": "TRAITEMENT. Selon une petite \u00e9tude chinoise, l'hydroxychloroquine, l'antipalud\u00e9en dont l'utilisation contre Covid-19 fait d\u00e9bat, pourrait aussi bien n'\u00eatre\u00a0pas plus efficace qu'une prise en charge classique. Publi\u00e9e\u00a0par le journal de l'universit\u00e9 du Zhejiang \u2026 [+2318 chars]", "translated_title": "Chloroquine vs. Covid-19, no more effective than conventional treatment? -Science and Future"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldesfemmes.fr"}, "author": "Aur\u00e9lie  Blaize", "title": "Comorbidit\u00e9 : \u00e7a veut dire quoi, quels sont les facteurs ? - Journal des femmes", "description": "Avec l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, le terme de \"comorbidit\u00e9\" est tr\u00e8s souvent utilis\u00e9. Mais quelle est sa d\u00e9finition\u00a0? Quels sont les facteurs de comorbidit\u00e9s\u00a0? Pour quelles maladies\u00a0? Comprendre.", "url": "https://sante.journaldesfemmes.fr/maladies/2628265-comorbidite-ca-veut-dire-quoi-definition-facteurs-coronavirus-cancer-alcoolisme/", "urlToImage": "https://img-3.journaldesfemmes.fr/eOcuiFU_cWcYUzPFMji3cS0s3Rg=/910x607/smart/7b3771c199cf4b0997f66f8366484782/ccmcms-jdf/14608956.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:28:50Z", "content": "Avec l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, le terme de \"comorbidit\u00e9\" est tr\u00e8s souvent utilis\u00e9. Mais quelle est sa d\u00e9finition\u00a0? Quels sont les facteurs de comorbidit\u00e9s\u00a0? Pour quelles maladies\u00a0? Comprendre. \r\nEn m\u00e9decine, le terme \"comorbidit\u00e9\" d\u00e9signe la pr\u00e9sence de\u00a0mala\u2026 [+5092 chars]", "translated_title": "Comorbidity means what, what are the factors? -Women's journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Prendre ou ne pas prendre de la chloroquine? Un virologue fran\u00e7ais r\u00e9pond - Sputnik France", "description": "Faisant le point sur la position discutable de la chloroquine en tant que mol\u00e9cule efficace contre le coronavirus, le virologue Pierre Tambourin explique aux \u00c9chos...", "url": "https://fr.sputniknews.com/france/202003271043411048-prendre-ou-ne-pas-prendre-de-la-chloroquine-un-virologue-francais-repond/", "urlToImage": "https://cdnfr5.img.sputniknews.com/images/104341/04/1043410428.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:41:27Z", "content": null, "translated_title": "Take or not take chloroquine? French virologist responds-Sputnik France"}, {"source": {"id": null, "name": "Nouvelobs.com"}, "author": "<a href='https://www.nouvelobs.com/journaliste/334692/remi-noyon.html'>R\u00e9mi Noyon</a>", "title": "\u00ab Pour comprendre la psychologie d\u2019une population travaill\u00e9e par une \u00e9pid\u00e9mie... \u00bb - L'Obs", "description": "Dans \u00ab\u00a0La Peur en Occident\u00a0\u00bb, paru en 1978, l\u2019historien Jean Delumeau reconstituait minutieusement les effets sociaux de la pand\u00e9mie\u00a0: rumeurs, d\u00e9ni, recherche de fautifs. Un texte vertigineux.", "url": "https://www.nouvelobs.com/idees/20200327.OBS26687/pour-comprendre-la-psychologie-d-une-population-travaillee-par-une-epidemie.html", "urlToImage": "https://focus.nouvelobs.com/2020/03/26/172/0/800/399/1200/630/60/0/9999b15_BAS3EvJOkmDtSWCk9fDXOXAC.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:40:15Z", "content": "Le grand historien des religions Jean Delumeaunous a quitt\u00e9s au d\u00e9but de lann\u00e9e. Il aurait certainement \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par la pand\u00e9mie de coronavirus, tant celle-ci fait \u00e9cho \u00e0 ses travaux sur les \u00e9pisodes de peste ou de chol\u00e9ra. Dans son livre \u00ab\u00a0La Peur en Occi\u2026 [+11708 chars]", "translated_title": "\" To understand the psychology of a population working through an epidemic ... \" -The Obs"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "Laurence Dardenne", "title": "Age, sexe, comorbidit\u00e9s: quel est le profil des patients hospitalis\u00e9s en Belgique? - lalibre.be", "description": "Hypertension art\u00e9rielle, diab\u00e8te, maladies cardiovasculaires, affections pulmonaires chroniques... telles sont les principales comorbidit\u00e9s qui, de surcro\u00eet chez les plus \u00e2g\u00e9s, affectent le plus les patients hospitalis\u00e9s pr\u00e9sentant une infection Covid-19, com\u2026", "url": "https://www.lalibre.be/planete/sante/age-sexe-comorbidites-quel-est-le-profil-des-patients-hospitalises-en-belgique-5e7e0abc7b50a6162bcbb3fb", "urlToImage": "https://t3.llb.be/TQu6EYb6CKPJo5sNht3Mr4uiBVg=/0x157:2560x1437/1280x640/5e7e1b8c9978e22841423718.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:31:00Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 ? Connectez-vous\r\nPas encore abonn\u00e9 ?Profitez du premier mois gratuit*\r\nS'abonner\r\n * 0 le 1er mois puis 9,99 par mois, sans engagement", "translated_title": "Age, sex, co-morbidities: what is the profile of patients hospitalized in Belgium? -lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": "R\u00e9union 1\u00e8re", "title": "Coronavirus : 10 nouveaux cas confirm\u00e9s ce vendredi, soit un total de 145 \u00e0 La R\u00e9union [SYNTHESE] - R\u00e9union la - Outre-mer la 1\u00e8re", "description": "Op&eacute;ration R&eacute;silience, point sanitaire, strat&eacute;gie de d&eacute;pistage, les autorit&eacute;s font le point sur la lutte contre la propagation du coronavirus &agrave; La R&eacute;uni", "url": "https://la1ere.francetvinfo.fr/reunion/coronavirus-12eme-jour-confinement-point-situation-reunion-816892.html", "urlToImage": "https://la1ere.francetvinfo.fr/image/EfX_TfW_Osx6Tpxo9sWMxwDbif8/930x620/outremer/2020/03/22/5e776cabb4faf_allocution-1318888.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:12:03Z", "content": "Onzi\u00e8me jour de confinement \u00e0 La R\u00e9union. Les d\u00e9placements sont strictement restreints, le nombre de vols r\u00e9duit, l'activit\u00e9 \u00e9conomique fortement impact\u00e9e, le mat\u00e9riel de protection vient \u00e0 manquer, une situation in\u00e9dite pour le d\u00e9partement. Une situation fac\u2026 [+4342 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 10 new cases confirmed this Friday, a total of 145 to R\u00e9union [SYNTHESE] - Meeting on-Overseas"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La Voie lact\u00e9e contiendrait une importante population cach\u00e9e de novae - Futura", "description": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles, que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-voie-lactee-contiendrait-importante-population-cachee-novae-80245/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/b/f/cbfd4b9bf3_50161753_v407-cyg-nova-nasas-goddard-space-flight-center-s-wiessinger.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:29:36Z", "content": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue\u00a0Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles,\u00a0que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses que les supernovae mais un million de fois plus que le Soleil,\u2026 [+7649 chars]", "translated_title": "The Milky Way contains a large hidden population of de novae-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Lejdd.fr"}, "author": "Antoine Pelissolo, Bruno Cautr\u00e8s, Jeremy K. Ward, Laurent Bibard et Patrick Zylberman", "title": "Pourquoi a-t-on peur face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie? Les r\u00e9ponses de 5 sp\u00e9cialistes - Le Journal du dimanche", "description": "Cinq chercheurs et professeurs d\u00e9cryptent, chacun dans leur domaine (philosophie, psychologie, sociologie...), le ph\u00e9nom\u00e8ne d'anxi\u00e9t\u00e9 qui accompagne la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.", "url": "https://www.lejdd.fr/Societe/pourquoi-a-t-on-peur-face-a-lepidemie-les-reponses-de-5-specialistes-3958069", "urlToImage": "https://cdn-lejdd.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/lejdd/societe/pourquoi-a-t-on-peur-face-a-lepidemie-les-reponses-de-5-specialistes-3958069/54303077-1-fre-FR/Pourquoi-a-t-on-peur-face-a-l-epidemie-Les-reponses-de-5-specialistes.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:41:33Z", "content": "Cinq chercheurs et professeurs d\u00e9cryptent, chacun dans leur domaine (philosophie, psychologie, sociologie...), le ph\u00e9nom\u00e8ne d'anxi\u00e9t\u00e9 qui accompagne la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.Les premiers \u00e9l\u00e9ments sur un\u00a0nombre alarmant de pneumonies \u00e0 Wuhan\u2026 [+11277 chars]", "translated_title": "Why are we afraid of the epidemic? The answers of 5 specialists-Le Journal du dimanche"}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : qu'est-ce que la comorbidit\u00e9, qui augmente les risques de complications ? - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_15da6ee6-d501-4169-98aa-661e9a2ae90e&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-27T13:34:00Z", "content": "Afin de vous offrir une exp\u00e9rience globale optimis\u00e9e, nous souhaitons vous proposer des publicit\u00e9s pertinentes qui vous seront plus utiles. Par exemple, lorsque vous recherchez un film, nous utilisons vos donn\u00e9es de recherche et votre position pour afficher l\u2026 [+471 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What is comorbidity, which increases the risk of complications? -Yahoo News"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Propos recueillis par Jean Bouclier", "title": "Face au coronavirus, \u00ab nous red\u00e9couvrons l\u2019utilit\u00e9 immense de m\u00e9tiers invisibles \u00bb, explique la sociologue\u2026 - 20 Minutes", "description": "T\u00e9l\u00e9travail g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, ch\u00f4mage partiel massif, utilit\u00e9 des m\u00e9tiers\u2026 La sociologue du travail analyse les nombreuses questions soulev\u00e9es par la crise du coronavirus et le confinement", "url": "https://www.20minutes.fr/economie/2748911-20200327-face-coronavirus-redecouvrons-utilite-immense-metiers-invisibles-explique-sociologue-dominique-meda", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/o3hiPiWBQSyegzDBrcSN8g/648x360_sociologue-dominique-meda-2017-paris.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:28:55Z", "content": "La sociologue Dominique M\u00e9da, en 2017 \u00e0 Paris. K. Zihnioglu\r\nUn bouleversement quasiment total. Pour quasiment tout le monde. Depuis lannonce faite par Emmanuel Macron, le 12\u00a0mars \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, de la fermeture \u00e0 venir des \u00e9tablissements scolaires face \u00e0 l\u00e9\u2026 [+9603 chars]", "translated_title": "Facing the coronavirus, \" We rediscover the immense utility of invisible professions, explains the sociologist ... -20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Les Parisiens dans l\u2019\u00eele de R\u00e9 : attention aux statistiques trompeuses - Sud Ouest", "description": "Selon une analyse statistique r\u00e9alis\u00e9e par Orange \u00e0 partir d'une \u00e9tude des d\u00e9placements de ses abonn\u00e9s, l'\u00eele de R\u00e9 a vu sa population gonfler de 30% depuis le d\u00e9but du confinement en raison d'un exode d'habitants de l'\u00cele de France. Une statistique \u00e9clairant\u2026", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/27/les-parisiens-dans-l-ile-de-re-attention-aux-statistiques-trompeuses-7367242-11000.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/27/5e7de5b366a4bd66094114fe/golden/controles-de-gendarmerie.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:11:27Z", "content": "Ce qui se dit\r\nSelon une \u00e9tude statistique d\u00e9voil\u00e9e par Orange \u00e0 partir d\u2019une analyse des d\u00e9placements de ses abonn\u00e9s t\u00e9l\u00e9phoniques, 17% des habitants de la m\u00e9tropole du Grand Paris ont quitt\u00e9 l\u2019\u00cele de France entre le 13\u00a0et le 20\u00a0mars. Un exode qui concernera\u2026 [+3198 chars]", "translated_title": "The Parisians on the island of R\u00e9: attention to the misleading statistics-Sud Ouest"}, {"source": {"id": null, "name": "Inserm.fr"}, "author": null, "title": "Confinement : une \u00e9tude pour en \u00e9valuer les effets psychologiques - Inserm", "description": "Anne Giersch, directrice du laboratoire Neuropsychologie cognitive et physiopathologie de la schizophr\u00e9nie \u00e0 Strasbourg, m\u00e8ne une \u00e9tude aupr\u00e8s de volontaires sains, pour explorer les effets positifs et n\u00e9gatifs du confinement, notamment sur la sant\u00e9 mentale.\n\u2026", "url": "https://www.inserm.fr/actualites-et-evenements/actualites/confinement-etude-pour-en-evaluer-effets-psychologiques", "urlToImage": "https://www.inserm.fr/sites/default/files/unsplash_JanJakubNanista_facade_IAU.png", "publishedAt": "2020-03-27T12:00:00Z", "content": "Le confinement est une exp\u00e9rience exceptionnelle qui nest pas sans cons\u00e9quences. Plusieurs facteurs peuvent changer la fa\u00e7on dont nous r\u00e9agissons \u00e0 cette situation, positivement ou n\u00e9gativement. Une m\u00e9ta-analyse qui vient de para\u00eetre dans le Lancet montre que\u2026 [+3325 chars]", "translated_title": "Confinement: a study to evaluate the psychological effects-Inserm"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Luc Peillon, C\u00e9dric Mathiot", "title": "Covid-19 : peut-on conna\u00eetre le nombre r\u00e9el de cas en France ? - Lib\u00e9ration", "description": "Selon la m\u00e9thode \u00e9voqu\u00e9e il y a une semaine par le ministre de la Sant\u00e9, Olivier V\u00e9ran, le nombre de Fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec le virus pourrait \u00eatre compris entre 230 000 et 460 000. Mais l'\u00e9quation comporte de multiples inconnues.", "url": "https://www.liberation.fr/checknews/2020/03/27/covid-19-peut-on-connaitre-le-nombre-reel-de-cas-en-france_1782635", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303161-coronavirus-disease-covid-19-checknews-test.jpg?modified_at=1585310524&amp;picto=fb&amp;ratio_x=191&amp;ratio_y=100&amp;width=1080", "publishedAt": "2020-03-27T11:33:08Z", "content": "Question pos\u00e9e par Gregon le 22/03/2020\r\nBonjour,\r\nVotre question a \u00e9t\u00e9 raccourcie, la voici en int\u00e9gralit\u00e9\u00a0:\u00a0\u00abSi \"seulement\" 1% \u00e0 2% des personnes contamin\u00e9es d\u00e9c\u00e8dent du Covid-19, peut-on consid\u00e9rer quil y a de 25\u00a0000\u00a0\u00e0 50\u00a0000\u00a0personnes infect\u00e9es en France\u00a0\u2026 [+7778 chars]", "translated_title": "Covid-19: Can we know the actual number of cases in France? -Liberation"}, {"source": {"id": null, "name": "Le360.ma"}, "author": "Ayoub Khattabi - Le360", "title": "Coronavirus: des consultations psychologiques gratuites chez PsyPhone - Le360.ma", "description": "Dans un communiqu\u00e9, la plateforme d\u2019\u00e9coute et d\u2019accompagnement psychologique PsyPhone se dit pr\u00eate \u00e0 proposer une assistance psychologique \u00e0 distance, \u00e0 titre gratuit, pour apporter son soutien \u00e0 ceux parmi la population qui en ressentent le besoin, dans cett\u2026", "url": "https://fr.le360.ma/societe/coronavirus-des-consultations-psychologiques-gratuites-chez-psyphone-211838", "urlToImage": "https://i.le360.ma/fr/sites/default/files/styles/image_la_une_on_home_page/public/assets/images/2020/03/28fa6392-bd4d-48cd-8a67-84ca4cbe6492.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:31:25Z", "content": "Dans un communiqu\u00e9, la plateforme d\u00e9coute et daccompagnement psychologique PsyPhone se dit pr\u00eate \u00e0 proposer une assistance psychologique \u00e0 distance, \u00e0 titre gratuit, pour apporter son soutien \u00e0 ceux parmi la population qui en ressentent le besoin, dans cette \u2026 [+2535 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Free psychological counselling at PsyPhone-Le360.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Au revoir \u00ab mini-lune \u00bb : 2020 CD3 ne serait plus en orbite autour de notre plan\u00e8te - Numerama", "description": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/614316-au-revoir-mini-lune-2020-cd3-ne-serait-plus-en-orbite-autour-de-notre-planete.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/2020-cd3-mini-lune-orbite-espace.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:23:13Z", "content": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.\r\nUne nouvelle \u00ab\u00a0mini-lune\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte\u2026 [+2387 chars]", "translated_title": "Goodbye \" Mini-moon \" : 2020 CD3 would no longer be in orbit around our planet-Numerama"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Pierre Breteau", "title": "Coronavirus : visualisez les pays qui ont \u00ab aplati la courbe \u00bb de l'infection et ceux qui n'y sont pas encore parvenus - Le Monde", "description": "A partir des donn\u00e9es de dizaines de pays touch\u00e9s par la pand\u00e9mie de Covid-19, nous avons pu \u00e9tablir o\u00f9 en \u00e9tait l\u2019endiguement de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2020/03/27/coronavirus-visualisez-les-pays-qui-ont-aplati-la-courbe-de-l-infection-et-ceux-qui-n-y-sont-pas-encore-parvenus_6034627_4355770.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/0/128/1147/573/1440/720/60/0/0ae3a26_zc_vY8nl18tTJ1lbsiW0Zdqw.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:21:10Z", "content": "Un article mis \u00e0 jour toutes les nuits\r\nLes donn\u00e9es de cet article de suivi sont automatiquement mises \u00e0 jour toutes les 24 heures avec les chiffres consolid\u00e9s de la veille par l'universit\u00e9 Johns-Hopkins.\r\nD\u00e8s le d\u00e9but de l\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, en janvier, lo\u2026 [+2109 chars]", "translated_title": "Coronavirus: visualize the countries that have \" Flattened the curve \" Infection and those who have not yet reached it-Le Monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "\u00c9l\u00e9onore Sol\u00e9", "title": "De nouveaux pouvoirs d'\u00e9dition g\u00e9nique chez le calmar - Futura", "description": "En 2015, une \u00e9quipe de chercheurs avait d\u00e9couvert que le calmar Doryteuthis pealeii peut moduler ses ARN messagers (ARNm) de fa\u00e7on importante afin d'affiner le type de prot\u00e9ines produites dans son...", "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/breves/calmar-nouveaux-pouvoirs-edition-genique-chez-calmar-2246/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/largeoriginal/f/c/a/fcabae84a2_50161759_calmar.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:02:50Z", "content": "En 2015, une \u00e9quipe de chercheurs avait d\u00e9couvert que le calmar\u00a0Doryteuthis pealeii peut moduler ses\u00a0ARN messagers (ARNm) de fa\u00e7on importante afin d'affiner le type de prot\u00e9ines produites dans son syst\u00e8me nerveux. Dans les cellules, les ARNm sont transcrits \u00e0\u2026 [+1158 chars]", "translated_title": "New gene editing powers in squid-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "R\u00e9my Decourt", "title": "MicroCarb, le premier satellite europ\u00e9en de mesures du CO2 dans le monde - Futura", "description": "Le dioxyde de carbone (CO2) est le principal gaz \u00e0 effet de serre. Mais, encore aujourd'hui, on ne conna\u00eet pas les quantit\u00e9s absorb\u00e9es et \u00e9mises dans certaines r\u00e9gions du monde. C'est un r\u00e9el...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/observation-terre-microcarb-premier-satellite-europeen-mesures-co2-monde-80259/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/3/0/c/30cce83fab_50161760_microcarb-airbus-cnes-oliversattler.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T09:16:11Z", "content": "Le dioxyde de carbone (CO2) est le principal gaz \u00e0 effet de serre. Mais, encore aujourd'hui, on\u00a0ne conna\u00eet pas les quantit\u00e9s\u00a0absorb\u00e9es et \u00e9mises dans certaines r\u00e9gions du monde. C'est un r\u00e9el souci pour les pr\u00e9visionnistes du climat. En 2021, la France lancer\u2026 [+6973 chars]", "translated_title": "MicroCarb, Europe's first satellite of CO2 measurements in the world-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldugeek.com"}, "author": null, "title": "Une sonde de la NASA capture un panorama complet de la surface de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu - Journal du geek", "description": "Plus de 2 000 images, prises par une sonde de la NASA, de tous les angles et coins de la surface de l'ast\u00e9ro\u00efde ont permis d'obtenir le panorama de Bennu.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2020/03/27/nasa-panorama-asteroide-bennu/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2020/03/bennu-asteroide-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T08:47:39Z", "content": "Plus de 2 000 images de tous les angles et coins de la surface de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde ont permis d\u2019obtenir le panorama de Bennu. Cette photographie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en partie par la sonde OSIRIS-REx de la NASA.Vue d\u2019artiste de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde Bennu (Cr\u00e9dits : NASA).\r\nPenda\u2026 [+2113 chars]", "translated_title": "NASA probe captures a complete panorama of the asteroid's surface Bennu-Geek Diary"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Le point sur les changements de recommandations \u00e0 Paris : Airbus, Alstom, LVMH ... - Boursorama", "description": "PARIS, 30 mars (Reuters) - Principaux changements de recommandations et/ou d'objectifs de cours enregistr\u00e9s lundi \u00e0 Paris.\r\n\r\n* AIRBUS - Vertical Research d\u00e9grade sa recommandation \u00e0 \"conserver\" contre \"achat\" et abaisse l'objectif de cours \u00e0 62 euros contre \u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/le-point-sur-les-changements-de-recommandations-a-paris-airbus-alstom-lvmh-81ba0c596852033fed73f9f00677c9e5", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/c/5/d/c5dc9acffa56beae08d46e517e19d103-640x440.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:28:00Z", "content": "(Cr\u00e9dits photo : Pexels - )\r\nPARIS, 30 mars (Reuters) - Principaux changements de recommandations et/ou d'objectifs de cours enregistr\u00e9s lundi \u00e0 Paris.\r\n* AIRBUS - Vertical Research d\u00e9grade sa recommandation \u00e0 \"conserver\" contre \"achat\" et abaisse l'objectif \u2026 [+1817 chars]", "translated_title": "Update on recommendations changes in Paris: Airbus, Alstom, LVMH ... - Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "20 Minutes avec agence", "title": "Coronavirus : Elon Musk, le patron de Tesla, va rouvrir une usine pour fabriquer des respirateurs - 20 Minutes", "description": "La conversion de la Gigafactory de l'\u00c9tat de New York sera effective \u00ab d\u00e8s que cela sera humainement possible \u00bb afin d'\u00ab aider en ces temps difficiles \u00bb, a indiqu\u00e9 le dirigeant de l'entreprise", "url": "https://www.20minutes.fr/monde/2749455-20200330-coronavirus-elon-musk-patron-tesla-va-rouvrir-usine-fabriquer-respirateurs", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/IMmIMadTQrCguKsFy-4zXg/648x360_elon-musk-hawthorne-californie-10-octobre-2019.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:56:00Z", "content": "Elon Musk, dirigeant de l'entreprise de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Tesla Yichuan Cao/Sipa USA/SIPA\r\nElon Musk a annonc\u00e9 ce mercredi son intention de rouvrir de l'usine Tesla de Buffalo, dans l'\u00c9tat de New York, pour y fabriquer des respirateurs destin\u00e9s aux malade\u2026 [+1398 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Elon Musk, the boss of Tesla, will reopen a factory to make respirators-20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "UBS maintient le dividende malgr\u00e9 les recommandations de la Finma - Boursorama", "description": "ZURICH (Reuters) - UBS Group a confirm\u00e9 lundi le versement d'un dividende au titre de l'exercice 2019 malgr\u00e9 les recommandations de la Finma, l'autorit\u00e9 suisse des march\u00e9s financiers, qui avait appel\u00e9 \u00e0 suspendre provisoirement cette r\u00e9tribution dans le conte\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/ubs-maintient-le-dividende-malgre-les-recommandations-de-la-finma-0faca5d95a3f571683eec9cf47edba7a", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/8/9/4/894073edf65e7c60b5e2e01f723413b1-800x533.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:33:12Z", "content": "UBS MAINTIENT LE DIVIDENDE MALGR\u00c9 LES RECOMMANDATIONS DE LA FINMA\r\nZURICH (Reuters) - UBS Group a confirm\u00e9 lundi le versement d'un dividende au titre de l'exercice 2019 malgr\u00e9 les recommandations de la Finma, l'autorit\u00e9 suisse des march\u00e9s financiers, qui avai\u2026 [+1009 chars]", "translated_title": "UBS keeps dividend despite Finma-Boursorama recommendations"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Eric B\u00e9ziat", "title": "Coronavirus : les salari\u00e9s de PSA hostiles \u00e0 une r\u00e9ouverture rapide des usines - Le Monde", "description": "Pour FO, premi\u00e8re organisation syndicale du groupe automobile fran\u00e7ais, \u00ab\u00a0la reprise d\u2019activit\u00e9 ne pourra s\u2019envisager qu\u2019apr\u00e8s le pic de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie\u00a0\u00bb due au coronavirus dans l\u2019Hexagone.", "url": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2020/03/30/coronavirus-les-salaries-de-psa-hostiles-a-une-reouverture-rapide-des-usines_6034863_3234.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/30/0/0/7074/3533/1440/720/60/0/2543fa2_1SnDV4jfELQsREfI9X5JvwV1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:31:43Z", "content": "Entr\u00e9e principale de lusine PSA de Mulhouse, \u00e0 Sausheim (Haut-Rhin), le 16 mars. SEBASTIEN BOZON / AFP\r\nLinformation s\u00e9tait r\u00e9pandue, vendredi 27\u00a0mars dans lapr\u00e8s-midi, comme une tra\u00een\u00e9e de poudre\u00a0: malgr\u00e9 la progression de la pand\u00e9mie de Covid-19, PSA allait\u2026 [+4859 chars]", "translated_title": "Coronavirus: PSA workers hostile to rapid factory reopening-Le Monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldugeek.com"}, "author": null, "title": "Ce camion propuls\u00e9 \u00e0 l'hydrog\u00e8ne pourrait bien remplacer les poids lourds \u00e0 essence - Journal du geek", "description": "Toyota a pr\u00e9vu de lancer des poids-lourds de 25 tonnes propuls\u00e9s \u00e0 l'hydrog\u00e8ne. Elle le concevera avec sa filiale Hino Motors.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2020/03/30/camion-hydrogene-toyota/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2020/03/camion-hydrogene-toyota.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:27:09Z", "content": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019hydrog\u00e8ne est l\u2019un des carburants \u201cpropres\u201d les plus sollicit\u00e9s pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Toyota a pr\u00e9vu de lancer des poids lourds propuls\u00e9s \u00e0 l\u2019hydrog\u00e8ne.Cr\u00e9dits : Hino / Toyota.\r\nAlors que davantage de const\u2026 [+1863 chars]", "translated_title": "This hydrogen-powered truck could replace the heavy-duty vehicles-Geek Diary"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "La Bourse de Paris ouvre en hausse de 0,24% - Boursorama", "description": "Apr\u00e8s une ouverture en timide hausse, la Bourse de Paris s'enfon\u00e7ait nettement dans le rouge lundi matin (-2,60%), les investisseurs se montrant inquiets alors que la pand\u00e9mie de coronavirus continue \u00e0 faire rage, notamment en Europe, continent le plus dureme\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/la-bourse-de-paris-en-baisse-de-2-60-06285128871c20857f8c2a9f842f8c80", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/e/b/2/eb20352884fb39d706b7e1c311f817bf-768x480.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:21:32Z", "content": "L'indice CAC 40 de la Bourse de Paris retombe dans le rouge ( AFP / ERIC PIERMONT )\r\nA 09H42, l'indice CAC 40 perdait 113,17 points \u00e0 4.238,32 points.\u00a0Vendredi, il avait l\u00e2ch\u00e9 4,23%.\r\n\"La multiplication des cas de coronavirus (...) aux Etats-Unis, qui semblen\u2026 [+2778 chars]", "translated_title": "Paris bourse opens up 0.24 % - Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Frandroid.com"}, "author": "Cassim Ketfi", "title": "Bouygues Telecom : attention \u00e0 cette hausse des prix d\u00e9guis\u00e9e - Frandroid", "description": "Bouygues Telecom a mis en action une hausse automatique de ses forfaits mobiles, coupl\u00e9e \u00e0 une am\u00e9lioration des forfaits.", "url": "https://www.frandroid.com/marques/bouygues-telecom/690923_bouygues-telecom-attention-a-cette-hausse-des-prix-deguisee", "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/03/smartphone-unsplash.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:12:46Z", "content": "Bouygues Telecom a mis en action une hausse automatique de ses forfaits mobiles, coupl\u00e9e \u00e0 une am\u00e9lioration des forfaits.\r\nCr\u00e9dit\u00a0: Yura Fresh / Unsplash\r\nLes hausses de prix sont de plus en plus r\u00e9guli\u00e8res dans le domaine des T\u00e9l\u00e9coms, au point d\u00eatre d\u00e9sorma\u2026 [+1478 chars]", "translated_title": "Bouygues Telecom: Attention to this rise in disguised prices-Frandroid"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: Easyjet immobilise toute sa flotte - Boursorama", "description": "La compagnie a\u00e9rienne britannique EasyJet a indiqu\u00e9 lundi qu'elle allait immobiliser l'ensemble de sa flotte pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 cause de la pand\u00e9mie de coronavirus et des nombreux pays europ\u00e9ens en confinement.\n\n\n  Elle avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 il y a di\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/actualite-economique/actualites/coronavirus-easyjet-immobilise-toute-sa-flotte-b7c21563c62cce49c4c7fa744d032b03", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/a/f/c/afcae7cba7ab03cb68c70bc921768499-768x460.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:06:06Z", "content": "EasyJet a indiqu\u00e9 lundi qu'elle allait immobiliser l'ensemble de sa flotte pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ( AFP / John MACDOUGALL )\r\nElle avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 il y a dix jours qu'elle maintiendrait au sol la majorit\u00e9 de ses avions \u00e0 cause de la paralysie du trafic\u2026 [+1833 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Easyjet immobilizes its entire fleet-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Leparisien.fr"}, "author": null, "title": "Les prix du p\u00e9trole au plus bas depuis 17 ans - Le Parisien", "description": "Le prix du baril de Brent de la mer du Nord s\u2019est affich\u00e9 en baisse de 6,5 % \u00e0 23 dollars sur les march\u00e9s asiatiques. Des niveaux jamais vus", "url": "http://www.leparisien.fr/economie/les-prix-du-petrole-au-plus-bas-depuis-17-ans-30-03-2020-8290428.php", "urlToImage": "https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-leparisien.s3.amazonaws.com/public/PZ7UEJ7J4J7MMAOUCLY63E7DME.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:04:00Z", "content": "Les prix du p\u00e9trole se sont effondr\u00e9s lundi sur les march\u00e9s asiatiques suivant la chute des autres march\u00e9s financiers et une aggravation de la crise de coronavirus durant le week-end.\r\nLe prix du brut West Texas Intermediate (WTI), r\u00e9f\u00e9rence aux Etats-Unis, a\u2026 [+3140 chars]", "translated_title": "Oil prices at lowest level in 17 years-Le Parisien"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Essai - Opel Corsa 1.5 diesel 2020 : le buzz de l'\u00e9clair - Caradisiac.com", "description": "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019Opel Corsa met l\u2019accent sur l\u2019essence mais ne d\u00e9laisse pas totalement le diesel, puisque reste au catalogue une motorisation fonctionnant au gasoil, le BlueHdi 100. Cette derni\u00e8re doit satisfaire \u00e0 la fois les professionnels et les gr\u2026", "url": "https://www.caradisiac.com/essai-opel-corsa-1-5-diesel-2020-le-buzz-de-l-eclair-182150.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/2/1/5/0/182150/S1-essai-opel-corsa-1-5-diesel-2020-624784.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:00:00Z", "content": "En bref\u00a0: \r\nCitadine polyvalenteA partir de 18\u00a0600 Neutre au malus\r\n\u00a0Comme Renault, Peugeot ou Volkswagen, Opel r\u00e9duit la voilure sur le diesel. La sixi\u00e8me et nouvelle g\u00e9n\u00e9ration dOpel Corsa propose d\u00e9sormais un seul moteur fonctionnant au gasoil au sein de s\u2026 [+6342 chars]", "translated_title": "Test-Opel Corsa 1.5 diesel 2020: the buzz of lightning-Caradisiac.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Les valeurs \u00e0 suivre \u00e0 Paris et en Europe - Boursorama", "description": "PARIS (Reuters) - Les valeurs \u00e0 suivre lundi \u00e0 la Bourse de Paris et en Europe :\n\n\n  * LVMH a d\u00e9clar\u00e9 vendredi qu'il \u00e9tait trop t\u00f4t pour \u00e9valuer l'impact financier des fermetures de sites li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie de coronavirus en cours mais n'a pas exclu une chut\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/les-valeurs-a-suivre-a-paris-et-en-europe-2512d29c8a4983a1b0b63d98df743f5e", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/a/c/0/ac06b70c248559c704b0cb02ef84e2f1-800x501.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:57:46Z", "content": "ING EST \u00c0 SUIVRE \u00c0 AMSTERDAM\r\nPARIS (Reuters) - Les valeurs \u00e0 suivre lundi \u00e0 la Bourse de Paris et en Europe :\r\n* LVMH a d\u00e9clar\u00e9 vendredi qu'il \u00e9tait trop t\u00f4t pour \u00e9valuer l'impact financier des fermetures de sites li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie de coronavirus en cours \u2026 [+3416 chars]", "translated_title": "Values to be followed in Paris and in Europe-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "La Bourse de Paris devrait d\u00e9marrer la semaine dans le vert - Boursorama", "description": "La Bourse de Paris se pr\u00e9parait lundi \u00e0 ouvrir en territoire positif, malgr\u00e9 une cl\u00f4ture en nette baisse de Wall Street vendredi, et alors que la pand\u00e9mie de coronavirus continue de se propager partout dans le monde.\n\n\n  Le contrat \u00e0 terme sur le CAC 40 prena\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/la-bourse-de-paris-devrait-demarrer-la-semaine-dans-le-vert-494b523a841b97c3bc6abfd4adf5561f", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-7.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:52:10Z", "content": "La Bourse de Paris se pr\u00e9parait lundi \u00e0 ouvrir en territoire positif, malgr\u00e9 une cl\u00f4ture en nette baisse de Wall Street vendredi, et alors que la pand\u00e9mie de coronavirus continue de se propager partout dans le monde.\r\nLe contrat \u00e0 terme sur le CAC 40 prenait \u2026 [+3715 chars]", "translated_title": "The Paris bourse is expected to start the week in green-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus EN DIRECT : Les Etats-Unis, pays le plus touch\u00e9 au monde, autorisent la chloroquine \u00e0 l\u2019h\u00f4pital\u2026 - 20 Minutes", "description": "Coronavirus / Covid 19 live : suivez les derni\u00e8res avanc\u00e9es concernant la propagation du coronavirus en France et son confinement", "url": "https://www.20minutes.fr/monde/2750779-20200330-coronavirus-direct-etats-unis-pays-plus-touche-monde-autorisent-chloroquine-hopital", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/mb7QlfxwRxm6Xa1phGMkvA/648x360_etats-unis-subissent-aussi-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:39:54Z", "content": "7h22\u00a0:\u00a0LAllemagne choisit la strat\u00e9gie sud-cor\u00e9enne\r\nMultiplier les tests et placer les malades en quarantaine\u00a0:\u00a0pour emp\u00eacher une saturation de ses h\u00f4pitaux, o\u00f9 le personnel manque, lAllemagne est en train dadopter la strat\u00e9gie choisie par la Cor\u00e9e du Sud fa\u2026 [+859 chars]", "translated_title": "ON-LINE Coronavirus: The United States, the most affected country in the world, allows chloroquine to be admitted to hospital ... -20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Morning meeting AOF France / Europe - La prudence reste de mise - Boursorama", "description": "(AOF) - Les principaux march\u00e9s actions europ\u00e9ens pourraient d\u00e9buter la semaine en hausse timide malgr\u00e9 la rechute de Wall Street vendredi et la cl\u00f4ture rouge vive de Tokyo ce matin (-1,57% pour le Nikkei). La banque centrale chinoise vient de r\u00e9duire son taux\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/morning-meeting-aof-france-europe-la-prudence-reste-de-mise-401e810f287f1eab42716f9a89f72d62", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:33:00Z", "content": "(AOF) - Les principaux march\u00e9s actions europ\u00e9ens pourraient d\u00e9buter la semaine en hausse timide malgr\u00e9 la rechute de Wall Street vendredi et la cl\u00f4ture rouge vive de Tokyo ce matin (-1,57% pour le Nikkei). La banque centrale chinoise vient de r\u00e9duire son taux\u2026 [+3788 chars]", "translated_title": "Morning meeting AOF France/Europe-Caution remains-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Abcbourse.com"}, "author": "ABC Bourse", "title": "CAC 40: des signes de stabilisation apr\u00e8s le rattrapage - ABC Bourse", "description": "La Bourse de Paris devrait ouvrir en l\u00e9g\u00e8re hausse lundi matin, dans un march\u00e9 toujours nerveux avant une nouvelle semaine d\u00e9cisive qui sera marqu\u00e9e p", "url": "https://www.abcbourse.com/marches/cac-40-des-signes-de-stabilisation-apres-le-rattrapage_499448", "urlToImage": "https://www.abcbourse.com/imgabc/35-c.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:32:00Z", "content": "(CercleFinance.com) - La Bourse de Paris devrait ouvrir en l\u00e9g\u00e8re hausse lundi matin, dans un march\u00e9 toujours nerveux avant une nouvelle semaine d\u00e9cisive qui sera marqu\u00e9e par les derniers d\u00e9veloppements ayant trait \u00e0 la propagation du Covid-19.\r\nVers 8h15, le\u2026 [+2648 chars]", "translated_title": "CAC 40: signs of stabilisation after catching up-ABC Bourse"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Mise \u00e0 disposition en premi\u00e8re mondiale d'un nouveau protocole de visualisation scanner d\u00e9di\u00e9 au COVID-19 - Boursorama", "description": "Si vous souhaitez recevoir en temps r\u00e9el toutes les communications financi\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9, il vous est possible de vous inscrire directement par mail \u00e0 l'adresse suivante : intrasense@newcap.eu\r\n\r\nIntrasense (FR0011179886 - ALINS), sp\u00e9cialiste des solution\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/mise-a-disposition-en-premiere-mondiale-d-un-nouveau-protocole-de-visualisation-scanner-dedie-au-covid-19-dbc84849fcd254199059514fd228f411", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-0.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:30:00Z", "content": "Si vous souhaitez recevoir en temps r\u00e9el toutes les communications financi\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9, il vous est possible de vous inscrire directement par mail \u00e0 l'adresse suivante : intrasense@newcap.eu\r\nIntrasense (FR0011179886 - ALINS), sp\u00e9cialiste des solutions \u2026 [+379 chars]", "translated_title": "World premiere of a new scanner visualization protocol dedicated to COVID-19-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Zonebourse.com"}, "author": "Zone Bourse", "title": "Novacyt : S.A. (\u00ab Novacyt : \u00bb ou la \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 \u00bb) Mise \u00e0 jour sur le test pour le coronavirus | Zone bourse - Zonebourse.com", "description": "Point sur les ventes et la production\n\n\nLe test COVID-19 approuv\u00e9 en Inde et en Argentine\n... | 30 mars 2020", "url": "https://www.zonebourse.com/NOVACYT-11681992/actualite/Novacyt-S-A-Novacyt-ou-la-Societe-Mise-a-jour-sur-le-test-pour-le-coronavirus-30272623/", "urlToImage": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdgris.png", "publishedAt": "2020-03-30T06:00:00Z", "content": "Regulatory News:\r\nNovacyt (ALTERNEXT : ALNOV ; AIM : NCYT), sp\u00e9cialiste mondial du diagnostic clinique, a le plaisir de faire le point sur le nouveau test de d\u00e9tection du coronavirus (COVID-19) mis au point par Primerdesign, la division de diagnostic mol\u00e9cula\u2026 [+6056 chars]", "translated_title": "Novacyt: S.A. (\"Novacyt:\" Or \" Society \") Update on coronavirus test | Stock exchange-Zonebourse.com"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Sanofi et Regeneron amplifient les essais d\u2019un traitement potentiel - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiiwFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtc2Fub2ZpLWV0LXJlZ2VuZXJvbi1hbXBsaWZpZW50LWxlcy1lc3NhaXMtZC11bi10cmFpdGVtZW50LXBvdGVudGllbC02Nzk1MjU50gGLAWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy1zYW5vZmktZXQtcmVnZW5lcm9uLWFtcGxpZmllbnQtbGVzLWVzc2Fpcy1kLXVuLXRyYWl0ZW1lbnQtcG90ZW50aWVsLTY3OTUyNTk?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T05:59:19Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Sanofi and Regeneron amplify testing of potential treatment-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : 50.000 logements neufs pour aider le secteur du b\u00e2timent - RTL.fr", "description": "La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignation ainsi que Action logement vont commander 50.000 logements neufs.", "url": "https://www.rtl.fr/actu/conso/coronavirus-50-000-logements-neufs-pour-aider-le-secteur-du-batiment-7800330996", "urlToImage": "https://cdn-media.rtl.fr/online/image/2020/0330/7800331055_le-btp-est-le-champion-du-travail-detache-en-concentrant-a-lui-seul-pres-de-37-des-salaries-etrangers.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:41:00Z", "content": "La Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignation et Action logement ont pr\u00e9vu de commander 50.000 logements neufs dans les prochains mois pour justement aider le b\u00e2timent \u00e0 passer le cap cr\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie du coronavirus.\r\nLa situation est compliqu\u00e9e en ce moment pour l\u2026 [+1473 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 50,000 new housing units to help the building sector-RTL.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "POINT MARCH\u00c9S-L\u00e9g\u00e8re hausse en vue en Europe mais la prudence reste de mise - Boursorama", "description": "* Les futures signalent une hausse de 0,9% pour l'EuroStoxx\n    * L'Asie dans le rouge mais les futures de Wall Street en hausse\n    * Pas d'am\u00e9lioration sur le front de la pand\u00e9mie de coronavirus\n    * Les cours du p\u00e9trole chutent encore\n\n    par Blandine He\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/point-marches-legere-hausse-en-vue-en-europe-mais-la-prudence-reste-de-mise-39ccf6b6e5654ee22d74df84b4750d81", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-0.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:35:39Z", "content": null, "translated_title": "MARKET SHEET Slight up in Europe, but caution remains-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "AUPLATA MINING GROUP : COVID-19 : \u00e9tat de la situation - Boursorama", "description": "Auplata Mining Group - AMG (Euronext\u00a0Growth - FR0013410370 - ALAMG) fait le point sur ses activit\u00e9s au regard de la crise sanitaire actuelle et des recommandations gouvernementales.\n\n\n  Dans le contexte de la pand\u00e9mie mondiale du COVID-19, qui am\u00e8ne chaque jo\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/auplata-mining-group-covid-19-etat-de-la-situation-a51133d8694fcebe21a5c428ea055c3d", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-6.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:30:00Z", "content": "Auplata Mining Group - AMG (Euronext\u00a0Growth - FR0013410370 - ALAMG) fait le point sur ses activit\u00e9s au regard de la crise sanitaire actuelle et des recommandations gouvernementales.\r\nDans le contexte de la pand\u00e9mie mondiale du COVID-19, qui am\u00e8ne chaque jour \u2026 [+4591 chars]", "translated_title": "AUPLATA MINING GROUP: COVID-19: situation status-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Laprovence.com"}, "author": "LaProvence", "title": "Coronavirus : 1085 personnes contamin\u00e9es hospitalis\u00e9es et 65 d\u00e9c\u00e8s dans la r\u00e9gion Paca, des pr\u00e9visions alarmantes aux \u00c9tats-Unis, suivez notre direct - La Provence", "description": "", "url": "https://www.laprovence.com/article/societe/5947854/direct-laprovence-coronavirus-1085-personnes-contaminees-hospitalisees-et-65-deces-dans-la-region-paca-d", "urlToImage": "https://medias.laprovence.com/-EM8sSaXM9fNh0mLdIF2t-t99rU=/x520/top/smart/3b5b40b7a69c4ae1b39c2f27e010c6b5/e6a44cc46cfb195affa0c2157063bbefefae7bb1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:26:17Z", "content": "R\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9e par le CNRS afin de permettre aux citoyens fran\u00e7ais de contribuer au financement de la recherche, la fondation CNRS vient de d\u00e9cider de consacrer lune de ses premi\u00e8res missions \u00e0 la lutte contre la pand\u00e9mie de Coronavirus. \r\nPlusieurs discipli\u2026 [+841 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 1085 hospitalised and 65 deaths in the Paca region, alarming forecasts in the United States, follow our direct-La Provence"}, {"source": {"id": null, "name": "Slate.fr"}, "author": "G\u00e9rard Horny", "title": "Trois krachs boursiers en vingt ans, cela fait beaucoup | Slate.fr - Slate.fr", "description": "\u00c0 l'\u00e9vidence, le violent recul boursier de ces derni\u00e8res semaines ne trouve pas son origine dans une crise de la finance. Il n'en pose pas moins beaucoup de questions.", "url": "http://www.slate.fr/story/188949/economie-krach-bourse-epidemie-coronavirus-banques-centrales-fermeture-reprise-marches", "urlToImage": "http://www.slate.fr/sites/default/files/styles/1200x680/public/bourse_krach_coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:20:00Z", "content": "Temps de lecture: 9 min\r\nEntam\u00e9e sur tous les march\u00e9s du monde le 20 f\u00e9vrier (elle avait commenc\u00e9 un mois plus t\u00f4t en Asie), la chute des march\u00e9s boursiers a \u00e9t\u00e9 vertigineuse: elle a presque partout d\u00e9pass\u00e9 30% avant de revenir aux environs de 22,5% en moyenn\u2026 [+13568 chars]", "translated_title": "Three stock krachs in twenty years, it's a lot | Slate.fr-Slate.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": null, "title": "Les infos de 6h30 - Coronavirus : Carrefour refuse de donner des masques \u00e0 certains employ\u00e9s - RTL.fr", "description": "Des dizaines de salari\u00e9s ont fait valoir leur droit de retrait, la direction menace de sanctions.", "url": "https://www.rtl.fr/actu/debats-societe/les-infos-de-6h30-coronavirus-carrefour-refuse-de-donner-des-masques-a-certains-employes-7800330951", "urlToImage": "https://cdn-media.rtl.fr/online/image/2018/0521/7793469501_une-enseigne-carrefour-illustration.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:12:00Z", "content": "Depuis plusieurs jours, les \u00e9changes sont tendus entre les salari\u00e9s de la plateforme logistique de Carrefour\u00a0\u00e0 Ploufragan (C\u00f4tes-dArmor)\u00a0et la direction. En effet, la direction du magasin dispose de protections et pourtant, elle refuse de les distribuer \u00e0 ses\u2026 [+1653 chars]", "translated_title": "The info of 6h30-Coronavirus: Carrefour refuses to give masks to certain employees-RTL.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesnumeriques.com"}, "author": "Aur\u00e9lien Piot", "title": "Une Tesla Model 3 s\u2019arr\u00eate automatiquement aux feux rouges gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019Autopilot - Les Num\u00e9riques", "description": "Nouveau pas vers la capacit\u00e9 de conduite enti\u00e8rement autonome (Full Self-Driving Capability), une vid\u00e9o montre une Tesla Model 3 s'arr\u00eater automatiquement \u00e0 un feu rouge. Aucune date de sortie n\u2019est encore annonc\u00e9e pour cette fonctionnalit\u00e9.", "url": "https://www.lesnumeriques.com/voiture/une-tesla-model-3-s-arrete-automatiquement-aux-feux-rouges-grace-a-l-autopilot-n148917.html", "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/news/14/148917/9147437c-une-tesla-model-3-s-arrete-automatiquement-au-feu-rouge-grace-a-l-autopilot_png__908_512__99-0-2228-1200.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:06:30Z", "content": "Nouveau pas vers la capacit\u00e9 de conduite enti\u00e8rement autonome (Full Self-Driving Capability), une vid\u00e9o montre une Tesla Model 3 s'arr\u00eater automatiquement \u00e0 un feu rouge. Aucune date de sortie nest encore annonc\u00e9e pour cette fonctionnalit\u00e9.\r\nTesla d\u00e9cline son\u2026 [+2517 chars]", "translated_title": "Tesla Model 3 automatically stops at red lights thanks to Autopilot-Numerics"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "BOURSE-Les valeurs \u00e0 suivre \u00e0 Paris et en Europe - Boursorama", "description": "(Actualis\u00e9 avec Altice Europe, Sanofi, ING, UBS, Scor, Icade, Tesco)\n\n\n  * Variation des futures sur indice CAC 40 0#FCE:\n\n\n  * Variation des futures sur indice Stoxx 600 0#FXXP:\n\n\n  * Valeurs qui se traitent ex-dividende .EX", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/bourse-les-valeurs-a-suivre-a-paris-et-en-europe-actualise-3cee6153c075b4cdbfc8ac9ae0e763fc", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-6.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "(Actualis\u00e9 avec Altice Europe, Sanofi, ING, UBS, Scor, Icade, Tesco)\r\n* Variation des futures sur indice CAC 40 0#FCE:\r\n* Variation des futures sur indice Stoxx 600 0#FXXP:\r\n* Valeurs qui se traitent ex-dividende .EX.PA\r\n* Le point sur les march\u00e9s europ\u00e9ens .\u2026 [+3009 chars]", "translated_title": "BOURSE-Values to be followed in Paris and in Europe-Boursorama"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Ford Focus 4. Ford abandonne le projet d'une version RS - L'argus", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibmh0dHBzOi8vd3d3Lmxhcmd1cy5mci9hY3R1YWxpdGUtYXV0b21vYmlsZS9mb3JkLWZvY3VzLTQtZm9yZC1hYmFuZG9ubmUtbGUtcHJvamV0LWR1bmUtdmVyc2lvbi1ycy0xMDI3MzM5MC5odG1s0gFyaHR0cHM6Ly93d3cubGFyZ3VzLmZyL2FtcC9hY3R1YWxpdGUtYXV0b21vYmlsZS9mb3JkLWZvY3VzLTQtZm9yZC1hYmFuZG9ubmUtbGUtcHJvamV0LWR1bmUtdmVyc2lvbi1ycy0xMDI3MzM5MC5odG1s?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Ford Focus 4. Ford to abandon project for RS version-The Argentine"}, {"source": {"id": null, "name": "Financialafrik.com"}, "author": null, "title": "Zone CEMAC : La BEAC baisse les taux directeurs en riposte au COVID-19 - Financial Afrik", "description": "La Banque centrale a d\u00e9cid\u00e9 de baisser les principaux directeurs pour soutenir les banques commerciales et les pays d\u2019Afrique centrale \u00e0 faire face \u00e0 la pand\u00e9mie du Coronavirus qui pourrait entra\u00een\u2026", "url": "http://www.financialafrik.com/2020/03/29/zone-cemac-la-beac-baisse-les-taux-directeurs-en-riposte-au-covid-19/", "urlToImage": "http://www.financialafrik.com/wp-content/uploads/2020/03/ob_60f702_beac-1280x720-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:06:00Z", "content": "En 2020, le S\u00e9n\u00e9gal lance officiellement son cycle de licences. Des blocs p\u00e9troliers et gaziers sont propos\u00e9s aux compagnies dexploration. Dans le m\u00eame temps, le pays lance lexploitation de son premier parc \u00e9olien et avance sur diff\u00e9rents projets cl\u00e9s dans le\u2026 [+4020 chars]", "translated_title": "CEMAC zone: BEAC drops policy rates in response to COVID-19-Financial Afrik"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Volvo f\u00eate 10 ans de collaboration avec Geely - Caradisiac.com", "description": "La marque automobile rejoignait les rangs du g\u00e9ant chinois Geely en 2010\u00a0lorsque Ford c\u00e9dait Jaguar\u00a0et Land Rover \u00e0 l'Indien Tata Motors.", "url": "https://www.caradisiac.com/volvo-fete-10-ans-de-collaboration-avec-geely-182289.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/9/5/6/6/259566/S7-volvo-fete-10-ans-de-collaboration-avec-geely-182289.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:30:00Z", "content": "Le groupe chinois Geely est fier de c\u00e9l\u00e9brer avec Volvo sa 10e ann\u00e9e de collaboration. La\u00a0firme su\u00e9doise int\u00e9grait en effet l'entit\u00e9 asiatique en 2010 contre 1,3 milliard de dollars apr\u00e8s 11 ans sous le giron de Ford.\u00a0Pour rappel, la marque am\u00e9ricaine \u00e0 l'ova\u2026 [+1071 chars]", "translated_title": "Volvo celebrates 10 years of collaboration with Geely-Caradisiac.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Leparisien.fr"}, "author": null, "title": "Un int\u00e9rimaire de FedEx Roissy meurt du Covid-19 : les syndicats pointent \u00abun manque de mesures\u00bb - Le Parisien", "description": "La CGT Manpower a d\u00e9clench\u00e9 un droit d\u2019alerte, estimant que ses salari\u00e9s en mission chez FedEx courraient un \u00abrisque grave\u00bb dans le hub de R", "url": "http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/un-interimaire-de-fedex-roissy-meurt-du-covid-19-les-syndicats-pointent-un-manque-de-mesures-sanitaires-29-03-2020-8290320.php", "urlToImage": "https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-leparisien.s3.amazonaws.com/public/CDC7ZQAU52UJOMZZ5M6E4SKJVU.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:50:00Z", "content": "L'inqui\u00e9tude gagne du terrain chez les salari\u00e9s et les int\u00e9rimaires de FedEx, \u00e0 Roissy, sur le hub le plus important d'Europe du g\u00e9ant am\u00e9ricain de la messagerie. Un site qui emploie autour de 2 500 personnes, dont 500 \u00e0 600 int\u00e9rimaires, l'un d'eux \u00e9tant d\u00e9c\u2026 [+3784 chars]", "translated_title": "FedEx Roissy interim dies in Covid-19: trade unions point to \"lack of action\" - Le Parisien"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Totem Giulia Gte : une ancienne branch\u00e9e \u00e0 venir - Caradisiac.com", "description": "La conversion en v\u00e9hicule \u00e9lectrique fait d\u00e9sormais partie des grandes tendances du milieu de la restauration automobile. En voici une nouvelle fois la preuve avec cette Giulia sobrement baptis\u00e9e Gte par le pr\u00e9parateur italien Totem Automobili.", "url": "https://www.caradisiac.com/totem-giulia-gte-une-ancienne-branchee-a-venir-182287.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/9/5/6/4/259564/S7-totem-giulia-gte-une-ancienne-branchee-a-venir-182287.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:30:00Z", "content": "Le tuner transalpin Totem Automobili publie sur la toile des images de son projet en cours. Le sp\u00e9cialiste est en effet fier d'annoncer que ses ateliers abritent une spectaculaire Alfa Romeo Giulia prochainement transform\u00e9e en v\u00e9hicule \u00e9lectrique.\r\nLe v\u00e9hicul\u2026 [+975 chars]", "translated_title": "Totem Giulia Gte: an old connection to come-Caradisiac.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Mathilde Visseyrias", "title": "La d\u00e9fiance des clients envers les plats pr\u00e9par\u00e9s et livr\u00e9s \u00e0 domicile - Le Figaro", "description": "Le confinement fait chuter l\u2019activit\u00e9 des plateformes Deliveroo, Uber Eats et Just Eat.", "url": "http://www.lefigaro.fr/societes/la-defiance-des-clients-envers-les-plats-prepares-et-livres-a-domicile-20200329", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2020/03/29/XVM4dd7e8dc-71bc-11ea-a132-7dde293f9b42.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:53:00Z", "content": "Dans un Paris d\u00e9sert, on croise parfois \u00e0 la porte de son immeuble son facteur, un livreur DHL, et, descendu de son v\u00e9lo, un coursier venu livr\u00e9 un repas command\u00e9 sur Deliveroo, Uber Eats ou Just Eat. Le gouvernement a beau avoir ordonn\u00e9 la fermeture de tous \u2026 [+842 chars]", "translated_title": "Client distrust of prepared and home-delivered dishes-Le Figaro"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": "redac web rennes", "title": "Une usine de masques ferm\u00e9e dans les C\u00f4tes d'Armor en 2018 : un cr\u00e8ve coeur pour l'ex-directeur - France 3 R\u00e9gions", "description": "Qui se souvient de l'entreprise Honeywell de Plaintel pr\u00e8s de Saint Brieuc. L'usine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de masques a ferm\u00e9 en 2018.<br />\r\nAujourd'hui l'ancien directeur regrette que son entreprise n'ait pas \u00e9t\u00e9 plus soutenue par les pouvoirs publ\u2026", "url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/cotes-d-armor/usine-masques-fermee-cotes-armor-2018-creve-coeur-ex-directeur-1808456.html", "urlToImage": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/sites/regions_france3/files/styles/top_big/public/assets/images/2020/03/29/plaintel_1-4728450.jpg?itok=KB6W5Kxc", "publishedAt": "2020-03-29T17:47:38Z", "content": "Un scandale d'Etat\r\nL'Union Syndicale Solidaires des C\u00f4tes d'Armor ne m\u00e2che pas ses mots pour qualifier la fermeture de l'usine de masques respiratoires jetables Honeywell. L'entreprise \u00e9tait bas\u00e9e \u00e0 Plaintel pr\u00e8s de Saint Brieuc, mais son propri\u00e9taire am\u00e9ric\u2026 [+1961 chars]", "translated_title": "A factory of masks closed in the C\u00f4tes d' Armor in 2018: a heart strike for the former director-France 3 Regions"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "OneWeb, une faillite spatiale aux multiples dimensions - Les \u00c9chos", "description": "L'op\u00e9rateur de la constellation de satellites OneWeb, qui avait pour ambition d'apporter Internet partout sur terre, se d\u00e9clare en faillite. Arianespace et Airbus devraient compter parmi les principales victimes d'une faillite, qui signe sans doute un coup d'\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/oneweb-une-retentissante-faillite-spatiale-aux-multiples-dimensions-1189990", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e80a488d286c277936b3d75/1280x720/0603000645857-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:39:11Z", "content": "OneWeb, l'op\u00e9rateur international qui d\u00e9veloppe une constellation de minisatellites pour apporter Internet partout sur le globe terrestre, s'est d\u00e9clar\u00e9 vendredi 27\u00a0mars en faillite. Cinq ans apr\u00e8s ses premi\u00e8res lev\u00e9es de fonds, la soci\u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par l'homme\u2026 [+401 chars]", "translated_title": "OneWeb, a multidimensional spatial bankruptcy-Les Echos"}, {"source": {"id": null, "name": "Presse-citron.net"}, "author": "Louise Millon", "title": "Forfait mobile : 3 bons plans et 50% d\u2019\u00e9conomie (sans engagement) \ud83d\udd25 - Presse-citron", "description": "Si vous voulez un forfait mobile \u00e0 prix cass\u00e9, il y a de quoi faire ce week-end. Voici nos conseils pour r\u00e9duire ses frais vite.", "url": "https://www.presse-citron.net/forfait-mobile-3-bons-plans-50-economies-sans-engagement/", "urlToImage": "https://www.presse-citron.net/wordpress_prod/wp-content/uploads/2020/03/forfaitmobile.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:07:39Z", "content": "Il y a quelques op\u00e9rateurs qui ne rechignent pas \u00e0 offrir r\u00e9guli\u00e8rement des promos sur leur forfait mobile. Ce week-end, les g\u00e9ants RED by SFR, Prixtel et Free s\u2019illustrent en cassant les prix sur leurs forfaits mensuels \u2013 ce qui en fait une parfaite occasion\u2026 [+5265 chars]", "translated_title": "Mobile form: 3 good plans and 50 % economy (without commitment) \ud83d\udd25 -Presse-lemon"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. EDF s\u00e9curise sa production \u00e9lectrique - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibWh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy1lZGYtc2VjdXJpc2Utc2EtcHJvZHVjdGlvbi1lbGVjdHJpcXVlLTY3OTQ5MzTSAW1odHRwczovL2FtcC5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtZWRmLXNlY3VyaXNlLXNhLXByb2R1Y3Rpb24tZWxlY3RyaXF1ZS02Nzk0OTM0?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:36:57Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. EDF secures electric power-West-France"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Confinement. \u00c0 Angers, commer\u00e7ants, mara\u00eechers et clients se sont adopt\u00e9s - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiogFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29uZmluZW1lbnQvY29uZmluZW1lbnQtY29tbWVyY2FudHMtbWFyYWljaGVycy1ldC1jbGllbnRzLXNlLXNvbnQtYWRvcHRlcy1hM2RlM2Y1Yy03MWNmLTExZWEtOTIzNi1mZWRkNjk1YzhkZjHSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:24:00Z", "content": null, "translated_title": "Confinement. In Angers, merchants, market gardeners and customers have adopted-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Un milliardaire critiqu\u00e9 pour cette photo sur son yacht en plein confinement - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_fee46aee-635f-468b-8bd2-48ce7af7e959&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:13:00Z", "content": "Yahoo fait partie de Verizon\u00a0Media. Cliquez sur J'accepte afin dautoriser Verizon\u00a0Media et ses partenaires \u00e0 utiliser des cookies et des technologies similaires pour acc\u00e9der \u00e0 votre appareil, utiliser vos donn\u00e9es (y compris votre position g\u00e9ographique), compr\u2026 [+596 chars]", "translated_title": "A billionaire criticized for this photo on his yacht in full containment-Yahoo News"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": "Outre-mer 1\u00e8re", "title": "Coronavirus : exploitation d'Orly suspendue, nationalisation d'Air France pas exclue - Outre-mer la 1\u00e8re - Outre-mer la 1\u00e8re", "description": "L&#39;arr&ecirc;t&eacute; relatif &agrave; la suspension temporaire de l&#39;exploitation de l&#39;a&eacute;roport d&#39;Orly &agrave; compter de mardi a &eacute;t&eacute; sign&eacute; par le secr&eac", "url": "https://la1ere.francetvinfo.fr/coronavirus-exploitation-orly-suspendue-nationalisation-air-france-pas-exclue-817472.html", "urlToImage": "https://la1ere.francetvinfo.fr/image/1XrUK4IEL0KzMogOLCOJVup3kIA/930x620/outremer/2019/10/03/5d96324c3bfc7_avion_air_france_1-861828.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:48:42Z", "content": "Dans le cadre de l'\u00e9tat d'urgence sanitaire relatif \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie du Covid-19, \"A\u00e9roports de Paris est ainsi autoris\u00e9 \u00e0 suspendre temporairement l'exploitation commerciale de l'a\u00e9roport de Paris-Orly \u00e0 compter du 31 mars 2020 \u00e0 partir de 23H30\", pr\u00e9cise un com\u2026 [+2198 chars]", "translated_title": "Coronavirus: exploitation of Orly suspended, nationalisation of Air France not excluded-Overseas 1st-Overseas"}, {"source": {"id": null, "name": "Francebleu.fr"}, "author": "Marie Roussel", "title": "L'entrepreneur vosgien Herv\u00e9 de Buyer d\u00e9c\u00e9d\u00e9 du coronavirus - France Bleu", "description": "C'est un grand nom de la gastronomie qui s'est \u00e9teint dimanche 29 mars au CHU de Nancy : l'industriel vosgien Herv\u00e9 de Buyer est mort du coronavirus, \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans.", "url": "https://www.francebleu.fr/infos/sante-sciences/l-entrepreneur-vosgien-herve-de-buyer-decede-du-coronavirus-1585491089", "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/03/8f4d8783-5d33-4a69-a7d6-aedde5311cb0/870x489_maxpeopleworld471949.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:14:44Z", "content": "L'industriel vosgien Herv\u00e9 de Buyer, ancien dirigeant de la c\u00e9l\u00e8bre entreprise familiale d'ustensiles de cuisine et de p\u00e2tisserie haut de gamme, bas\u00e9e dans les Vosges, au Val d'Ajol, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Ce grand nom de la gastronomie est mort dimanche 29 mars du coro\u2026 [+1051 chars]", "translated_title": "The Vosges entrepreneur Herv\u00e9 de Buyer died from coronavirus-France Bleu"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Vers une reprise progressive des activit\u00e9s de PSA au Maroc ? - Marocains du monde", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LmJsYWRpLm5ldC9wZXVnZW90LW1hcm9jLXJlcHJpc2UsNjY2NzIuaHRtbNIBQGh0dHBzOi8vd3d3LmJsYWRpLm5ldC9hbXAsNjY2NzIscGV1Z2VvdC1tYXJvYy1yZXByaXNlLDY2NjcyLmh0bWw?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T13:30:00Z", "content": null, "translated_title": "Towards a gradual resumption of PSA activities in Morocco? -Moroccans of the World"}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "BFMTV", "title": "Chanel promet de maintenir \u00e0 100% les salaires de ses employ\u00e9s jusqu'au 8 mai - BFMTV.COM", "description": "Dans un communiqu\u00e9, Chanel a promis de ne pas recourir au ch\u00f4mage partiel en France. Le groupe promet, sur une p\u00e9riode de 8 semaines, de maintenir \u00e0 100% les salaires en France.", "url": "https://www.bfmtv.com/economie/chanel-promet-de-maintenir-a-100percent-les-salaires-de-ses-employes-jusqu-au-8-mai-1884335.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/60ceb/87acae115ba6b2c852704059459.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T12:53:00Z", "content": null, "translated_title": "Chanel promises to keep employees' salaries 100 % until May 8-BFMTV.COM"}, {"source": {"id": null, "name": "Letribunaldunet.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/letribunaldunet/,", "title": "Coronavirus : un tr\u00e8s gros changement dans les supermarch\u00e9s pourrait intervenir dans quelques jours - Tribunal Du Net", "description": "Des syndicalistes demandent la fermeture des caisses automatiques. Cela vise \u00e0 prot\u00e9ger les h\u00f4tesses dans ce contexte \u00e9pid\u00e9mique de Covid-19.", "url": "http://www.letribunaldunet.fr/societe/fermeture-caisses-automatiques.html", "urlToImage": "http://www.letribunaldunet.fr/wp-content/uploads/2020/03/caisses-automatiques-fermeture-720x479.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:43:24Z", "content": "Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 largement renforc\u00e9es dans les supermarch\u00e9s, afin de limiter la propagation du coronavirus. Toutefois, les syndicalistes demandent la fermeture des caisses automatiques.\u00a0\r\n&gt;&gt;&gt; \u00c0 lire aussi :\u00a0Covid-19 : La Poste annonce \u2026 [+2011 chars]", "translated_title": "Coronavirus: A very big change in supermarkets could take place in a few days-Tribunal Du Net"}, {"source": {"id": null, "name": "Larepubliquedespyrenees.fr"}, "author": "La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es", "title": "D\u00e9j\u00e0 plus de 12 500 salari\u00e9s concern\u00e9s par du ch\u00f4mage partiel dans le d\u00e9partement - La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es", "description": "Par ailleurs, P\u00f4le emploi va permettre aux inscrits arrivant en fin de droits de conserver leur allocation. Un allongement qui se fera de mani\u00e8re automatique sous r\u00e9serve de l'actualisation du demandeur d'emploi.", "url": "https://www.larepubliquedespyrenees.fr/2020/03/29/deja-plus-de-12-505-personnes-concernes-par-le-chomage-partiel-dans-le-departement,2681881.php", "urlToImage": "https://images.larepubliquedespyrenees.fr/2020/03/29/5e807e7aa43f5ed4312803d0/golden/pole-emploi-met-en-place.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:58:05Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 1134\u00a0demandes d\u2019activit\u00e9 partielle dans le d\u00e9partement depuis le d\u00e9but de la crise. Un nombre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le s\u00e9nateur Max Brisson qui a pu comme ses coll\u00e8gues parlementaires s\u2019entretenir avec le pr\u00e9fet vendredi. Au global, cela concerne d\u00e9j\u00e0 12\u00a0505\u00a0person\u2026 [+2777 chars]", "translated_title": "Already more than 12,500 employees concerned by partial unemployment in the d\u00e9partement-The Republic of the Pyrenees"}, {"source": {"id": null, "name": "Universfreebox.com"}, "author": null, "title": "Les nouveaut\u00e9s de la semaine chez Free et Free Mobile : trois initiatives pour am\u00e9liorer le quotidien des abonn\u00e9s, le forfait 2\u20ac ne cesse d'\u00e9voluer pendant le confinement etc... - Univers Freebox", "description": "C\u2019est parti pour les nouveaut\u00e9s de la semaine\u00a0! Nous faisons un point sur les derniers \u00e9v\u00e9nements marquants chez Free et Free Mobile. Si vous avez manqu\u00e9 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un nouveau service ou une promotion au cours des sept derniers jours, c\u2019est certainement ici \u2026", "url": "https://www.universfreebox.com/article/55415/les-nouveautes-de-la-semaine-chez-free-et-free-mobile-trois-initiatives-pour-ameliorer-le-quotidien-des-abonnes-le-forfait-2e-ne-cesse-devoluer-pendant-le-confinement-etc", "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2020/03/Capture-d\u2019e-cran-2019-11-29-a-09_05_407.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:45:00Z", "content": "Cest parti pour les nouveaut\u00e9s de la semaine\u00a0! Nous faisons un point sur les derniers \u00e9v\u00e9nements marquants chez Free et Free Mobile. Si vous avez manqu\u00e9 larriv\u00e9e dun nouveau service ou une promotion au cours des sept derniers jours, cest certainement ici que \u2026 [+1670 chars]", "translated_title": "The news of the week at Free and Free Mobile: three initiatives to improve the daily lives of subscribers, the 2\u20ac package is constantly evolving during the confinement etc. .. -Freebox Universe"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Olivier Marin", "title": "\u00ab Cette p\u00e9riode de confinement modifiera tr\u00e8s probablement notre relation au logement \u00bb - Le Figaro", "description": "<p>Continuit\u00e9 des services aux particuliers, organisation interne, enjeux et risques sur le march\u00e9 immobilier\u2026Christine Fumagalli, la pr\u00e9sidente du r\u00e9seau Orpi, fait le point et nous livre ses analyses.</p>", "url": "https://immobilier.lefigaro.fr/annonces/edito/acheter/j-achete/cette-periode-de-confinement-modifiera-tres-probablement", "urlToImage": "https://images.prismic.io/figaroimmo/a7420811-e6d1-4b95-8d8e-c3616b346bbb_Fumagalli+web.jpg?auto=compress,format", "publishedAt": "2020-03-29T10:45:00Z", "content": "Continuit\u00e9 des services aux particuliers, organisation interne, enjeux et risques sur le march\u00e9 immobilierChristine Fumagalli, la pr\u00e9sidente du r\u00e9seau Orpi, fait le point et nous livre ses analyses.Comment sorganise le r\u00e9seau Orpi en cette p\u00e9riode de confinem\u2026 [+5503 chars]", "translated_title": "\" This period of confinement will most likely change our relationship to housing.\" -The Figaro"}, {"source": {"id": null, "name": "Siecledigital.fr"}, "author": "Valentin Cimino", "title": "Bird licencie 406 salari\u00e9s sur Zoom - Si\u00e8cle Digital", "description": "Bird vient de licencier 406 salari\u00e9s par Zoom, une application de visioconf\u00e9rence. L'\u00e9quivalent de 30% de son effectif global.", "url": "https://siecledigital.fr/2020/03/29/bird-licencie-400-salaries-sur-zoom/", "urlToImage": "https://thumbor.sd-cdn.fr/n5ChzE5jpeTaPC0CTfkqKhAR0CE=/1200x630/cdn.sd-cdn.fr/wp-content/uploads/2020/03/bird-licenciement-e1585475628798.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:17:12Z", "content": "En cette p\u00e9riode de confinement, les services de trottinettes \u00e9lectriques en libre-service sont \u00e9videmment touch\u00e9s de plein fouet. Nous n\u2019avons plus la possibilit\u00e9 de nous d\u00e9placer. Les trottinettes et v\u00e9los \u00e9lectriques sont donc \u00e0 l\u2019arr\u00eat. Bird vient justeme\u2026 [+2237 chars]", "translated_title": "Bird license 406 employees on Zoom-Si\u00e8cle Digital"}, {"source": {"id": null, "name": "Lavoixdunord.fr"}, "author": "Par B\u00e9atrice Quintin", "title": "Confinement: puis-je prendre un second arr\u00eat pour garder mes enfants? - La Voix du Nord", "description": "Alors que nous arrivons au bout des quatorze jours d\u2019arr\u00eat garde d\u2019enfant depuis le d\u00e9but du confinement, vous \u00eates plusieurs \u00e0 nous poser la question : peut-on renouveler l\u2019arr\u00eat?", "url": "https://www.lavoixdunord.fr/733114/article/2020-03-29/confinement-puis-je-reprendre-un-second-arret-de-quatorze-jours-pour-garder-mes", "urlToImage": "https://lvdneng.rosselcdn.net/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/29/node_733114/46436141/public/2020/03/29/B9723071065Z.1_20200329111247_000%2BG0FFQ6RN4.1-0.jpg?itok=nqLmiiPM1585551254", "publishedAt": "2020-03-29T10:12:00Z", "content": "Comment faire pour renouveler mon cong\u00e9 pour garde denfant\u00a0?\r\nDabord pr\u00e9vu pour une dur\u00e9e maximale de 14 jours, larr\u00eat peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 pour une dur\u00e9e de 1 \u00e0 21 jours, et peut \u00eatre renouvel\u00e9 autant que de besoin. Autrement dit, tous les 21 jours maximum, il \u2026 [+3241 chars]", "translated_title": "Confinement: Can I take a second stop to keep my children? -Voice of the North"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: Bouygues renonce \u00e0 mettre en ch\u00f4mage partiel une partie de ses effectifs, selon la CFDT - Boursorama", "description": "PARIS (Reuters) - Bouygues Telecom a renonc\u00e9 \u00e0 mettre au ch\u00f4mage partiel une partie de ses effectifs pendant la p\u00e9riode de confinement due \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, s'est f\u00e9licit\u00e9e samedi la CFDT dans un communiqu\u00e9.\n\n\n  \"La direction annonce que les consei\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/coronavirus-bouygues-renonce-a-mettre-en-chomage-partiel-une-partie-de-ses-effectifs-selon-la-cfdt-b1484944846a9fad6d73b978d5886121", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/d/f/0/df0ecb20dafe7eb9cdb5b44fff890249-800x578.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:43:04Z", "content": "CORONAVIRUS: BOUYGUES RENONCE \u00c0 METTRE EN CH\u00d4MAGE PARTIEL UNE PARTIE DE SES EFFECTIFS, SELON LA CFDT\r\nPARIS (Reuters) - Bouygues Telecom a renonc\u00e9 \u00e0 mettre au ch\u00f4mage partiel une partie de ses effectifs pendant la p\u00e9riode de confinement due \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de co\u2026 [+1307 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Bouygues renounces partial unemployment of part of its workforce, says CFDT-Boursorama"}, {"source": {"id": null, "name": "Zonebourse.com"}, "author": "Zone Bourse", "title": "L'hydroxychloroquine, plus grand espoir contre le coronavirus, dit le DG de Novartis | Zone bourse - Zonebourse.com", "description": "L'hydroxychloroquine est le plus\ngrand espoir de traitement contre le coronavirus, estime le\ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral de Novartis Vas Narasimhan dans une\ninterview publi\u00e9e dimanche par le journal... | 29 mars 2020", "url": "https://www.zonebourse.com/ROCHE-HOLDING-AG-9364975/actualite/L-hydroxychloroquine-plus-grand-espoir-contre-le-coronavirus-dit-le-DG-de-Novartis-30271732/", "urlToImage": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdblanc.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:14:00Z", "content": "ZURICH, 29 mars (Reuters) - L'hydroxychloroquine est le plus\r\ngrand espoir de traitement contre le coronavirus, estime le\r\ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral de Novartis Vas Narasimhan dans une\r\ninterview publi\u00e9e dimanche par le journal suisse\r\nSonntagsZeitung.\r\nNovartis, don\u2026 [+1382 chars]", "translated_title": "Hydroxychloroquine, greater hope for coronavirus, says Novartis DG | Stock Exchange-Zonebourse.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Letribunaldunet.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/letribunaldunet/,", "title": "\"Il faut vraiment arr\u00eater\" : les supermarch\u00e9s poussent un \u00e9norme coup de gueule - Tribunal Du Net", "description": "Certains Fran\u00e7ais abusent des autorisations de sortie pour les courses de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. La grande distribution pousse un coup de gueule.", "url": "http://www.letribunaldunet.fr/societe/distribution-coup-gueule-comportements.html", "urlToImage": "http://www.letribunaldunet.fr/wp-content/uploads/2020/03/courses-grandes-surfaces-civisme.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:05:37Z", "content": "La F\u00e9d\u00e9ration du commerce et de la distribution (FCD) appelle au civisme face aux comportements \u00ab\u00a0irresponsables\u00a0\u00bb de certains citoyens fran\u00e7ais. En effet, il est pr\u00e9conis\u00e9 de faire ses courses seul, d\u2019acheter le strict n\u00e9cessaire et si possible, des produits\u2026 [+1906 chars]", "translated_title": "\"We really need to stop\": supermarkets push a huge mouth-Tribunal Du Net"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldugeek.com"}, "author": null, "title": "Dyson a con\u00e7u un respirateur artificiel - Le Journal du Geek", "description": "Dyson a utilis\u00e9 sa technologie d'aspiration pour d\u00e9velopper un respirateur artificiel.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2020/03/29/dyson-a-concu-un-respirateur-artificiel/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2020/03/ae8b5548da-50161858-dyson-covent-respirateur.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:01:28Z", "content": "Les respirateurs artificiels sont, avec les masques, les produits les plus recherch\u00e9s dans le monde pour faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de COVID-19.Image : Dyson\r\nGeneral Motors, Ford, Tesla Les industriels s\u2019organisent pour transformer leurs usines afin qu\u2019elles pr\u2026 [+1437 chars]", "translated_title": "Dyson designed an artificial respirator-Le Journal du Geek"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Chroniques du ciel. Le transport a\u00e9rien face \u00e0 la pire crise de son histoire - Franceinfo", "description": "Les pertes financi\u00e8res s\u2019accumulent chaque jour un peu plus pour le secteur du transport a\u00e9rien. IATA, l'association internationale du transport a\u00e9rien, vient de publier ses derni\u00e8res pr\u00e9visions. On parle de 252 milliards&nbsp;de dollars de perte pour les com\u2026", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/chroniques-du-ciel-le-transport-aerien-face-a-la-pire-crise-de-son-histoire_3866967.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwgky5q-bc59/1500/843/21225535.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:55:42Z", "content": "Sur le tarmac de l'a\u00e9roport Roissy-Charles-de-Gaulle, pr\u00e8s de Paris, le 24 mars 2020.\u00a0 (THOMAS SAMSON / AFP)\r\nPlus les jours, plus les semaines passent, et plus l\u00e9valuation de limpact de la crise du\u00a0coronavirus covid-19 samplifie. Selon les derniers chiffres,\u2026 [+2151 chars]", "translated_title": "Chronicles of the sky. Air transport in response to the worst crisis in its history-Franceinfo"}, {"source": {"id": null, "name": "Tomsguide.fr"}, "author": null, "title": "Fabriquez vous-m\u00eames votre masque barri\u00e8re \u00ab bec de canard \u00bb ou \u00ab \u00e0 pli \u00bb - Tom's Guide", "description": "\u00cates-vous \u00e0 court de masques de protection ? Si c\u2019est le cas, vous allez pouvoir fabriquer le v\u00f4tre gr\u00e2ce \u00e0 ce mode d\u2019emploi complet et d\u00e9taill\u00e9. Ce masque fait maison pour vous prot\u00e9ger du virus en cette p\u00e9riode de crise sanitaire.", "url": "https://www.tomsguide.fr/fabriquez-vous-memes-votre-masque-barriere-bec-de-canard-ou-a-pli/", "urlToImage": "https://cdn.tomsguide.fr/content/uploads/sites/2/2020/03/fabrication-masque-barriere.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:52:00Z", "content": "\u00cates-vous \u00e0 court de masques de protection ? Si cest le cas, vous allez pouvoir fabriquer le v\u00f4tre gr\u00e2ce \u00e0 ce mode demploi complet et d\u00e9taill\u00e9. Ce masque fait maison pour vous prot\u00e9ger du virus en cette p\u00e9riode de crise sanitaire.Cr\u00e9dit : Kay Lau\u00a0/ Unsplash \r\u2026 [+2659 chars]", "translated_title": "Make yourself your barrier mask \" Duck bill \" Or \" Bend \" -Tom's Guide"}, {"source": {"id": null, "name": "Ladepeche.fr"}, "author": "La D\u00e9p\u00eache du midi", "title": "Coronavirus : 400 experts pour lutter contre le piratage - LaDepeche.fr", "description": "", "url": "https://www.ladepeche.fr/2020/03/29/400-experts-pour-lutter-contre-le-piratage,8823460.php", "urlToImage": "https://images.ladepeche.fr/api/v1/images/view/5e8012743e45463a1505f025/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-29T05:51:27Z", "content": "Un groupe mondial de pr\u00e8s de 400 volontaires disposant dune expertise dans la s\u00e9curit\u00e9 informatique sest form\u00e9 cette semaine dans le but de lutter contre le piratage li\u00e9 \u00e0 la pand\u00e9mie du nouveau coronavirus.\r\nD\u00e9nomm\u00e9 Ligue CTI Covid-19 (CTI pour \"Cyber Threat\u2026 [+1764 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 400 experts to fight against piracy-LaDepeche.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Lejdd.fr"}, "author": "Sylvie Andreau", "title": "Frapp\u00e9 par le Covid-19, le PDG d'ADP, Augustin de Romanet, est de retour aux affaires - Le Journal du dimanche", "description": "TEMOIGNAGE - Augustin de Romanet a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par le Covid-19. Il raconte la maladie et son retour \u00e0 la t\u00eate d'ADP en pleine crise.", "url": "https://www.lejdd.fr/Economie/Entreprises/frappe-par-le-covid-19-le-pdg-dadp-augustin-de-romanet-est-de-retour-aux-affaires-3958315", "urlToImage": "https://cdn-lejdd.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/lejdd/economie/entreprises/frappe-par-le-covid-19-le-pdg-dadp-augustin-de-romanet-est-de-retour-aux-affaires-3958315/54308487-1-fre-FR/Frappe-par-le-Covid-19-le-PDG-d-ADP-Augustin-de-Romanet-est-de-retour-aux-affaires.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:13:04Z", "content": "Le souvenir de ce d\u00e9jeuner d'anniversaire de ses parents, de 84 et 81 ans, lui donne encore des sueurs froides. Augustin de Romanet, PDG d'ADP, ne le sait pas encore, mais quand il prend place \u00e0 la table familiale, avec deux de ses enfants, il est porteur du \u2026 [+4723 chars]", "translated_title": "Rrapped by the Covid-19, the CEO of ADP, Augustin de Romanet, is back in business-Le Journal du dimanche"}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : vous employez un salari\u00e9 \u00e0 domicile ? Voici comment d\u00e9clarer le ch\u00f4mage partiel - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_6f9a7854-457c-4b15-897e-15144f81f2e6&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T20:31:00Z", "content": "Afin de vous offrir une exp\u00e9rience globale optimis\u00e9e, nous souhaitons vous proposer des publicit\u00e9s pertinentes qui vous seront plus utiles. Par exemple, lorsque vous recherchez un film, nous utilisons vos donn\u00e9es de recherche et votre position pour afficher l\u2026 [+471 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Do you employ an employee at home? Here's how to declare partial unemployment-Yahoo News"}, {"source": {"id": null, "name": "Thecointribune.com"}, "author": "Zoe De la Roche", "title": "Bitcoin le 28 mars 2020 : La remont\u00e9e des Baleines Tueuses - Thecointribune", "description": "Le 28 mars, Bitcoin de nouveau dans la tourmente. Alors que la devise abandonne 400 dollars, des mouvements de baleines posent question", "url": "https://www.thecointribune.com/actualites/bitcoin-le-28-mars-2020-la-remontee-des-baleines-tueuses/", "urlToImage": "https://www.thecointribune.com/wp-content/uploads/2020/03/shutterstock_770598313-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:20:00Z", "content": "Il fallait que \u00e7a bouge mais, malheureusement ce fut un mouvement dans le rouge\u00a0: Bitcoin (BTC) a cl\u00f4tur\u00e9 la journ\u00e9e dhier, 27 mars 2020, avec un chandelier baissier.Bitcoin se n\u00e9gocie \u00e0 environ 6\u00a0230 USD, aujourdhui, 28 mars 2020, au moment o\u00f9 nous r\u00e9digeons\u2026 [+1725 chars]", "translated_title": "Bitcoin March 28, 2020: The rise of the Baleins Tueuses-Thecointribune"}, {"source": {"id": null, "name": "Varmatin.com"}, "author": "Pierre Panchout", "title": "Les magasins de bricolage se mettent au drive - Var-Matin", "description": "Malgr\u00e9 le confinement, les commerces d\u2019outillage ont le droit d\u2019ouvrir. Et si la plupart ont baiss\u00e9 leur store, c\u2019est pour mettre en place un syst\u00e8me de retrait de commande pass\u00e9e en ligne.", "url": "https://www.varmatin.com/faits-de-societe/les-magasins-de-bricolage-se-mettent-au-drive-487610", "urlToImage": "https://cdn.static01.nicematin.com/media/npo/large/2020/03/drive-bricolage.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:33:00Z", "content": "Quand on est confin\u00e9 \u00e0 la maison, la tentation de profiter de loccasion pour repasser une couche sur cette peinture jaunie ou r\u00e9parer ce luminaire qui ne fonctionne plus depuis des mois est grande.\r\n&gt;&gt;LIVE. Jour 12, 1.995 d\u00e9c\u00e8s en France, confinement pr\u2026 [+3212 chars]", "translated_title": "DIY shops take place at the drive-Var-Matin"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : vers la r\u00e9ouverture d'une usine PSA malgr\u00e9 le confinement - Franceinfo", "description": "", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-vers-la-reouverture-d-une-usine-psa-malgre-le-confinement_3889087.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75j1bo3g8-0bf9/1500/843/16058783.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:59:20Z", "content": "Les syndicats sont fous de rage chez PSA. Malgr\u00e9 l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 et le confinement prolong\u00e9 d'au moins deux nouvelles semaines, vendredi 27 mars, la direction de l'entreprise automobile a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de rouvrir une de ses usines en France, \u00e0 Dou\u2026 [+851 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Towards the reopening of a PSA plant despite containment-Franceinfo"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesnumeriques.com"}, "author": "lesnums", "title": "Bon plan \u2013 Sosh, B&You, RED, Free\u2026 Les forfaits mobiles incontournables du week-end - Les Num\u00e9riques", "description": "Comme chaque semaine, petit tour d\u2019horizon des offres mobiles int\u00e9ressantes propos\u00e9es par les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs. Cette semaine, ils sont rest\u00e9s assez sages sur les promotions.", "url": "https://www.lesnumeriques.com/forfait-mobile/bon-plan-sosh-b-you-red-free-les-forfaits-mobiles-incontournables-du-week-end-n148949.html", "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/news/14/148949/387c9f8c-bon-plan-sosh-b-you-red-free-les-forfaits-mobiles-incontournables-du-week-end_png__908_512__overflow.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:08:56Z", "content": "Comme chaque semaine, petit tour dhorizon des offres mobiles int\u00e9ressantes propos\u00e9es par les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs. Cette semaine, ils sont rest\u00e9s assez sages sur les promotions.\r\nChanger de forfait mobile s'av\u00e8re compliqu\u00e9, les op\u00e9rateurs rivalisant dimagina\u2026 [+1516 chars]", "translated_title": "Bon plan-Sosh, B&You, RED, Free ... The Weekend Mobile Packages-Numerical"}, {"source": {"id": null, "name": "Actu.fr"}, "author": "R\u00e9daction La Presse de la Manche", "title": "Nucl\u00e9aire : le gouvernement fixe un d\u00e9lai maximum pour le d\u00e9marrage l'EPR de Flamanville - Normandie Actu", "description": "Dans un d\u00e9cret publi\u00e9 le vendredi 27 mars 2020, le gouvernement fixe un d\u00e9lai maximum pour le d\u00e9marrage de l'EPR de Flamanville : le mois d'avril 2024.", "url": "https://actu.fr/normandie/flamanville_50184/nucleaire-gouvernement-fixe-delai-maximum-le-demarrage-lepr-flamanville_32625189.html", "urlToImage": "https://static.actu.fr/uploads/2020/03/10044-200327184840738-28524557511084643136.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:57:11Z", "content": "Un nouveau d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel afin de reporter \u00e0 avril 2024 la date de mise en service de l\u2019EPR. (\u00a9DP )\r\nDans un d\u00e9cret publi\u00e9 hier au Journal officiel, le gouvernement a report\u00e9 \u00e0 avril 2024 la date de mise en service du r\u00e9acteur EPR en \u2026 [+1160 chars]", "translated_title": "The government sets a maximum deadline for the start of the Flamanville-Normandie Actu EPR"}, {"source": {"id": null, "name": "Tsa-algerie.com"}, "author": null, "title": "P\u00e9trole : pressions am\u00e9ricaines sur Riyad, la Russie ouvre la porte \u00e0 un accord avec l\u2019Opep - TSA - Tout Sur l'Alg\u00e9rie", "description": "Le cours du p\u00e9trole Brent, baril de r\u00e9f\u00e9rence du Sahara Blend alg\u00e9rien, a cl\u00f4tur\u00e9 la semaine \u00e0 25,03 dollars, en baisse de 5,96% par rapport \u00e0 son prix d\u2019ouverture ce vendredi et de 8,79% sur la semaine. En un mois, le Brent aura ainsi perdu 53% de sa valeur \u2026", "url": "https://www.tsa-algerie.com/petrole-pressions-americaines-sur-riyad-la-russie-ouvre-la-porte-a-un-accord-avec-lopep/", "urlToImage": "https://www.tsa-algerie.com/wp-content/uploads/2018/09/raffinerie-petrole.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:40:28Z", "content": "Le cours du p\u00e9trole Brent, baril de r\u00e9f\u00e9rence du Sahara Blend alg\u00e9rien, a cl\u00f4tur\u00e9 la semaine \u00e0 25,03 dollars, en baisse de 5,96% par rapport \u00e0 son prix douverture ce vendredi et de 8,79% sur la semaine.\r\nEn un mois, le Brent aura ainsi perdu 53% de sa valeur \u2026 [+3007 chars]", "translated_title": "Oil: US pressure on Riyadh, Russia opens door to deal with OPEC-EBA-All About Algeria"}, {"source": {"id": null, "name": "Frandroid.com"}, "author": "Ulrich Rozier", "title": "La France et l\u2019Europe utilisent nos t\u00e9l\u00e9phones pour v\u00e9rifier \u00ab si les consignes de confinement sont appliqu\u00e9es \u00bb - Frandroid", "description": "La France et l'Europe utilisent ou vont utiliser des donn\u00e9es statistiques agr\u00e9g\u00e9es anonymis\u00e9es pour combattre le coronavirus.", "url": "https://www.frandroid.com/telecom/688695_la-france-et-leurope-utilisent-nos-telephones-pour-verifier-si-les-consignes-de-confinement-sont-appliquees", "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/03/antenne-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:44:14Z", "content": "La France et l'Europe utilisent ou vont utiliser des donn\u00e9es statistiques agr\u00e9g\u00e9es anonymis\u00e9es pour combattre le coronavirus. \r\nMise \u00e0 jour du 28 mars :\r\nLe Figaro a publi\u00e9 quelques donn\u00e9es dOrange qui montrent comment la population des centres urbains a fui \u2026 [+2717 chars]", "translated_title": "France and Europe use our phones to check \" If containment guidelines are applied \" -Frandroid"}, {"source": {"id": null, "name": "Tradingsat.com"}, "author": null, "title": "Cac 40 : Les plus fortes hausses historiques du CAC 40 interviennent apr\u00e8s les krachs - BFM Bourse", "description": "(BFM Bourse) - Le mois de mars restera dans les annales boursi\u00e8res. En l'espace de quelques s\u00e9ances, le CAC 40 a sign\u00e9 notamment la plus forte chute de son \u2026", "url": "https://www.tradingsat.com/cac-40-FR0003500008/actualites/cac-40-les-plus-fortes-hausses-historiques-du-cac-40-interviennent-apres-les-krachs-904463.html", "urlToImage": "https://www.tradingsat.com/media/pictures/realsize/news/les-5-plus-fortes-progressions-de-l-histoire-du-cac-641419.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:30:00Z", "content": "(BFM Bourse) - Le mois de mars restera dans les annales boursi\u00e8res. En l'espace de quelques s\u00e9ances, le CAC 40 a sign\u00e9 notamment la plus forte chute de son histoire, et enregistr\u00e9 des rebonds parfois spectaculaires (septi\u00e8me plus forte hausse de son histoire \u2026 [+5577 chars]", "translated_title": "Cac 40: The biggest historical increase of the CAC 40 comes after the krachs-BFM Bourse"}, {"source": {"id": null, "name": "Air-journal.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/airjournal", "title": "Aides aux compagnies fran\u00e7aises : passe d'armes entre Air Cara\u00efbes et Air France - Air-Journal", "description": "Dans une interview \u00e0 La Tribune, Jean-Paul Dubreuil, pr\u00e9sident du groupe Dubreuil, et Marc Rochet, vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Air Cara\u00efbes et", "url": "https://www.air-journal.fr/2020-03-28-aides-aux-compagnies-francaises-passe-darmes-entre-air-caraibes-et-air-france-5219108.html", "urlToImage": "https://www.air-journal.fr/wp-content/uploads/air-journal_Air-Cara\u00efbes-A350-900-profil-sol\u00a9ADP.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:00:04Z", "content": "Dans une interview \u00e0 La Tribune, Jean-Paul Dubreuil, pr\u00e9sident du groupe Dubreuil, et Marc Rochet, vice-pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019Air Cara\u00efbes et pr\u00e9sident de French Bee, ont critiqu\u00e9 les aides dont b\u00e9n\u00e9ficiera Air France dans la gestion de la c\u2026 [+5058 chars]", "translated_title": "Aid to French companies: arms pass between Air France and Air France-Air-Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Leparisien.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : les actionnaires priv\u00e9s de dividendes - Le Parisien", "description": "Le gouvernement appelle \u00e0 suspendre ou r\u00e9duire le versement de dividendes cette ann\u00e9e. Le ministre de l\u2019Economie pr\u00e9vient qu\u2019il sera vigilan", "url": "http://www.leparisien.fr/economie/coronavirus-les-actionnaires-prives-de-dividendes-28-03-2020-8289750.php", "urlToImage": "https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-leparisien.s3.amazonaws.com/public/ZMCROA6TKDE5O7VK3QYTDZD2PQ.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:00:00Z", "content": "En pleine crise du Covid-19, de plus en plus de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour s'opposer aux versements de dividendes cette ann\u00e9e aux actionnaires de groupes c\u00f4t\u00e9s soutenus par l'Etat. Comme il l'avait d\u00e9j\u00e0 fait le 24 mars dans la foul\u00e9e de l'annonce du plan de soutien \u2026 [+5121 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Shareholders in Private Dividends-The Parisien"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Amazon, Cdiscount, Fnac: quels produits rentrent dans le cadre de la livraison \u00e0 domicile ? - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMigQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2hvcHBpbmcvYW1hem9uLWNkaXNjb3VudC1mbmFjLXF1ZWxzLXByb2R1aXRzLXJlbnRyZW50LWRhbnMtbGUtY2FkcmUtZGUtbGEtbGl2cmFpc29uLWRvbWljaWxlLTY3OTQzNzXSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T09:55:00Z", "content": null, "translated_title": "Amazon, Cdiscount, Fnac: what products are coming in as part of the home delivery? -West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Le mot de l'\u00e9co. Covid-19 : une crise \u00e9conomique plus dure qu'en 1929 ? - Franceinfo", "description": "Le \"mot de l\u2019\u00e9co\" cette semaine, c\u2019est crise, la crise \u00e9conomique entra\u00een\u00e9e par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et qui n\u2019est d\u00e9sormais plus une menace mais une r\u00e9alit\u00e9.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/le-mot-de-l-eco-covid-19-une-crise-economique-plus-dure-qu-en-1929_3865983.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwglkx3-1481/1500/843/21226383.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:06:24Z", "content": "Dans le quartier d'affaires de la D\u00e9fense, le 24 mars 2020 (photo d'illustration). (ALEXIS SCIARD / MAXPPP)\r\n\u00a0Les d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s dans l'\u00e9conomie mondiale par l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 qui se g\u00e9n\u00e9ralise \u00e0 tous les continents, engendrent une crise\u00a0\u00e9conomique qui\u2026 [+2298 chars]", "translated_title": "The word of the shield. Covid-19: a tougher economic crisis than in 1929? -Franceinfo"}, {"source": {"id": null, "name": "Liberte-algerie.com"}, "author": "liberte-algerie.com", "title": "L'AIE tacle l'Arabie Saoudite et la Russie - Libert\u00e9-Alg\u00e9rie", "description": "L\u2019AIE tacle l\u2019Arabie Saoudite et la Russie - D\u00e9couvrez gratuitement tous les articles, les vid\u00e9os et les infographies sur liberte-algerie.com", "url": "http://liberte-algerie.com/actualite/laie-tacle-larabie-saoudite-et-la-russie-336717", "urlToImage": "https://cdn.liberte-algerie.com/images/article/thumbs/d-336717laie-tacle-larabie-saoudite-et-la-russie-f7660.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": "Le directeur ex\u00e9cutif de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie (AIE), Fatih Birol, a ouvertement critiqu\u00e9 le r\u00f4le de l'Arabie Saoudite et de la Russie dans la chute actuelle des cours du p\u00e9trole. Dans un entretien au journal fran\u00e7ais Les \u00c9chos paru mercredi, F\u2026 [+6232 chars]", "translated_title": "The IEA stacks on Saudi Arabia and Russia-Libert\u00e9-Algeria"}]