[{"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "Anah\u00ed recuerda a RBD y canta \u201cS\u00e1lvame\u201d en medio de la pandemia - infobae", "description": "Ante este periodo de confinamiento, la cantante evoc\u00f3 su participaci\u00f3n en Rebelde con un tema muy ad hoc", "url": "https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2020/03/30/anahi-recuerda-a-rbd-y-canta-salvame-en-medio-de-la-pandemia/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/wbduIL5G7bBCnuK7VQQtRt4LjZg=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/GTIXHZLIHBDV7IADPBFC66KLRA.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:38:56Z", "content": "Desde que en diciembre pasado la fotograf\u00eda de una reuni\u00f3n de la alineaci\u00f3n completa del RBD, fuera compartida por sus integrantes en lo que fue su reencuentro navide\u00f1o, sus fan\u00e1ticos anhelan una reuni\u00f3n sobre los escenarios.\r\nY aunque hasta ahora distintos i\u2026 [+3532 chars]", "translated_title": "Anahi remembers RBD and sings \"S\u00e1lvame\" in the middle of the pandemic-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Espn.com.mx"}, "author": "ESPN", "title": "\u00bfQu\u00e9 Selecci\u00f3n Mexicana es mejor: la de 1994 o la de Gerardo Martino? - ESPN", "description": "En ESPN Digital hacemos una recapitulaci\u00f3n de las alineaciones y te preguntamos qu\u00e9 combinado del Tri prefieres.", "url": "https://www.espn.com.mx/futbol/mundial/nota/_/id/6807445/tri-seleccion-mexicana-mundial-1994-mejor-gerardo-martino-encuesta-espn", "urlToImage": "https://a.espncdn.com/combiner/i?img=%2Fphoto%2F2020%2F0330%2Fr684204_1296x729_16%2D9.png", "publishedAt": "2020-03-30T04:26:31Z", "content": "La Selecci\u00f3n Mexicana que disput\u00f3 el Mundial de Estados Unidos de 1994 es una de las m\u00e1s recordadas debido a la calidad de jugadores que ten\u00edas, mismos que llevaron al Tri al primer lugar de su grupo, el cual comparti\u00f3 con Noruega, Italia e Irlanda, adem\u00e1s de\u2026 [+6052 chars]", "translated_title": "Which Mexican Selection is best: the 1994 or Gerardo Martino's? -SPN", "sentiment_basic": 0.6369, "sentiment_scaled": 0.9999999999999998}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Casos en M\u00e9xico por estado, mapa al 29 de marzo - Milenio", "description": "La Secretar\u00eda de Salud inform\u00f3 que 20 personas han muerto en M\u00e9xico por Covid-19. Conoce aqu\u00ed el mapa del coronavirus en M\u00e9xico.", "url": "https://www.milenio.com/estados/coronavirus-casos-mexico-mapa-29-marzo", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/29/mapa-del-coronavirus-en-mexico-5_0_9_478_297.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:25:39Z", "content": "La Secretar\u00eda de Salud inform\u00f3 que 20 personas han muerto en M\u00e9xico por Covid-19 y que hasta el momento, suman 993 casos de contagios de coronavirus en el pa\u00eds.\r\nDe acuerdo con los datos de la dependencia, en las \u00faltimas 24 horas se sumaron 115 casos en difer\u2026 [+1476 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Cases in Mexico by state, map on 29 March-Millennium", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Publimetro.com.mx"}, "author": "Mar\u00eda Fuenmayor", "title": "Mira el antes y despu\u00e9s de Camila Cabello - Publimetro M\u00e9xico", "description": "Camila Cabello ha capturado corazones en todo el mundo con su apuesta musical y su simpat\u00eda. Mira c\u00f3mo ha sido su transformaci\u00f3n a trav\u00e9s de los a\u00f1os.", "url": "https://www.publimetro.com.mx/mx/entretenimiento/2020/03/29/camila-cabello-antes-despues.html", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2020/03/25/camilacabello-237bf73f9b58ab4cafc1d431f37f45d8-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "Camila Cabello hechiz\u00f3 al mundo entero con su talento, simpat\u00eda y su historia familiar. La joven nacida en Cuba se dio a conocer al mundo entero como miembro del popular grupo musical Fifth Harmony y desde entonces se est\u00e1 destacando.\r\nAhora, Cabello contin\u00faa\u2026 [+5148 chars]", "translated_title": "Look at the before and after Camila Cabello-Publimeter Mexico", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": "infobae", "name": "Infobae"}, "author": null, "title": "En el cumplea\u00f1os de Ovidio Guzm\u00e1n, AMLO saluda a la mam\u00e1 de El Chapo en su natal Badiraguato - infobae", "description": "El presidente est\u00e1 de gira de trabajo en el estado de Sinaloa; sin embargo, se dio el tiempo de pasar saludar a la madre de quien en alg\u00fan momento fue el m\u00e1s buscado por la DEA", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2020/03/30/en-cumpleanos-de-ovidio-guzman-amlo-saluda-a-la-mama-de-el-chapo-en-su-natal-badiraguato/", "urlToImage": "https://www.infobae.com/new-resizer/HMORTU8ZdxNqaAvXz2qNRP9i6fc=/1200x0/filters:quality(100)/arc-anglerfish-arc2-prod-infobae.s3.amazonaws.com/public/UU7Q27BAYNBNBLAJRXDWLUWAKE.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:38:06Z", "content": "AMLO en su gira de trabajo se reuni\u00f3 con la mam\u00e1 de El Chapo Guzm\u00e1n (Video: Cortes\u00eda)\r\nEl presidente Andr\u00e9s anuel L\u00f3pez Obrador y Consuelo Loera, madre de Joaqu\u00edn El Chapo Guzm\u00e1n, tuvieron un breve encuentro en la localidad de La Tuna, pueblo de donde es orig\u2026 [+4425 chars]", "translated_title": "On the birthday of Ovidio Guzman, AMLO salutes the mother of El Chapo in his native Badiraguato-infobae", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "Diputada Mar\u00eda Rosete da positivo a Covid-19; van tres casos en San L\u00e1zaro - Milenio", "description": "Con el caso de la diputada federal Mar\u00eda Rosete, del PES, suman tres casos de legisladores contagiados de coronavirus en el Palacio de San L\u00e1zaro.", "url": "https://www.milenio.com/politica/covid-19-diputada-maria-rosete-positivo-coronavirus", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/29/diputada-pes-maria-rosete-tomada_0_137_854_531.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:29:37Z", "content": "La diputada federal Mar\u00eda Rosete, del PES, dio positivo a la prueba de Covid-19, con lo cual suman tres casos de legisladores contagiados en el Palacio de San L\u00e1zaro.\r\nEl primer caso confirmado fue el de Jorge Alcibiades Garc\u00eda, de MC, seguido de su correligi\u2026 [+903 chars]", "translated_title": "Diputee Maria Rosete tested positive for Covid-19; three cases in San Lazaro-Milenio", "sentiment_basic": 0.5574, "sentiment_scaled": 0.9427027027027025}, {"source": {"id": null, "name": "Elfinanciero.com.mx"}, "author": null, "title": "Esto es lo que propone Carstens para atender la emergencia econ\u00f3mica causada por COVID-19 - El Financiero", "description": "Encuentra en El Financiero las noticias m\u00e1s importantes de la Econom\u00eda mexicana y mundial, acompa\u00f1adas del an\u00e1lisis de los mejores especialistas.", "url": "https://elfinanciero.com.mx/economia", "urlToImage": "https://elfinanciero.com.mx/uploads/2018/01/30/76330c26de1517352566_standard_desktop_fullhd.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T02:21:34Z", "content": "2018 \u00a9 Copyright, Grupo Multimedia Lauman, SAPI de CV\r\nLa informaci\u00f3n, opini\u00f3n y an\u00e1lisis contenidos en esta publicaci\u00f3n son responsabilidad de los autores, salvo error de apreciaci\u00f3n de su parte.", "translated_title": "This is what Carstens is proposing to deal with the economic emergency caused by COVID-19-The Financial", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.2658018018018018}, {"source": {"id": null, "name": "Aristeguinoticias.com"}, "author": "Redacci\u00f3n AN / GH", "title": "L\u00f3pez-Gatell hace un llamado a quedarse en casa, \u201clo que se puede posponer, que se posponga\u201d, se\u00f1ala | Video - Aristeguinoticias", "description": "El subsecretario de Prevenci\u00f3n y Promoci\u00f3n de la Salud reiter\u00f3 su llamado a la poblaci\u00f3n para que en lo que resta de la Jornada Nacional de Sana Distancia, la cual termina el 19 de abril, se queden en casa. \u201c\u00bfQui\u00e9nes tiene la capacidad de ayudar a que la epid\u2026", "url": "https://aristeguinoticias.com/2903/mexico/lopez-gatell-hace-un-llamado-a-quedarse-en-casa-lo-que-se-puede-posponer-que-se-posponga-senala-video/", "urlToImage": "https://aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2020/03/Hugo-Lopez-Gatell-2403.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:21:00Z", "content": null, "translated_title": "Lopez-Gatell calls for staying at home, \"which can be postponed, postponed,\" says | Video-Aristeguinotician", "sentiment_basic": -0.2023, "sentiment_scaled": 0.39517117117117107}, {"source": {"id": null, "name": "Publimetro.com.mx"}, "author": "Patricia Carranza Alva", "title": "Martha Higareda le dispara al coronavirus con sexy baile - Publimetro M\u00e9xico", "description": "La actriz de 36 a\u00f1os de edad, Martha Higareda se encuentra en Nueva York donde est\u00e1 pasando la cuarentena y pidi\u00f3 a la gente no salir de casa", "url": "https://www.publimetro.com.mx/mx/entretenimiento/2020/03/29/martha-higareda-le-dispara-al-coronavirus-asi-limpia-casa.html", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2019/12/06/marthahigareda20-58897e649dd35dd8366a3c154b6eca76-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:06:00Z", "content": "Una de las medidas que los especialistas de la salud a nivel mundial han reiterado para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus es limpiar constantemente diversas superficies. Por esta raz\u00f3n, Martha Higareda mostr\u00f3 la peculiar forma en que limpia una mesa para \u2026 [+2013 chars]", "translated_title": "Martha Higareda shoots the coronavirus with sexy dance-Publimeter Mexico", "sentiment_basic": 0.5267, "sentiment_scaled": 0.9205765765765763}, {"source": {"id": null, "name": "Informador.mx"}, "author": "El Informador :: Noticias de Jalisco, M\u00e9xico, Deportes & Entretenimiento", "title": "Muere Joe Diffie por complicaciones a causa de COVID-19 - EL INFORMADOR", "description": "El cantante de m\u00fasica country ten\u00eda 61 a\u00f1os", "url": "https://www.informador.mx/entretenimiento/Muere-Joe-Diffie-por-complicaciones-a-causa-de-COVID-19-20200329-0090.html", "urlToImage": "https://www.informador.mx/__export/1585525053716/sites/elinformador/img/2020/03/29/joe_diffie_crop1585525052061.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:52:25Z", "content": "El cantante estadounidense JoeDiffie, anunci\u00f3 la semana pasada que su resultado a la prueba de COVID-19 hab\u00eda salido positiva, pero tuvo complicaciones por lo que falleci\u00f3 este domingo a los 61 a\u00f1os.\r\nCon una carrera en el g\u00e9nero del country y 13 \u00e1lbumes, Dif\u2026 [+1205 chars]", "translated_title": "Joe Diffie dies from complications due to COVID-19-THE INFORMATION", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Pasionaguila.com"}, "author": null, "title": "Miguel Herrera explica porque Roger Mart\u00ednez no sali\u00f3 del equipo - Pasi\u00f3n \u00c1guila", "description": "Miguel Herrera dej\u00f3 por fin en claro todos los rumores que rodeaban a Roger Mart\u00ednez.", "url": "https://www.pasionaguila.com/miguel-herrera-explica-porque-roger-martinez-no-salio-del-equipo/99622/", "urlToImage": "https://www.pasionaguila.com/wp-content/uploads/2020/02/MIGUEL-HERRERA-2-scaled.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:41:50Z", "content": "2 meses y medio de inactividad tuvo que pasar Roger Mart\u00ednez para volver a jugar con el primer equipo esto debido a las ambiciones de emigrar a otra liga y expresarlo abiertamente a los medios de comunicaci\u00f3n, sin embargo fue hasta hace muy poco que el timon\u00e9\u2026 [+1038 chars]", "translated_title": "Miguel Herrera explains why Roger Martinez did not leave the team-Pasi\u00f3n \u00c1guila", "sentiment_basic": 0.0382, "sentiment_scaled": 0.5685045045045044}, {"source": {"id": null, "name": "Aristeguinoticias.com"}, "author": "Redacci\u00f3n / AG", "title": "Se extender\u00e1 hasta abril el aislamiento: Trump - Aristeguinoticias", "description": "El presidente de Estados Unidos indic\u00f3 que se prev\u00e9 que el pico de contagios por el coronavirus Covid-19 en el pa\u00eds se alcance en dos semanas, y que se est\u00e9 en camino a la recuperaci\u00f3n para el 1 de junio.", "url": "https://aristeguinoticias.com/2903/mundo/se-extendera-hasta-abril-el-aislamiento-trump/", "urlToImage": "https://aristeguinoticias.com/wp-content/uploads/2020/03/dondl-trump-presidente-estados-unidos-coronavirus-covid-19-asilamiento-abril-29032020.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:34:00Z", "content": "El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, indic\u00f3 que\u00a0la Casa Blanca extender\u00e1 las medidas de distanciamiento social hasta el 30 de abril para mitigar la propagaci\u00f3n del Covid-19.\r\nNada ser\u00eda peor que declarar la victoria antes de ganar la guerra, dijo Tr\u2026 [+1668 chars]", "translated_title": "Isolation will be extended until April: Trump-Aristeguinotionus", "sentiment_basic": -0.4019, "sentiment_scaled": 0.25131531531531526}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus. \"Conservadores\u201d quieren que me a\u00edsle para que haya un vac\u00edo de poder: AMLO | El Universal - El Universal", "description": "El presidente L\u00f3pez Obrador dijo que esos grupos est\u00e1n muy molestos porque no aceptan la transformaci\u00f3n pero se declar\u00f3 perseverante", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/coronavirus-conservadores-quieren-que-me-aisle-para-que-haya-un-vacio-de-poder-amlo", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/29/amlo_coronavirus.jpg?itok=riG3CnPA", "publishedAt": "2020-03-30T01:22:16Z", "content": "Culiac\u00e1n, Sin. - El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sostuvo que, ante la epidemia de coronavirus\r\n que enfrenta el pa\u00eds, los conservadores quieren que se a\u00edsle para que haya un vac\u00edo de poder y puedan apoderarse de la conducci\u00f3n pol\u00edtica de la naci\u00f3n.\r\u2026 [+3284 chars]", "translated_title": "Coronavirus. \"Conservatives\" want me to isolate myself so that there is a power vacuum: AMLO | El Universal-El Universal", "sentiment_basic": -0.128, "sentiment_scaled": 0.4487207207207206}, {"source": {"id": null, "name": "Elfinanciero.com.mx"}, "author": "El Financiero", "title": "Yucat\u00e1n multar\u00e1 y dar\u00e1 c\u00e1rcel a quien tenga s\u00edntomas o COVID-19 y no acate cuarentena - El Financiero", "description": "Las sanciones ser\u00e1n de hasta 3 a\u00f1os de c\u00e1rcel y una multa de hasta 86 mil 800 pesos.", "url": "https://elfinanciero.com.mx/nacional", "urlToImage": "https://elfinanciero.com.mx/uploads/2020/03/29/2c79b73d271585531152_standard_desktop_fullhd.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T01:19:46Z", "content": "M\u00e9rida, YUCAT\u00c1N.- El gobernador de Yucat\u00e1n, Mauricio Vila Dosal, anunci\u00f3 multa y c\u00e1rcel para personas con s\u00edntomas, o que ya est\u00e9n diagnosticadas con COVID-19, que no acaten las medidas de aislamiento\r\nComo medida para prevenir contagios masivos de la COVID-1\u2026 [+2255 chars]", "translated_title": "Yucat\u00e1n will fine and give jail to anyone who has symptoms or COVID-19 and does not quarantine-the Financial", "sentiment_basic": 0.2023, "sentiment_scaled": 0.6867747747747747}, {"source": {"id": null, "name": "Expansion.mx"}, "author": "", "title": "\u00bfD\u00f3nde comenz\u00f3 todo? El virus del pangol\u00edn y la paciente cero - Expansi\u00f3n", "description": "Desde hace 13 a\u00f1os, estaba escrito en la literatura cient\u00edfica el g\u00e9nesis de la actual pandemia; sin embargo, no se tomaron en cuenta las recomendaciones de los cient\u00edficos.", "url": "https://expansion.mx/mundo/2020/03/29/donde-comenzo-todo-el-virus-del-pangolin-y-la-paciente-cero", "urlToImage": "https://cdn-3.expansion.mx/dims4/default/6f76195/2147483647/strip/true/crop/1000x612+0+0/resize/1200x734!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcdn-3.expansion.mx%2Fbc%2Fa7%2F9669e40d4312b93a52dd1dd969b0%2Fistock-183527731-copy.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:44:38Z", "content": "El riesgo de infecci\u00f3n, de acuerdo con Mu\u00f1oz Gonz\u00e1lez, se incrementa por el aumento de la poblaci\u00f3n, la destrucci\u00f3n de los ecosistemas y las alteraciones ambientales. Se sabe, por ejemplo, que los cambios en los patrones clim\u00e1ticos provocan que nuevas poblaci\u2026 [+1191 chars]", "translated_title": "Where did it all begin? The Pangolin virus and the patient zero-Expansion", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Proyectopuente.com.mx"}, "author": null, "title": "Dime qu\u00e9 banco tienes y te dir\u00e9 qu\u00e9 apoyos te dar\u00e1n - Proyecto Puente", "description": "Los efectos negativos en la econom\u00eda nacional provocados por la contingencia del COVID-19 amenazan con afectar los ingresos de miles de personas en el pa\u00eds.\r\n\r\nPor ejemplo, las afectaciones a los sectores de comercio, servicios y turismo suman 28 mil millones\u2026", "url": "https://proyectopuente.com.mx/2020/03/29/dime-que-banco-tienes-y-te-dire-que-apoyos-te-daran/", "urlToImage": "https://proyectopuente.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/bancos-cobran-comisiones-primer-ministra-mas-joven-del-mundo-asociacion-de-banqueros-10122019-965x440.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:26:19Z", "content": "Compartir esta nota en redes SocialesLos efectos negativos en la econom\u00eda nacional provocados por la contingencia del COVID-19 amenazan con afectar los ingresos de miles de personas en el pa\u00eds.\r\nPor ejemplo, las afectaciones a los sectores de comercio, servic\u2026 [+6687 chars]", "translated_title": "Tell me what bank you have and I'll tell you what support they'll give you-Bridge Project.", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.8306306306306305}, {"source": {"id": null, "name": "Record.com.mx"}, "author": "acirilo", "title": "Premier League analiza terminar temporada con un formato similar al del Mundial - Diario Deportivo Record", "description": "La Liga inglesa planea concentrar a sus 20 equipos en Londres para disputar los partidos restantes", "url": "https://www.record.com.mx/futbol-futbol-internacional-internacionales/premier-league-analiza-terminar-temporada-con-un-formato", "urlToImage": "https://www.record.com.mx/sites/default/files/articulos/2020/03/29/premier_league.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:25:15Z", "content": "LaPremier League analiza c\u00f3mo finalizar la temporada de futbol que fue suspendida por la pandemia del COVID-19 y ya tiene avanzado un plan, el cual fue ventilado por el peri\u00f3dico ingl\u00e9s The Independent, que explica c\u00f3mo la organizaci\u00f3n busca concentrar a todo\u2026 [+978 chars]", "translated_title": "Premier League parses season with a format similar to the World Cup-Record Sports Record", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Heraldodemexico.com.mx"}, "author": "El Heraldo de M\u00e9xico", "title": "NASA descubre tsunamis c\u00f3smicos capaces de acabar con galaxias enteras - El Heraldo de M\u00e9xico", "description": "Los cient\u00edficos de la NASA detallaron un fen\u00f3meno llamado cu\u00e1sar que act\u00faa similar a un tsunami, pero en el Universo", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/tendencias/nasa-descubre-tsunamis-cosmicos-capaces-acabar-galaxias-enteras/", "urlToImage": "https://cdn.heraldodemexico.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/29163141/nasa_descubren_tsunami_cosmicos_cuasares_acabar_galaxias.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:51:34Z", "content": "Astr\u00f3nomos de la NASA descubrieron un evento tan impresionante como inquietante, y es que con ayuda del telescopio espacial Hubble detectaron emisiones energ\u00e9ticas tan potentes como el efecto creado por los tsunamis.\r\nDe acuerdo con seis art\u00edculos de The Astr\u2026 [+2564 chars]", "translated_title": "NASA discovers cosmic tsunamis capable of ending entire galaxies-Mexico's Herald", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.8161441441441439}, {"source": {"id": null, "name": "Generacionxbox.com"}, "author": "Adrian", "title": "Crisis sanitaria: Microsoft restringe la velocidad de descargas y otros servicios de Xbox Live - Generaci\u00f3n Xbox", "description": "Microsoft ha explicado las medidas que est\u00e1 tomando para mantener el servicio de Xbox Live sin problemas por el exceso de uso de las \u00faltimas semanas.", "url": "https://generacionxbox.com/xbox-live-limita-sus-descargas-por-el-coronavirus/", "urlToImage": "https://generacionxbox.com/wp-content/uploads/2018/02/xbox-live-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:31:52Z", "content": "El confinamiento que est\u00e1 viviendo un tercio de la poblaci\u00f3n mundial est\u00e1 haciendo que las redes est\u00e9n trabajando actualmente al m\u00e1ximo de su rendimiento. La crisis sanitaria provocada por el coronavirus est\u00e1 haciendo que todos los proveedores de internet y l\u2026 [+1473 chars]", "translated_title": "Health crisis: Microsoft restricts download speed and other services from Xbox Live-Xbox Generation", "sentiment_basic": -0.7506, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Excelsior.com.mx"}, "author": "jcarlos.ponce", "title": "Colocan t\u00faneles para desinfectar hasta 30 personas por minuto - Exc\u00e9lsior", "description": "Los dos t\u00faneles sanitizantes se ubican en la estaci\u00f3n Sendero del Metro en el municipio de Escobedo, en Nuevo Le\u00f3n", "url": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/por-covid-19-colocan-tuneles-para-desinfectar-hasta-30-personas-por-minuto/1372842", "urlToImage": "https://cdn2.excelsior.com.mx/media/styles/imagen_redes_sociales/public/pictures/2020/03/29/2333584.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:06:09Z", "content": "NUEVO LE\u00d3N.\r\nComo una medida para prevenir los casos de Covid-19, el municipio de Escobedo coloc\u00f3 dos t\u00faneles sanitizantes en la estaci\u00f3n Sendero del Metro para la gente que ingrese o salga de ese sistema de transporte colectivo.\r\nLa alcaldesa Clara Luz Flore\u2026 [+1668 chars]", "translated_title": "They put tunnels to disinfect up to 30 people per minute-Excelsior", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Sinembargo.mx"}, "author": "AP", "title": "Los muertos de Espa\u00f1a e Italia ya son la mitad de la cifra de todo el mundo. Exigen a Europa ayuda - SinEmbargo MX", "description": "El Gobierno de Espa\u00f1a anunci\u00f3 que endurecer\u00eda el domingo las medidas de aislamiento al prohibir la actividad econ\u00f3mica no esencial, tras alcanzar otro r\u00e9cord de 838 muertos en un d\u00eda. Casi 6 mil personas han muerto ya en el pa\u00eds, seg\u00fan el conteo oficial.", "url": "https://www.sinembargo.mx/29-03-2020/3757562", "urlToImage": "https://www.sinembargo.mx/wp-content/uploads/2020/03/espancc83a-italia-covid-19-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:52:06Z", "content": "Desde Mil\u00e1n a Michigan, pasando por Madrid, los m\u00e9dicos tomaban duras decisiones sobre qu\u00e9 pacientes salvar con los respiradores limitados de los que dispon\u00edan. La cifra global de muertos confirmados super\u00f3 los 30 mil y aparecieron nuevos focos de infecci\u00f3n e\u2026 [+7231 chars]", "translated_title": "The deaths of Spain and Italy are already half the number around the world. Demon Europe to help-MX-Embargo", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.5966126126126124}, {"source": {"id": null, "name": "Laverdadnoticias.com"}, "author": "La Verdad Noticias", "title": "Coronavirus Canc\u00fan: M\u00e9dicos piden NO AUTOMEDICARSE en caso de presentar s\u00edntomas - La Verdad Noticias", "description": "La mayor\u00eda de los habitantes de Canc\u00fan acostumbran automedicarse, sin embargo, en caso de hacerlo al presentar s\u00edntomas por del coronavirus puede ser fatal.", "url": "https://laverdadnoticias.com/quintanaroo/Coronavirus-Cancun-Medicos-piden-NO-AUTOMEDICARSE-en-caso-de-presentar-sintomas-20200329-0113.html", "urlToImage": "https://laverdadnoticias.com/__export/1585506541393/sites/laverdad/img/2020/03/29/revision_por_coronavirus_en_cancun.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:47:51Z", "content": "Coronavirus Canc\u00fan: M\u00e9dicos piden NO AUTOMEDICARSE en caso de presentar s\u00edntomas\r\nOcho de cada 10 habitantes de Canc\u00fan acostumbran automedicarse cuando comienzan a tener s\u00edntomas de enfermedades respiratorias, dolor de cabeza o malestar estomacal, sin embargo\u2026 [+2034 chars]", "translated_title": "Coronavirus Canc\u00fan: Physicians ask for NO AUTOMEDICARSE in case of symptoms-La Verdad Noticias", "sentiment_basic": -0.4466, "sentiment_scaled": 0.21909909909909908}, {"source": {"id": null, "name": "Eluniversal.com.mx"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Se suicida pol\u00edtico alem\u00e1n por \u201cpresi\u00f3n\u201d del Covid-19 | El Universal - El Universal", "description": "El cuerpo del responsable de Finanzas del estado de Hesse, Thomas Sch\u00e4fer, fue descubierto junto a unas v\u00edas de tren; autoridades sugieren que \u201clas preocupaciones por el Covid-19 lo presionaron\u201d", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/coronavirus-se-suicida-politico-aleman-por-presion-del-covid-19", "urlToImage": "https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2020/03/29/minister_of_finance_of_hesse_thomas_schafer_was_found_dead_112348709.jpg?itok=6wzcUjhy", "publishedAt": "2020-03-29T18:39:08Z", "content": "El jefe del Gobierno de Hesse, Volker Bouffier, insinu\u00f3 hoy que la \"presi\u00f3n\" por la crisis del coronavirus pudo ser uno de los factores en el posible suicidio del responsable de Finanzas de ese estado federado alem\u00e1n, Thomas Sch\u00e4fer, de la conservadora CDU.\r\n\u2026 [+1283 chars]", "translated_title": "Coronavirus. He commits German political suicide by \"pressure\" from the Covid-19 | El Universal-El Universal", "sentiment_basic": -0.6597, "sentiment_scaled": 0.06551351351351353}, {"source": {"id": null, "name": "Radioformula.com.mx"}, "author": "Estela Ju\u00e1rez", "title": "Se estrella un avi\u00f3n que trasladaba a enfermo de coronavirus; hay 8 muertos - Radio F\u00f3rmula", "description": "Un avi\u00f3n se estrell\u00f3 al intentar despegar en Manila, Filipinas por lo que las 8 personas que viajaban en la aeronave han fallecido el vuelo trasladaba a un enfermo de coronavirus o COVID-19 a Jap\u00f3n. E", "url": "https://www.radioformula.com.mx/noticias/20200329/avion-se-estrella-aeropuerto-filipinas-8-muertos-paciente-medicos-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.radioformula.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/aeropuerto_filipinas-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:07:19Z", "content": "Un avi\u00f3n se estrell\u00f3 al intentar despegar en Manila, Filipinas por lo que las 8 personas que viajaban en la aeronave han fallecido el vuelo trasladaba a un enfermo de coronavirus o COVID-19 a Jap\u00f3n.\r\nEl avi\u00f3n se incendi\u00f3 y explot\u00f3 en la pista del Aeropuerto I\u2026 [+1497 chars]", "translated_title": "8 killed in plane carrying coronavirus; 8 dead-Radio Formula", "sentiment_basic": -0.6705, "sentiment_scaled": 0.05772972972972973}, {"source": {"id": null, "name": "Generacionxbox.com"}, "author": "Pablo Oraa Lopez", "title": "Microsoft explica por que el mando de Xbox Series X utiliza pilas - Generaci\u00f3n Xbox", "description": "Microsoft ha decidido explicar por que, a pesar ser los \u00fanicos que contin\u00faan haci\u00e9ndolo, en Xbox Series X el mando sigue utilizando pilas y no bater\u00eda.", "url": "https://generacionxbox.com/microsoft-explica-mando-de-xbox-series-x-pilas/", "urlToImage": "https://generacionxbox.com/wp-content/uploads/2018/10/xbox-series-x.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:53:01Z", "content": "Para muchos usuarios, que el mando de Xbox One llevase pilas no era una buena idea. De hecho, eran los \u00fanicos que permanec\u00edan utilizando este tipo de alimentaci\u00f3n. Xbox Series X mantendr\u00e1 esto en el mando del que hace no mucho conocimos las mejoras, a pesar d\u2026 [+1684 chars]", "translated_title": "Microsoft explains why Xbox Series X's command uses batteries-Xbox Generation", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Milenio.com"}, "author": null, "title": "El d\u00eda en que el tigre de Mike Tyson le 'arranc\u00f3' el brazo a una mujer - Milenio", "description": "El ex boxeador Mike Tyson relato con detalle los que sucedi\u00f3 con su tigre de bengala y una persona que entr\u00f3 a su propiedad", "url": "https://www.milenio.com/deportes/extra-cancha/mike-tyson-tigre-arranco-brazo-mujer", "urlToImage": "https://www.milenio.com/uploads/media/2020/03/29/mike-tyson-tigre-bengala-kenia_0_255_557_347.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:44:31Z", "content": "Mike Tyson destac\u00f3 dentro y fuera del ring por su forma de ser adem\u00e1s de todas sus pol\u00e9micas, una de ellas fue cuando decidi\u00f3 tener como mascota a un tigre y sucedi\u00f3 un grave accidente.\r\nHace tiempo, el ex boxeador coment\u00f3 que el animal le 'arranc\u00f3' el brazo \u2026 [+998 chars]", "translated_title": "The day when Mike Tyson's tiger 'ripped' his arm out of a woman's 'Millennium'", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Yucatan.com.mx"}, "author": null, "title": "Ad\u00e1n L\u00f3pez, gobernador de Tabasco, tiene coronavirus - El Diario de Yucat\u00e1n", "description": "Ad\u00e1n L\u00f3pez Hern\u00e1ndez, gobernador de Tabasco inform\u00f3 que dio positivo en la prueba del Covid-19. Es el segundo gobernador en M\u00e9xico afectado", "url": "https://www.yucatan.com.mx/mexico/adan-lopez-gobernador-de-tabasco-tiene-coronavirus", "urlToImage": "https://www.yucatan.com.mx/wp-content/uploads/2020/03/Adan-Augusto-Lopez-Hernandez.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:04:30Z", "content": "Ad\u00e1n L\u00f3pez Hern\u00e1ndez, gobernador de Tabasco inform\u00f3 que dio positivo en la prueba del Covid-19.\r\nA trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el funcionario explic\u00f3 que ayer se realiz\u00f3 la prueba y hoy le entregaron los resultados.\r\nBuenos d\u00edas, les informo que el d\u00eda de\u2026 [+970 chars]", "translated_title": "Ad\u00e1n L\u00f3pez, governor of Tabasco, has coronavirus-El Diario de Yucat\u00e1n", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Mibolsillo.com"}, "author": "Mi Bolsillo", "title": "Precio del d\u00f3lar hoy domingo 29 de marzo 2020, tipo de cambio - MI BOLSILLO", "description": "As\u00ed se encuentra el tipo de cambio durante este domingo; peso tuvo saldo positivo en el balance semanal, tras 5 semanas con cierre en negativo", "url": "https://www.mibolsillo.com/noticias/Precio-del-dolar-hoy-domingo-29-de-marzo-2020-tipo-de-cambio-20200329-0001.html", "urlToImage": "https://assets.mibolsillo.com/__export/1585494729291/sites/debate/img/2020/03/29/precio-dolar-domingo-29-marzo-2020-tipo-cambio_x2x.jpg_673822677.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:55:51Z", "content": "Ciudad de M\u00e9xico. Hoy domingo\u00a029\u00a0de marzo de\u00a02020 el\u00a0d\u00f3lar\u00a0cotiza en $23.34\u00a0pesos,\u00a0de acuerdo con la plataforma investing.com. La divisa se mantiene estable durante este fin de semana. El viernes el peso cerr\u00f3 con retroceso de 7 centavos\u00a0en el tipo de cambio \u2026 [+1641 chars]", "translated_title": "Dollar price on Sunday, 29 March 2020, exchange rate-MY BOLSILLO", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Excelsior.com.mx"}, "author": "jonathan.irineo", "title": "Reporta Quer\u00e9taro primer deceso por Covid-19 - Exc\u00e9lsior", "description": "Durante la madrugada se registr\u00f3 la muerte de un hombre de 58 a\u00f1os; en la entidad hay 25 casos confirmados de contagios, de los cuales 23 presentan s\u00edntomas leves", "url": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/reporta-queretaro-primer-deceso-por-covid-19/1372797", "urlToImage": "https://cdn2.excelsior.com.mx/media/styles/imagen_redes_sociales/public/pictures/2020/03/29/2333426.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:54:19Z", "content": "CIUDAD DE M\u00c9XICO\r\nEl gobierno de Quer\u00e9taro report\u00f3 la madrugada de este domingo el primer caso de paciente con Coronavirus fallecido, una persona del sexo masculino de 58 a\u00f1os de edad.\r\nLa Secretar\u00eda de Salud estatal dio a conocer que se trata de un paciente \u2026 [+1396 chars]", "translated_title": "Report: Quer\u00e9taro first death by Covid-19-Excelsior", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.10897297297297293}, {"source": {"id": null, "name": "As.com"}, "author": "As.com", "title": "\u00bfCu\u00e1ndo fue la \u00faltima pandemia? - AS Mexico", "description": "M\u00e9xico y el mundo est\u00e1n viviendo la pandemia de Covid-19, lo que nos recuerda a la anterior: La influenza A/H1N1 o gripe porcina, que nos puso a prueba.", "url": "https://mexico.as.com/mexico/2020/03/29/tikitakas/1585445158_700415.html", "urlToImage": "https://as01.epimg.net/mexico/imagenes/2020/03/29/tikitakas/1585445158_700415_1585445298_noticia_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:48:00Z", "content": "En 2009, a principios de abril, se detect\u00f3 a la primera persona infectada por influenza A/ H1N1, esto, en California (Estado Occidental de EE.UU). El desarrollo de los contagios fue tan r\u00e1pido que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud\u00a0(OMS) la declar\u00f3 como pand\u2026 [+1634 chars]", "translated_title": "When was the last pandemic? -AS Mexico", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Excelsior.com.mx"}, "author": "eduardo.morales", "title": "EU registra 453 muertes por coronavirus en solo 24 horas - Peri\u00f3dico Exc\u00e9lsior", "description": "Datos de la Universidad Johns Hopkins revelan que Estados Unidos tuvo 453 fallecimientos por COVID-19 en solo 24 horas", "url": "https://www.excelsior.com.mx/global/eu-registra-453-muertes-por-coronavirus-en-solo-24-horas/1372730", "urlToImage": "https://cdn2.excelsior.com.mx/media/styles/imagen_redes_sociales/public/pictures/2020/03/28/2333255.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:42:09Z", "content": "ESTADOS UNIDOS.\r\nEl avance de la pandemia de coronavirus en Estados Unidos, el pa\u00eds que tiene m\u00e1s casos oficialmente declarados de la enfermedad, alcanz\u00f3 el s\u00e1bado nuevos r\u00e9cords, seg\u00fan cifras relevadas por la universidad Johns Hopkins.\r\nEn el transcurso de l\u2026 [+1064 chars]", "translated_title": "EU records 453 deaths by coronavirus in just 24 hours-Periodical Excelsior", "sentiment_basic": 0.1779, "sentiment_scaled": 0.669189189189189}, {"source": {"id": null, "name": "Elimparcial.com"}, "author": "ELIMPARCIAL.COM", "title": "Con este sencillo truco podr\u00e1s ver el WhatsApp de tu pareja en tu celular - ELIMPARCIAL.COM", "description": "Con este truco podr\u00e1s tener acceso a todas sus conversaciones.", "url": "https://www.elimparcial.com/tecnologia/Con-este-sencillo-truco-podras-ver-el-WhatsApp-de-tu-pareja-en-tu-celular-20200328-0072.html", "urlToImage": "https://www.elimparcial.com/__export/1585437858780/sites/elimparcial/img/2020/03/28/dtghxpwwwaubsof_1.jfif_673822677.jfif", "publishedAt": "2020-03-28T23:24:20Z", "content": "Si tu vida amorosa existe la desconfianza o crees que tu pareja te oculta algo, ya puedes descubrirlo con la siguiente aplicaci\u00f3n. De ahora en adelante podr\u00e1s tener control de todas las conversaciones que tiene tu pareja y as\u00ed no podr\u00e1 enga\u00f1arte.\r\nWhatsApp es\u2026 [+1020 chars]", "translated_title": "With this simple trick you will be able to see your partner's WhatsApp on your phone-ELIMPARCIAL.COM", "sentiment_basic": -0.0516, "sentiment_scaled": 0.5037837837837836}, {"source": {"id": null, "name": "Sdpnoticias.com"}, "author": "Lupita Mart\u00ednez", "title": "Reporta Grupo Elektra que cliente de Banco Azteca en EU se fue a quiebra - SDPnoticias.com", "description": "El brazo de Grupo Salinas no dio a conocer el nombre del cliente, aunque trascendi\u00f3 que se trata de una empresa de sat\u00e9lites.", "url": "https://www.sdpnoticias.com/negocios/banco-azteca-cliente-quiebra-eu-grupo-elektra.html", "urlToImage": "https://www.sdpnoticias.com/files/image_804_455/uploads/2020/03/28/grupo-elektra.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T16:01:23Z", "content": "M\u00e9xico.- Grupo Elektra report\u00f3 este viernes 27 de marzo de 2020 que un cliente de Banco Azteca en Estados Unidos (EU) se encuentra en proceso de quiebra.\r\nEl brazo comercial y financiero de Grupo Salinas no dio a conocer el nombre del cliente, aunque trascend\u2026 [+1339 chars]", "translated_title": "Report: Grupo Elektra, customer of Banco Azteca in U.S., went bankrupt-SDPnoticias.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}, {"source": {"id": null, "name": "Diario.mx"}, "author": "Reforma", "title": "Peligran 8 millones por tener diabetes - El Diario", "description": "Padecimiento los hace vulnerables al coronavirus", "url": "https://diario.mx/nacional/peligran-8-millones-por-tener-diabetes-20200328-1645469.html", "urlToImage": "https://diario.mx/jrz/media/uploads/galeria/2020/03/28/20200328062908936-0-1645469.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:29:00Z", "content": "Reforma\r\ns\u00e1bado, 28 marzo 2020 | 06:29 Ciudad de M\u00e9xico\u2014 En M\u00e9xico existen m\u00e1s de ocho millones de personas especialmente vulnerables al coronavirus debido a que padecen diabetes, factor de alto riesgo ante la pandemia.\r\nDatos de la Encuesta Nacional de Salud\u2026 [+2943 chars]", "translated_title": "Peligran 8 million for Diabetes-The Journal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5409729729729729}]