[{"source": {"id": null, "name": "Dennikn.sk"}, "author": "Du\u0161an Miku\u0161ovi\u010d", "title": "Prieskum Focusu: Slovensko s\u00fahlas\u00ed s povinn\u00fdmi r\u00fa\u0161kami a strpelo by aj z\u00e1kaz vych\u00e1dzania - Denn\u00edk N", "description": "Ve\u013ek\u00fd exkluz\u00edvny prieskum o\u00a0postojoch \u013eud\u00ed v\u00a0\u010dase epid\u00e9mie: v\u00e4\u010d\u0161ina tvrd\u00ed, \u017ee \u0161t\u00e1t situ\u00e1ciu zvl\u00e1da, postar\u00e1 sa o\u00a0nich a\u00a0informuje pravdivo \u2013 bez oh\u013eadu na to, \u010di vl\u00e1dol Peter Pellegrini alebo Igor Matovi\u010d.", "url": "https://dennikn.sk/1827458/prieskum-focusu-slovensko-suhlasi-s-povinnymi-ruskami-a-strpelo-by-aj-zakaz-vychadzania/", "urlToImage": "https://img.projektn.sk/wp-static/2020/03/prisne_opatrenia.jpg?fm=jpg&q=85&w=2400&h=1260&fit=crop", "publishedAt": "2020-03-29T13:20:35Z", "content": "Takmer 80 percent z\u00a0n\u00e1s povauje opatrenia, ktor\u00fdmi t\u00e1t bojuje proti \u00edreniu choroby COVID-19, za adekv\u00e1tne. Za prehnan\u00e9 ich povauje len asi 5 percent ud\u00ed ij\u00facich na Slovensku; naopak, 13 percent by zo strany t\u00e1tu priv\u00edtalo ete pr\u00edsnejie kroky.\r\nVek\u00fd prieskum a\u2026 [+426 chars]", "translated_title": "Focus Survey: Slovakia agrees with the mandatory drapes and the steep ban-Denn\u00edk N", "sentiment_basic": 0.2732, "sentiment_scaled": 0.7436314746674216}, {"source": {"id": null, "name": "Aktuality.sk"}, "author": "\u0160port.sk", "title": "FOTO: P\u00f4sobiv\u00fd poh\u013ead do gar\u00e1\u017ee Cristiana Ronalda. Nech\u00fdba Ferrari, Bugatti i Rolls-Royce - Aktuality.sk", "description": "K\u00fdm mal\u00ed chlapci sa \u010dasto chv\u00e1lia ve\u013ekou zbierkou mal\u00fdch aut\u00ed\u010dok, jeden z najlep\u0161\u00edch futbalistov plan\u00e9ty Cristiano Ronaldo zmenil svoj sen na skuto\u010dnos\u0165 a v gar\u00e1\u017ei m\u00e1 zaparkovan\u00fdch hne\u010f nieko\u013eko drah\u00fdch k\u00faskov. Luxusn\u00e9, \u0161portov\u00e9, pohodln\u00e9 alebo r\u00fdchle. Zbierk\u2026", "url": "https://sport.aktuality.sk/c/441339/foto-posobivy-pohlad-do-garaze-cristiana-ronalda-nechyba-ferrari-bugatti-i-rolls-royce/", "urlToImage": "https://t.aimg.sk/magaziny/6kX-NHQ-T_PKrl_wH5WuGg~Aut-Cristiana-Ronalda-Bugatti-Veyron.jpg?t=LzB4MTk6MTA4MHg2MjYvMTIwMHg2MzAvZmlsdGVyczp3YXRlcm1hcmsobWFnYXppbnkvc3BvcnQtZmItaWNvbi5wbmcsMTEwNCwwLDAp&h=DogpKYy1VZ-wSne2YlAryQ&e=2145916800&v=3", "publishedAt": "2020-03-29T13:20:12Z", "content": null, "translated_title": "The impressive view of Cristian Ronald's garage. Not missing Ferrari, Bugatti i Rolls-Royce-Aktuality.sk", "sentiment_basic": 0.6355, "sentiment_scaled": 1.0000000000000002}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "KORONAV\u00cdRUS Dobr\u00e9 spr\u00e1vy pre motoristov: Slov\u00e1ci bud\u00fa tankova\u0165 st\u00e1le lacnej\u0161ie - Topky", "description": "BRATISLAVA \u2013 Pokles cien pohonn\u00fdch l\u00e1tok na slovensk\u00fdch \u010derpac\u00edch staniciach sa nezastav\u00ed. Predpoklad\u00e1 to analyti\u010dka Po\u0161tovej banky Jana Glasov\u00e1.", "url": "https://www.topky.sk/cl/10/1876227/KORONAVIRUS-Dobre-spravy-pre-motoristov--Slovaci-budu-tankovat-stale-lacnejsie", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2617421.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:09:50Z", "content": "\u201ePoas tohto t\u00fdda sa ceny ropy prepadli a k hranici 25 americk\u00fdch dol\u00e1rov za barel a vyhliadky na ich rast nevid\u00edme. Dopyt po rope je toti paralyzovan\u00fd pand\u00e9miou koronav\u00edrusu, ktor\u00e1 m\u00e1 obrovsk\u00fd dopad na cestovn\u00fd ruch a dopravu. Okrem toho, saudsko-rusk\u00fd konfli\u2026 [+2293 chars]", "translated_title": "KORONAV\u00cdRUS Good news for motorists: Slovaks will be tanked increasingly cheaper-Topky", "sentiment_basic": 0.4404, "sentiment_scaled": 0.8619445230682141}, {"source": {"id": null, "name": "Ta3.com"}, "author": null, "title": "Zv\u00e1\u017ete prep\u00fa\u0161\u0165anie, vyz\u00fdvaj\u00fa zamestn\u00e1vate\u013eov Sul\u00edk s Krajniakom - TA3", "description": "Opatrenia na podporu podnikov a zamestnancov, ktor\u00e9 v nede\u013eu predstavil predseda vl\u00e1dy Igor Matovi\u010d, by mali zabezpe\u010di\u0165 potreby takmer v\u0161etk\u00fdch skup\u00edn...", "url": "https://www.ta3.com/clanok/1179679/zvazte-prepustanie-vyzyvaju-zamestnavatelov-sulik-s-krajniakom.html", "urlToImage": "https://www.ta3.com/public/data/Article/1179679/title-image/ac1100ae-8623-b9a7.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:42:00Z", "content": "Mikulec tvrd\u00ed, e aj samotn\u00ed prev\u00e1dzkovatelia, napr\u00edklad obchody, musia dozera na to, i s\u00fa jednotliv\u00e9 opatrenia dodriavan\u00e9.\u00a0\"Nie je to v sile ministerstva vn\u00fatra a pol\u00edcie, aby sme mali vade policajn\u00fa hliadku, kde je otvoren\u00fd obchod,\" podotkol minister. Verejn\u2026 [+1500 chars]", "translated_title": "Consider the layoffs, call on the employers of Sul\u00edk with Krajniak-TA3", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "KORONAV\u00cdRUS Premi\u00e9r ter\u010dom odporn\u00e9ho \u00fatoku v\u00fdrastkov! Je to hyenizmus, ste nechutn\u00ed - Topky", "description": "DUBLIN - \u00cdrsky minister zdravotn\u00edctva Simon Harris ostro kritizuje vide\u00e1 na soci\u00e1lnych sie\u0165ach zachyt\u00e1vaj\u00face \u013eud\u00ed, ktor\u00ed zo \u017eartu ka\u0161\u013e\u00fa in\u00fdm do tv\u00e1r\u00ed. Stalo sa tak po tom, ako sa s\u00e1m stal obe\u0165ou tak\u00e9hoto incidentu. Upozor\u0148uje, \u017ee tak\u00e9to nechutn\u00e9 spr\u00e1vanie len\u2026", "url": "https://www.topky.sk/cl/11/1874949/KORONAVIRUS-Premier-tercom-odporneho-utoku-vyrastkov--Je-to-hyenizmus--ste-nechutni", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2616315.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:30:27Z", "content": "KORONAV\u00cdRUS Eur\u00f3pa el\u00ed obrovskej ekonomickej kr\u00edze! Z\u00e1chrann\u00fd bal\u00edek prich\u00e1dza, aj ke neskoro: Na rade je vl\u00e1da\r\n\"Toto nie je iadna z\u00e1bava, je to nechutn\u00e9. o je na tom smiene, e sa zameriavate na star\u00edch ud\u00ed, zakalete im do tv\u00e1re, nahr\u00e1te to a zab\u00e1vate sa na \u2026 [+956 chars]", "translated_title": "KORONAV\u00cdRUS Prime Minister of the Disgusting Attack of Growths! It's hyenism, you're disgusting-Topky", "sentiment_basic": -0.7777, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "KORONAV\u00cdRUS Hroz\u00ed riziko, \u017ee v pondelok sa bud\u00fa pred obchodmi vytv\u00e1ra\u0165 rady - Topky", "description": "BRATISLAVA - Slovensk\u00e1 aliancia modern\u00e9ho obchodu (SAMO), ktor\u00e1 zdru\u017euje spolo\u010dnosti obchodu (Billa, dm drogerie markt, Kaufland, Lidl, Metro, Terno a Tesco), upozor\u0148uje na riziko, \u017ee v pondelok 30. 3. sa bud\u00fa pred obchodmi vytv\u00e1ra\u0165 rady. Pod\u013ea SAMO tie\u017e hroz\u2026", "url": "https://www.topky.sk/cl/10/1876181/KORONAVIRUS-Hrozi-riziko--ze-v-pondelok-sa-budu-pred-obchodmi-vytvarat-rady", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2610821.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:08:33Z", "content": "Ilustran\u00e9 fotoZdroj: gettyimages.com \r\npred 53 min\u00fatamiBRATISLAVA - Slovensk\u00e1 aliancia modern\u00e9ho obchodu (SAMO), ktor\u00e1 zdruuje spolonosti obchodu (Billa, dm drogerie markt, Kaufland, Lidl, Metro, Terno a Tesco), upozoruje na riziko, e v pondelok 30. 3. sa bud\u2026 [+1932 chars]", "translated_title": "KORONAV\u00cdRUS Threatens to risk that on Monday they will be in front of the shops of the Council-Topky", "sentiment_basic": -0.5719, "sentiment_scaled": 0.14562694593829612}, {"source": {"id": null, "name": "Aktuality.sk"}, "author": "Aktuality.sk", "title": "Finan\u010dn\u00e9 riadite\u013estvo opakovane nez\u00e1konne uzatv\u00e1ralo dodatky - Aktuality.sk", "description": "Finan\u010dn\u00e9 riadite\u013estvo \u010del\u00ed probl\u00e9mu. Vo viacer\u00fdch pr\u00edpadoch malo obch\u00e1dza\u0165 z\u00e1kon, za \u010do mu teraz hrozia pokuty.", "url": "https://www.aktuality.sk/clanok/777756/uvo-financne-riaditelstvo-opakovane-nezakonne-uzatvaralo-dodatky/", "urlToImage": "https://t.aimg.sk/magaziny/-t0jfFQbQS_230qKb1JPmQ.2560~Budova-radu-pre-verejn-obstar-vanie-v-Bratislave.jpg?t=LzEyMDB4NjMwL2ZpbHRlcnM6d2F0ZXJtYXJrKG1hZ2F6aW55L294MzhqdXVIVEVuUE9JajZPRVpHWGcucG5nLDI0LDI0LDAp&h=Ge74P12i8dmC0QHw7DYf6w&e=2145916800&v=1", "publishedAt": "2020-03-29T12:07:20Z", "content": "\u00darad pre verejn\u00e9 obstar\u00e1vanie (\u00daVO) opakovane preuk\u00e1zal nez\u00e1konn\u00fd postup Finann\u00e9ho riaditestva SR pri uzatv\u00e1ran\u00ed dodatkov. Boli v celkovom objeme viac ako 11 mili\u00f3nov eur bez DPH.\r\nFinann\u00e9 riaditestvo za to u dostalo prv\u00fa pokutu vo v\u00fdke viac ako pol mili\u00f3na e\u2026 [+2356 chars]", "translated_title": "The Financial Directorate has repeatedly entered the Appendices-Headality.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Dnes24.sk"}, "author": "Global24 s.r.o.", "title": "Pribudlo 22 nov\u00fdch pr\u00edpadov: Slovensko m\u00e1 314 \u013eud\u00ed nakazen\u00fdch koronav\u00edrusom - Dnes24.sk", "description": "Po\u010det potvrden\u00fdch pr\u00edpadov koronav\u00edrusu na Slovensku sa prehupol cez tri stovky. Pribudlo 22 nov\u00fdch pacientov.", "url": "https://www.dnes24.sk/pribudlo-22-novych-pripadov-slovensko-ma-314-ludi-nakazenych-koronavirusom-357857", "urlToImage": "https://www.dnes24.sk/images/photoarchive/sized/700/2020/03/27/coronavirus-2-.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:20:00Z", "content": "Aktualizovan\u00e9Dnes o 12:20Zo Slovenska\r\nPoet potvrden\u00fdch pr\u00edpadov koronav\u00edrusu na Slovensku sa prehupol cez tri stovky. Pribudlo 22 nov\u00fdch pacientov. \r\nNa Slovensku pribudlo poas soboty (28.\u00a03.) 22\u00a0nov\u00fdch pr\u00edpadov n\u00e1kazy\r\nnov\u00fdm koronav\u00edrusom, celkov\u00fd poet evid\u2026 [+725 chars]", "translated_title": "22 new cases have been added: Slovakia has 314 people infected with the KoronavVirus-Dnes24.sk", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.20082083215397684}, {"source": {"id": null, "name": "Zoznam.sk"}, "author": null, "title": "Dojemn\u00e9 VIDEO z nemocnice dohnalo Kloppa a\u017e k slz\u00e1m: Je to neuverite\u013en\u00e9! - Kari\u00e9raInfo.sk", "description": "LIVERPOOL - Nemeck\u00fd futbalov\u00fd tr\u00e9ner v slu\u017eb\u00e1ch anglick\u00e9ho FC Liverpool J\u00fcrgen Klopp (52) vyz\u00fdva \u013eud\u00ed, aby sa na probl\u00e9m \u0161\u00edrenia koronav\u00edrusu ned\u00edvali iba zo svojho egoistick\u00e9ho poh\u013eadu. Jeden z ...", "url": "https://sportky.zoznam.sk/c/231605/dojemne-video-z-nemocnice-dohnalo-kloppa-az-k-slzam-je-to-neuveritelne", "urlToImage": "https://sportky.zoznam.sk/cacheImg/obr/1200px/jurgen-klopp-liverpool-fc-553965.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:19:58Z", "content": "J\u00fcrgen Klopp akuje fan\u00faikom\r\nLIVERPOOL - Nemeck\u00fd futbalov\u00fd tr\u00e9ner v slub\u00e1ch anglick\u00e9ho FC Liverpool J\u00fcrgen Klopp (52) vyz\u00fdva ud\u00ed, aby sa na probl\u00e9m \u00edrenia koronav\u00edrusu ned\u00edvali iba zo svojho egoistick\u00e9ho pohadu. Jeden z najrepektovanej\u00edch ud\u00ed v s\u00faasnom svetov\u2026 [+1756 chars]", "translated_title": "The touching VIDEO from the hospital was driven by Kloppa to the tears: It's incredible!-Kari\u00e9raInfo.sk", "sentiment_basic": -0.2942, "sentiment_scaled": 0.3421313331446364}, {"source": {"id": null, "name": "Pravda.sk"}, "author": "https://www.facebook.com/pravdadennik", "title": "Mikulec: Evidujeme 803 priestupkov v pr\u00edpade dodr\u017eiavania karant\u00e9ny - Dom\u00e1ce - PRAVDA.sk", "description": "Minister deklaroval, \u017ee policajti v ter\u00e9ne, by mali by\u0165 dostato\u010dne z\u00e1soben\u00ed ochrann\u00fdmi prostriedkami.", "url": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/547024-mikulec-evidujeme-803-priestupkov-v-pripade-dodrziavania-karanteny/", "urlToImage": "http://ipravda.sk/res/2020/03/27/thumbs/sr-partizanske-vulkan-vyroba-zmena-ruska-nrx-clanokW.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:02:00Z", "content": "Pol\u00edcia SR doteraz zaevidovala 803 priestupkov v pr\u00edpade dodriavania karant\u00e9ny, 218 poruen\u00ed z\u00e1kazu otvorenia retauran\u00fdch zariaden\u00ed, dvakr\u00e1t \u00edrenie poplanej spr\u00e1vy a trikr\u00e1t \u00edrenie n\u00e1kazlivej choroby. V nedenej diskusnej rel\u00e1cii V politike na TA3 o tom informo\u2026 [+2373 chars]", "translated_title": "Mikulec: We register 803 violations in case of compliance with quarantine-Domestic-STAR-STAR", "sentiment_basic": -0.5267, "sentiment_scaled": 0.17761109538635728}, {"source": {"id": null, "name": "Slovakwoman.sk"}, "author": null, "title": "Mekyho dospel\u00fd syn odp\u00e1lil live koncert: Podob\u00e1 sa na svojho sl\u00e1vneho otca? - SlovakWoman.sk", "description": "Legend\u00e1rneho slovensk\u00e9ho spev\u00e1ka Mira \u017dbirku netreba verejnosti nijak zvl\u00e1\u0161\u0165 predstavova\u0165. Dlhoro\u010dn\u00e1 plodn\u00e1 kari\u00e9ra a hudobn\u00e9 ocenenia v\u0161ak nie s\u00fa jedin\u00fdm Mekyho \u017eivotn\u00fdm \u00faspechom. Uzn\u00e1van\u00fd skladate\u013e", "url": "https://www.slovakwoman.sk/mekyho-dospely-syn-odpalil-live-koncert-podoba-sa-na-svojho-slavneho-otca/", "urlToImage": "https://www.slovakwoman.sk/wp-content/uploads/2020/03/coverzbirka-660x371.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:44:00Z", "content": "Legend\u00e1rneho slovensk\u00e9ho spev\u00e1ka Mira birku netreba verejnosti nijak zvl\u00e1 predstavova. Dlhoron\u00e1 plodn\u00e1 kari\u00e9ra a hudobn\u00e9 ocenenia vak nie s\u00fa jedin\u00fdm Mekyho ivotn\u00fdm \u00faspechom. Uzn\u00e1van\u00fd skladate je otcom troch det\u00ed, avak najstar\u00ed syn D\u00e1vid sa ako jedin\u00fd z potomk\u2026 [+794 chars]", "translated_title": "Meky's adult son fired a live concert: is he similar to his glorious father? -SlovakWoman.sk", "sentiment_basic": 0.1531, "sentiment_scaled": 0.6586470421737901}, {"source": {"id": null, "name": "Markiza.sk"}, "author": null, "title": "Auggie z filmu Oby\u010dajn\u00e1 tv\u00e1r: Pozrite sa, ako vyzer\u00e1 v skuto\u010dnosti - TV Mark\u00edza", "description": "Predstavite\u013e mal\u00e9ho chlapca z filmov\u00e9ho hitu je ve\u013ek\u00fd fe\u0161\u00e1k.", "url": "https://www.markiza.sk/soubiz/zahranicny/1993305_auggie-z-filmu-obycajna-tvar-pozrite-sa-ako-vyzera-v-skutocnosti", "urlToImage": "https://static.markiza.sk/a501/image/file/2/1758/PHx9.obycajna_tvar_63_jpg.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:07:21Z", "content": "Aj v\u00e1s si vera na Mark\u00edze podmanil pr\u00edbeh v\u00fdnimon\u00e9ho chlapeka Auggieho, ktor\u00fd sa pre vroden\u00fa poruchu narodil so zdeformovanou tv\u00e1rou vo filme Obyajn\u00e1 tv\u00e1r? Film bol nakr\u00faten\u00fd na mot\u00edvy rovnomennej kniky pre deti americkej spisovateky a grafiky R.J. Palacio z \u2026 [+635 chars]", "translated_title": "Auggie from the movie Dwelling Face: See what it looks like in reality-TV Mark\u00edza", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.8204783470138695}, {"source": {"id": null, "name": "Domov.sme.sk"}, "author": "TASR", "title": "Aj t\u00ed, \u010do pr\u00eddu zo zahrani\u010dia individu\u00e1lne, p\u00f4jdu do povinnej karant\u00e9ny - SME.sk", "description": "Nevid\u00edme rozdiel medzi hromadn\u00fdm a individu\u00e1lnym n\u00e1vratom, povedal premi\u00e9r.", "url": "https://domov.sme.sk/c/22370859/aj-ti-co-pridu-zo-zahranicia-individualne-pojdu-do-povinnej-karanteny.html", "urlToImage": "https://m.smedata.sk/api-media/media/image/sme/1/61/6198921/6198921_1200x.jpeg?rev=3", "publishedAt": "2020-03-29T09:49:12Z", "content": "Nevid\u00edme rozdiel medzi hromadn\u00fdm a individu\u00e1lnym n\u00e1vratom, povedal premi\u00e9r.29. mar 2020 o 11:49 TASR \r\nVetky l\u00e1nky, ktor\u00e9 informuj\u00fa o mimoriadnych opatreniach a z\u00e1kladn\u00fdch zdravotn\u00edckych inform\u00e1ci\u00e1ch o novom koronav\u00edruse, bud\u00fa na SME.sk odomknut\u00e9 a pr\u00edstupn\u00e9 \u2026 [+1528 chars]", "translated_title": "Even those who come from abroad individually will go to compulsory quarantine-SME.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Hnonline.sk"}, "author": null, "title": "Prv\u00e1 pomoc pre zamestnancov \u010di firmy. Pozrite si preh\u013ead siedmich ekonomick\u00fdch opatren\u00ed - HNonline.sk", "description": "Zatia\u013e ich je sedem, nazvan\u00fdch Prv\u00e1 pomoc zamestnancom, firm\u00e1m a \u017eivnostn\u00edkom.", "url": "https://finweb.hnonline.sk/ekonomika/2121486-prva-pomoc-pre-zamestnancov-ci-firmy-pozrite-si-prehlad-siedmich-ekonomickych-opatreni", "urlToImage": "https://cloudia.hnonline.sk/r1200x/d49f2c0e-0fce-40de-89d9-425879d6d2d5", "publishedAt": "2020-03-29T09:46:00Z", "content": "Sledujte n\u00e1s na Instagrame", "translated_title": "First aid for employees or companies. See an overview of the seven economic measures-HNonline.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "Zn\u00e1ma komi\u010dka podporila tehu\u013eky: Hol\u00fdmi prsiami! - Topky", "description": "LOS ANGELES - Int\u00edmna fotka! Zn\u00e1ma here\u010dka a komi\u010dka Amy Schumer (38) nepatr\u00ed medzi hviezdy, ktor\u00e9 potrebuj\u00fa by\u0165 tip-top za ka\u017ed\u00fdch okolnost\u00ed. Dokonca nem\u00e1 probl\u00e9m uk\u00e1za\u0165 sa svetu tak, ako by pre in\u00e9 hviezdy bolo nepr\u00edpustn\u00e9. Urobila tak aj v t\u00fdchto d\u0148och. Po\u2026", "url": "https://www.topky.sk/cl/100314/1875941/Znama-komicka-podporila-tehulky--Holymi-prsiami-", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2617201.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:01:03Z", "content": null, "translated_title": "The famous mob supported the pumpks: bare breasts!-Topky", "sentiment_basic": 0.3802, "sentiment_scaled": 0.8193461647325222}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "KORONAV\u00cdRUS Po\u010det obet\u00ed koronav\u00edrusu v \u010cesku sa zv\u00fd\u0161il na 13 - Topky", "description": "PRAHA - N\u00e1kaze nov\u00fdm koronav\u00edrusom pod\u013eahlo v \u010ceskej republike u\u017e 13 \u013eud\u00ed. \u010cesk\u00e9 ministerstvo zdravotn\u00edctva to ozn\u00e1milo v nede\u013eu dopoludnia po \u00famrt\u00ed \u010fal\u0161\u00edch dvoch pacientov, informovali servery Novinky.cz a iDnes.cz.", "url": "https://www.topky.sk/cl/11/1876017/KORONAVIRUS-Pocet-obeti-koronavirusu-v-Cesku-sa-zvysil-na-13", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2617233.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:57:20Z", "content": "Poet potvrden\u00fdch pr\u00edpadov n\u00e1kazy koronav\u00edrusom SARS-CoV-2 v esku sa poda t\u00fdchto \u00fadajov zv\u00fdil na 2669. V sobotu pribudlo 262 pacientov. Z ochorenia COVID-19 sp\u00f4sobovan\u00e9ho nov\u00fdm koronav\u00edrusom sa v krajine dosia vylieilo 11 ud\u00ed.\r\nV esku rastie aj poet testov na \u2026 [+252 chars]", "translated_title": "KORONAV\u00cdRUS The number of victims of coronavir in the Czech Republic has increased to 13-Topics", "sentiment_basic": 0.0258, "sentiment_scaled": 0.5685677894140958}, {"source": {"id": null, "name": "Aktuality.sk"}, "author": "\u0160port.sk", "title": "Ikonu tureckej reprezent\u00e1cie museli hospitalizova\u0165, m\u00e1 v\u00e1\u017ene pr\u00edznaky - \u0160PORT.sk", "description": "B\u00fdval\u00fd tureck\u00fd futbalov\u00fd reprezentant Recber R\u00fcst\u00fc mal pozit\u00edvny test na nov\u00fd koronav\u00edrus.", "url": "https://sport.aktuality.sk/c/441337/byvalu-ikonu-tureckej-reprezentacie-museli-hospitalizovat-ma-vazne-priznaky/", "urlToImage": "https://t.aimg.sk/magaziny/7Z9lGp3ZQnmyQV2oo3amPw~Recber-R-stu.jpg?t=LzB4MDoxOTIweDEwNzgvMTIwMHg2MzAvZmlsdGVyczp3YXRlcm1hcmsobWFnYXppbnkvc3BvcnQtZmItaWNvbi5wbmcsMTEwNCwwLDAp&h=9dHLS9hUlT0ew75FCFWceA&e=2145916800&v=4", "publishedAt": "2020-03-29T08:56:20Z", "content": "dnes 10:49\r\n |\r\n B\u00fdval\u00fd tureck\u00fd futbalov\u00fd reprezentant Recber R\u00fcst\u00fc mal pozit\u00edvny test na nov\u00fd koronav\u00edrus.\r\n Hospitalizovali ho po tom, ako sa uho r\u00fdchlo prejavili pr\u00edznaky ochorenia. \"Rada by som priniesla pozit\u00edvnejie spr\u00e1vy, ale pravda je, a mrz\u00ed ma to, m\u2026 [+730 chars]", "translated_title": "The icon of the Turkish representation had to be hospitalized, has serious symptoms-\u0160PORT.sk", "sentiment_basic": -0.0772, "sentiment_scaled": 0.49568355505236356}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "KORONAV\u00cdRUS Spove\u010f \u010ce\u0161ky \u017eij\u00facej v \u0160panielsku: Situ\u00e1cia je z\u00fafal\u00e1, na vine s\u00fa aj dve ve\u013ek\u00e9 akcie - Topky", "description": "MADRID - \u0160panielsko je po Taliansku druhou krajinou na svete s najvy\u0161\u0161\u00edm po\u010dtom \u00famrt\u00ed. \u010ce\u0161ka \u017eij\u00faca na severe \u0160panielska porozpr\u00e1vala o laxnej\u0161om pr\u00edstupe krajiny ku koronav\u00edrusovej infekcii. Najz\u00fafalej\u0161ia situ\u00e1cia je pod\u013ea nej v Madride.", "url": "https://www.topky.sk/cl/11/1874677/KORONAVIRUS-Spoved-Cesky-zijucej-v-Spanielsku--Situacia-je-zufala--na-vine-su-aj-dve-velke-akcie", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2615909.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:51:06Z", "content": "Baskicko, regi\u00f3n na severe panielska, sa stalo nov\u00fdm domovom eky Kateiny Feren\u00edkovej. Uiteka anglitiny pre iROZHLAS.cz op\u00edsala, ako n\u00e1kaza zmenila ich doterajie ivoty.\u00a0\r\nOpatrenia prili neskoro\r\nV panielsku sa prv\u00fd pr\u00edpad n\u00e1kazy potvrdil 31. janu\u00e1ra na Kan\u00e1rs\u2026 [+4514 chars]", "translated_title": "KORONAV\u00cdRUS Squit \u010ce\u0161ky living in Spain: The situation is desperate, there are also two large events-Topky", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.32514859892442693}, {"source": {"id": null, "name": "Topky.sk"}, "author": null, "title": "Bob Dylan prekvapil svojich priaznivcov: Zverejnil prv\u00fa autorsk\u00fa piese\u0148 za takmer desa\u0165ro\u010die - Topky", "description": "NEW YORK - Americk\u00fd folkrockov\u00fd spev\u00e1k a skladate\u013e Bob Dylan prekvapil svojich priaznivcov, ke\u010f v noci na piatok zverejnil svoju prv\u00fa autorsk\u00fa skladbu za uplynul\u00fdch osem rokov. Ide o 17-min\u00fatov\u00fa baladu o zavra\u017eden\u00ed prezidenta USA Johna Kennedyho z roku 1963, \u2026", "url": "https://www.topky.sk/cl/15/1875611/Bob-Dylan-prekvapil-svojich-priaznivcov--Zverejnil-prvu-autorsku-piesen-za-takmer-desatrocie", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_topky_watermark/https://img.topky.sk/900px/2616913.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:00:44Z", "content": "Skladba s n\u00e1zvom Murder Most Foul v sprievode jemn\u00e9ho klav\u00edra a tlmen\u00fdch bic\u00edch prerozpr\u00e1va pr\u00edbeh o zastrelen\u00ed 35. prezidenta Spojen\u00fdch t\u00e1tov a z\u00e1rove popisuje evol\u00faciu kontrakult\u00fary 60. rokov 20. storoia. \"Ide o dosia nezverejnen\u00fa skladbu, ktor\u00fa sme nahrali\u2026 [+1134 chars]", "translated_title": "Bob Dylan surprised his favors: Published the first author song for almost a decade-Topky", "sentiment_basic": 0.4404, "sentiment_scaled": 0.8619445230682141}, {"source": {"id": null, "name": "Myzilina.sme.sk"}, "author": "SITA", "title": "Od pondelka m\u00f4\u017eu otvori\u0165 z\u00e1hradn\u00edctva, stavebniny, galant\u00e9rie, \u010di farby laky - SME.sk", "description": "\u0160t\u00e1t povol\u00ed otvorenie \u010fal\u0161\u00edch prev\u00e1dzok, av\u0161ak za pr\u00edsnych podmienok.", "url": "https://myzilina.sme.sk/c/22370503/od-pondelka-mozu-otvorit-zahradnictva-stavebniny-galanterie-ci-farby-laky.html", "urlToImage": "https://m.smedata.sk/api-media/media/image/sme/3/61/6187973/6187973_1200x.jpeg?rev=3", "publishedAt": "2020-03-28T12:54:52Z", "content": "t\u00e1t povol\u00ed otvorenie al\u00edch prev\u00e1dzok, avak za pr\u00edsnych podmienok.28. mar 2020 o 13:54 SITA t\u00e1t umon\u00ed otvori na Slovensku alie prev\u00e1dzky. S\u00fa medzi nimi on\u00e9 optiky, stanice STK a EK, z\u00e1hradn\u00edctva, stavebniny, galant\u00e9rie i advok\u00e1tske a not\u00e1rske kancel\u00e1rie. Otvor\u2026 [+1025 chars]", "translated_title": "From Monday they can open horticulture, construction, galant\u00e9rie, or paint varnade-SME.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Dennikn.sk"}, "author": "Jana \u010cevelov\u00e1", "title": "Od pondelka bud\u00fa otvoren\u00e9 \u010fal\u0161ie prev\u00e1dzky - Denn\u00edk N", "description": "Vl\u00e1da od pondelka povol\u00ed otvorenie \u010fal\u0161\u00edch obchodov, slu\u017eieb a\u00a0prev\u00e1dzok: z\u00e1hradn\u00edctva o\u010dn\u00e9 optiky slu\u017eby STK a\u00a0emisnej kontroly l\u00edzingov\u00e9 slu\u017eby predajne a\u00a0servis bicyklov not\u00e1ri a\u00a0advok\u00e1ti stavebniny galant\u00e9rie farby, laky elektroin\u0161tala\u010dn\u00e9 slu\u017eby \u017eeleziars\u2026", "url": "https://dennikn.sk/minuta/1826494/", "urlToImage": "https://dennikn.sk/api/feature/1826494", "publishedAt": "2020-03-28T11:59:05Z", "content": "16:57\r\nViac ako polovicu nak\u00fapen\u00fdch d\u00fdchac\u00edch pr\u00edstrojov z\u00edskava bratislavsk\u00e1 Univerzitn\u00e1 nemocnica, dovedna ich dostane dev\u00e4 nemocn\u00edc. as dod\u00e1vok u prila, alie maj\u00fa dorazi do konca marca a\u00a0posledn\u00e9 z\u00a0tejto v\u00e1rky v\u00a0m\u00e1ji a\u00a0v\u00a0j\u00fani.\r\n15:27\r\nTaliansky premi\u00e9r Giu\u2026 [+13344 chars]", "translated_title": "From Monday will be open more traffic-Denn\u00edk N", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Auto.sme.sk"}, "author": "Peter K\u00e1lm\u00e1n", "title": "Audi a Volkswagen zmenili logo, kv\u00f4li korone - SME.sk", "description": "\u013dud\u00ed vyz\u00fdvaj\u00fa k zodpovednosti.", "url": "https://auto.sme.sk/c/22370425/audi-a-volkswagen-zmenili-logo-kvoli-korone.html", "urlToImage": "https://m.smedata.sk/api-media/media/image/sme/7/62/6201517/6201517_1200x.jpeg?rev=3", "publishedAt": "2020-03-28T11:29:55Z", "content": "ud\u00ed vyz\u00fdvaj\u00fa k zodpovednosti.INGOLSTADT, WOLFSBURG. Pred necel\u00fdmi dvoma mesiacmi sa ete zdalo, e automobilov\u00fd priemysel ak\u00e1 zauj\u00edmav\u00fd rok so zameran\u00edm na elektromobily. Pand\u00e9mia koronav\u00edrusu vak priniesla zmenu pl\u00e1nov.\r\ne je situ\u00e1cia v\u00e1na, si automobilky napl\u2026 [+1292 chars]", "translated_title": "Audi and Volkswagen changed the logo, due to corona-SME.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Zoznam.sk"}, "author": null, "title": "SEAT Alhambra nekon\u010d\u00ed, Alhambra na\u010falej \u017eije a pokra\u010duje - Kari\u00e9raInfo.sk", "description": "Komu v dne\u0161nom svete mo\u017eno veri\u0165, ke\u010f u\u017e aj renomovan\u00e9 zdroje nenap\u00ed\u0161u v r\u00e1mci zv\u00fd\u0161enia z\u00e1ujme cel\u00fa pravdu...", "url": "https://podkapotou.zoznam.sk/cl/1000612/1875211/SEAT-Alhambra-nekonci--Alhambra-nadalej-zije-a-pokracuje", "urlToImage": "https://static-images.zoznam.sk/image/fetch/q_92,w_1200,h_630,c_fill/h_108,g_north_east,x_0,y_30,l_podkapotou_watermark/https://img.topky.sk/podkapotou/1280px/2616581.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:01:25Z", "content": "Komu v dnenom svete mono veri, ke u aj renomovan\u00e9 zdroje nenap\u00edu v r\u00e1mci zv\u00fdenia z\u00e1ujme cel\u00fa pravdu...\r\nVera, teda v piatok r\u00e1no zverejnil anglick\u00fd motoristick\u00fd magaz\u00edn Autocar na svojom port\u00e1li l\u00e1nok o ukonen\u00ed v\u00fdroby modelu SEAT Alhambra.\r\nModel SEAT Alhambr\u2026 [+3543 chars]", "translated_title": "SEAT Alhambra does not end, Alhambra continues to live and continues-Kari\u00e9raInfo.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Sport.sme.sk"}, "author": "Juraj Berzedi", "title": "\u010co Livio Magoni povedal za \u0161tyri roky o Petre Vlhovej - SME.sk", "description": "Vz\u0165ah Petra Vlhov\u00e1 - Livio Magoni. \u010co o sebe za \u0161tyri roky povedali?", "url": "https://sport.sme.sk/c/22369855/co-livio-magoni-povedal-za-styri-roky-o-petre-vlhovej.html", "urlToImage": "https://m.smedata.sk/api-media/media/image/sme/8/60/6049088/6049088_1200x.jpeg?rev=3", "publishedAt": "2020-03-27T14:15:30Z", "content": "BRATISLAVA. Hoci m\u00e1 drobn\u00fa postavu, vyaruje z neho repekt. Na svahu je pr\u00edsny a nekompromisn\u00fd. V s\u00fakrom\u00ed udsk\u00fd a z\u00e1bavn\u00fd.\r\nV lyiarskom svete je repektovan\u00fd a ob\u00faben\u00fd pre svoju ovi\u00e1lnos. Taliansky tr\u00e9ner Livio Magoni doviedol v minulosti k najv\u00e4\u00edm \u00faspechom slo\u2026 [+1946 chars]", "translated_title": "What Livio Magoni said in four years about Petre Vlhovej-SME.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}, {"source": {"id": null, "name": "Hnonline.sk"}, "author": null, "title": "Volkswagen a Audi menia svoje log\u00e1. Podp\u00edsal sa pod to koronav\u00edrus - HNonline.sk", "description": "Automobilky reaguj\u00fa na aktu\u00e1lnu situ\u00e1cia a r\u00f4znymi sp\u00f4sobmi chc\u00fa apelova\u0165 na dodr\u017eiavanie odpor\u00fa\u010dan\u00ed - napr\u00edklad aj \"zmenou loga\".", "url": "https://auto.hnonline.sk/automobilky/2120731-volkswagen-a-audi-menia-svoje-loga-podpisal-sa-pod-to-koronavirus", "urlToImage": "https://cloudia.hnonline.sk/r1200x/a4acd016-e17b-40e6-9463-7d8ee1c07d56", "publishedAt": "2020-03-27T13:05:20Z", "content": "Sledujte n\u00e1s na Instagrame", "translated_title": "Volkswagen and Audi are changing their logies. Signed by the coronav\u00edrus-HNonline.sk", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5503113501273706}]