[{"source": {"id": null, "name": "Www.vg.no"}, "author": null, "title": "Stortalent signerer for Glimt: \u2013 Et stort valg - VG", "description": "Bod\u00f8/Glimt er i ferd med \u00e5 hente stortalentet Sebastian Tounekti (17) etter en nordnorsk dragkamp.", "url": "https://www.vg.no/sport/fotball/i/4qej2o/stortalent-signerer-for-glimt-et-stort-valg", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/db6e2792-dd47-4a8e-b41c-37a57ee3ba66?fit=crop&h=1267&w=1900&s=c49137df25554ea501ed0ec1e8e087806be9919d", "publishedAt": "2020-03-29T14:14:00Z", "content": null, "translated_title": "Grand talent signs for Glimt :-A big election-VG", "sentiment_basic": 0.7003, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Www.bt.no"}, "author": null, "title": "Marianne tr\u00e5kket over p\u00e5 uteserveringen p\u00e5 Bryggen. N\u00e5 m\u00e5 hun leve med sterke smerter resten av livet. - Bergens Tidende", "description": "Et lite overtr\u00e5kk snudde livet til Marianne Vatn\u00f8y (45) p\u00e5 hodet. Denne uken kom beskjeden hun har ventet p\u00e5 i nesten seks \u00e5r.", "url": "https://www.bt.no/nyheter/lokalt/i/70A7Ro/marianne-traakket-over-paa-uteserveringen-paa-bryggen-naa-maa-hun-leve-med", "urlToImage": "https://premium.vgc.no/v2/images/cae03a4c-e539-4b16-a2ce-55013444db30?fit=crop&h=995&w=1900&s=2d27a8df0292c078f05ebe48b7482520951ba37e", "publishedAt": "2020-03-29T14:13:00Z", "content": "Et lite overtr\u00e5kk snudde livet til Marianne Vatn\u00f8y (45) p\u00e5 hodet. Denne uken kom beskjeden hun har ventet p\u00e5 i nesten seks \u00e5r.\r\nLes hele saken med abonnement\r\nAllerede abonnent? Logg inn", "translated_title": "Marianne stepped over on the outserving on the pier. Now she has to live with strong pains for the rest of her life. -Bergens Tidde", "sentiment_basic": 0.128, "sentiment_scaled": 0.616137903279898}, {"source": {"id": "aftenposten", "name": "Aftenposten"}, "author": null, "title": "Nordmannen pr\u00f8vde \u00e5 sl\u00e5 verdensrekord - segnet om etter 19 timer - Aftenposten", "description": "Eirik Asd\u00f8l gikk over 37 mil p\u00e5 ski p\u00e5 under ett d\u00f8gn.", "url": "https://www.aftenposten.no/sport/langrenn/i/lAyg6A/nordmannen-proevde-aa-slaa-verdensrekord-segnet-om-etter-19-timer", "urlToImage": "https://premium.vgc.no/ap/images/95bdc5c7-682b-4b84-b3a4-44c518804748?fit=crop&q=80&w=1440", "publishedAt": "2020-03-29T14:01:00Z", "content": "smp-stories-top-widget\r\nEirik Asd\u00f8l segnet om da han ga seg etter nesten et d\u00f8gn p\u00e5 ski. Da var han utslitt.\r\n\u2013 Han er en harding. Det er en t\u00f8ff l\u00f8per som trener veldig mye. Han er t\u00f8ff i hodet, sier Kjell Nervold.\r\nDen mange\u00e5rige langrenns- og fotballtrener\u2026 [+4030 chars]", "translated_title": "The North was trying to beat the world record-segrered in after 19 hours-Aftenmail", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": "nrk", "name": "NRK"}, "author": "Mariam Elterv\u00e5g Ciss\u00e9", "title": "D\u00f8dsulykke med sn\u00f8skuter \u2013 NRK Troms og Finnmark \u2013 Lokale nyheter, TV og radio - NRK", "description": "En mann er erkl\u00e6rt d\u00f8d etter \u00e5 ha blitt funnet p\u00e5 sn\u00f8skuter i Porsangermoen i Porsanger. \u2013 Ingen tegn til at noe kriminelt har skjedd, if\u00f8lge politiet.", "url": "https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/dodsulykke-med-snoskuter-1.14965213", "urlToImage": "https://gfx.nrk.no/0hrynJ1FZuPgvLPE5P6MyQHS7fe1bCHpIay4ZlFvDP9g", "publishedAt": "2020-03-29T13:13:25Z", "content": "P\u00e5 Twitter skriver politiet at det ikke er noe tegn til at d\u00f8dsfallet har skjedd som f\u00f8lge av en ulykke.\r\nDe er p\u00e5 stedet og foretar unders\u00f8kelser, skriver de p\u00e5 Twitter.\r\nTil TV 2 sier operasjonsleder Jannicke Silseth Eide at det ikke er noe tegn til kollisj\u2026 [+449 chars]", "translated_title": "Death accident with snow foam-NRK Trenms and Finnmark-Local news, TV and radio-NRK", "sentiment_basic": -0.7906, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Mark Wahlberg - - Jeg har gjort en rekke fryktelige feil - Seher", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiTGh0dHBzOi8vd3d3LnNlaGVyLm5vL2tqZW5kaXMvamVnLWhhci1nam9ydC1lbi1yZWtrZS1mcnlrdGVsaWdlLWZlaWwvNzIyODk4NTTSAVBodHRwczovL3d3dy5zZWhlci5uby9ramVuZGlzL2plZy1oYXItZ2pvcnQtZW4tcmVra2UtZnJ5a3RlbGlnZS1mZWlsLzcyMjg5ODU0L2FtcA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T13:06:00Z", "content": null, "translated_title": "Mark Wahlberg-I've done a number of terrible mistakes-Sehere", "sentiment_basic": -0.4215, "sentiment_scaled": 0.24756858273526056}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.no"}, "author": "Magnus Newth", "title": "Kraftig vekst for norsk lufteventyr - Dagens N\u00e6ringsliv", "description": "Kraftig vekst for norsk lufteventyr", "url": "https://www.dn.no/teknologi/airthings/oyvind-birkenes/koronaviruset/kraftig-vekst-for-norsk-lufteventyr/2-1-783355", "urlToImage": "https://images.dn.no/image/SUVXSHVpc2YzcitTU04wei9YSzhpZ1grNElJcmYyZEZabFlybEprNE11Zz0=/nhst/binary/654ce3091544c5523ce71194914986de?image_version=640", "publishedAt": "2020-03-29T12:49:25Z", "content": "Den norske gr\u00fcndersuksessen Airthings fortsetter \u00e5 \u00f8ke omsetningen kraftig, viser \u00e5rsregnskapet for 2019. Selskapet utvikler utstyr og tjenester knyttet til m\u00e5ling av radonstr\u00e5ling og luftkvalitet. I fjor omsatte selskapet for 139,5 millioner kroner, opp fra \u2026 [+4528 chars]", "translated_title": "Heavy growth for Norwegian air ventures-Today's Nearby", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.7863706486015158}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tv2.no"}, "author": "TV 2 AS", "title": "Falske koronakontroll\u00f8rer ringte p\u00e5 d\u00f8rer i Oslo - TV 2", "description": "Politiet fikk s\u00f8ndag tips om at noen ringte p\u00e5 d\u00f8rer p\u00e5 Bogerud i Oslo og utga seg for \u00e5 v\u00e6re fra koronakontrollen.", "url": "https://www.tv2.no/a/11338683/", "urlToImage": "https://www.tv2.no/s/lab/3.3/p/img/logo/tv2-default.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:32:00Z", "content": "Meldingen om hendelsen kom inn klokken 13.48 s\u00f8ndag.\r\n Det var noen som ringte p\u00e5 d\u00f8rklokkene i en blokk. S\u00e5 vidt meg bekjent er ikke dette en m\u00e5te helsevesenet opererer, sier operasjonsleder ved Oslo politidistrikt, Sven Christian Lie til TV 2.\r\nPolitiet har\u2026 [+592 chars]", "translated_title": "Fake coroncontrol doors rang on doors in Oslo-TV 2", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.21054396673150444}, {"source": {"id": null, "name": "Nettavisen.no"}, "author": "Kjetil Bortelid M\u00e6land", "title": "Hjemmekontor: Psykolog frykter for sm\u00e5barnas psykiske helse under korona-krisen - Nettavisen", "description": "Dialog med arbeidsgiver og skole er r\u00e5dene som gis, men professor Willy-Tore M\u00f8rch kommer med klar beskjed om hverdagen med hjemmekontor og sm\u00e5 barn: - Umulig.", "url": "https://www.nettavisen.no/nyheter/hjemmekontor-psykolog-frykter-for-smabarnas-psykiske-helse-under-korona-krisen/3423943476.html", "urlToImage": "https://g.acdn.no/obscura/API/dynamic/r1/nadp/tr_1000_2000_s_f/0000/2020/03/29/3423945720/1/original/18592732.jpg?chk=B3584D", "publishedAt": "2020-03-29T12:05:17Z", "content": "Dialog med arbeidsgiver og skole er r\u00e5dene som gis, men professor Willy-Tore M\u00f8rch kommer med klar beskjed om hverdagen med hjemmekontor og sm\u00e5 barn: - Umulig.- Jeg er dypt bekymret for barns psykiske helse i denne situasjonen. Vi har en hel foreldregruppe so\u2026 [+8220 chars]", "translated_title": "Home Office : Psychoand fears for petty children's mental health during the corona crisis-Nettavise", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.1564155878999262}, {"source": {"id": null, "name": "Www.vg.no"}, "author": null, "title": "Drama f\u00f8r pressekonferanse: Endret beskjed om karanteneregler i siste liten - VG", "description": "Regjeringen skulle be kommunene droppe egne karanteneregler, men p\u00e5 oppl\u00f8pssiden ble det lagt til at r\u00e5dene ikke er rettslig bindende. N\u00e5 er pressekonferansen utsatt.", "url": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/b5vMWl/drama-foer-pressekonferanse-endret-beskjed-om-karanteneregler-i-siste-liten", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/37cc0d6c-a65b-4844-a0d8-938e88433fcf?fit=crop&h=1298&w=1900&s=5ede3d9b232abee8a58611dc2c4ff219893194c2", "publishedAt": "2020-03-29T12:02:17Z", "content": "Stein Lier-Hansen leder interesseorganisasjonen Norsk Industri. Foto: Frode Hansen\r\nRegjeringen skulle be kommunene droppe egne karanteneregler, men p\u00e5 oppl\u00f8pssiden ble det lagt til at r\u00e5dene ikke er rettslig bindende. N\u00e5 er pressekonferansen utsatt.\r\nMinst 1\u2026 [+3450 chars]", "translated_title": "Drama before press conference : Changed note of quarantine rules at the last minute-VG", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Www.vg.no"}, "author": null, "title": "Formel 1-stopp: Lager smittevernutstyr - VG", "description": "Italienske Ferrari og en rekke britiske lag i formel 1-sirkuset har etter corona-bremsen g\u00e5tt over til \u00e5 \u00abmekke\u00bb smittevernutstyr.", "url": "https://www.vg.no/sport/motorsport/i/8m8lkw/formel-1-stopp-lager-smittevernutstyr", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/6f76be7a-3377-4316-a767-8a1353a4e5de?fit=crop&h=1122&w=1900&s=d6a9321e0e0d6edfc7af64732986f903bcdf13f9", "publishedAt": "2020-03-29T11:46:00Z", "content": "FULL STOPP: Ingen vet n\u00e5r formel 1-sirkuset kan starte igjen. Bildet er fra l\u00f8pet i Monaco i fjor, med britenes verdensmester Lewis Hamilton i tet. Foto: ANDREJ ISAKOVIC / AFP\r\nItalienske Ferrari og en rekke britiske lag i formel 1-sirkuset har etter corona-b\u2026 [+2719 chars]", "translated_title": "Formula One stop : Making contagion gear-VG", "sentiment_basic": -0.6369, "sentiment_scaled": 0.10309209202495134}, {"source": {"id": null, "name": "Dagbladet.no"}, "author": "Karoline Pedersen", "title": "Kylie Jenner - - Aldri v\u00e6rt s\u00e5 syk - Dagbladet.no", "description": "N\u00e5 r\u00f8per sminkemogulen grunnen til h\u00f8stens sykehusinnleggelse.", "url": "https://www.dagbladet.no/kjendis/aldri-vaert-sa-syk/72307779", "urlToImage": "https://dbstatic.no/72307819.jpg?imageId=72307819&panow=100&panoh=52.127659574468&panox=0&panoy=6.9148936170213&heightw=0&heighth=0&heightx=0&heighty=0&width=1200&height=630", "publishedAt": "2020-03-29T11:43:00Z", "content": "I september ble det kjent at Kylie Jenner (22) var innlagt p\u00e5 sykehus, og derfor ikke kunne delta p\u00e5 moteuka i den franske hovedstaden.\r\nFlere medier, deriblant Cosmopolitan, skrev den gang at innleggelsen skyldtes influensalignende symptomer.\r\nDette skal if\u00f8\u2026 [+3526 chars]", "translated_title": "Kylie Jenner-Never been so sick-Dagblapet.no", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": "nrk", "name": "NRK"}, "author": "Julianne Br\u00e5ten Mossing", "title": "Sykehjemsbeboer d\u00f8de som f\u00f8lge av koronaviruset \u2013 NRK Vestland - NRK", "description": "En beboer ved et sykehjem i Bergen, der fem er smittet, er d\u00f8d som f\u00f8lge av koronaviruset. I Ullensaker d\u00f8de en mann i sitt hjem uten at smitten var oppdaget.", "url": "https://www.nrk.no/vestland/sykehjemsbeboer-dode-som-folge-av-koronaviruset-1.14965077", "urlToImage": "https://gfx.nrk.no/hKx1nLFJKi_OGA-gxl3kQA-esIiF6yPhj8gpWezLtTYg.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:42:22Z", "content": "Personen som har mistet livet var en eldre mann. Han d\u00f8de p\u00e5 sykehjemmet.\r\nFem beboere ved samme avdeling har testet positivt som koronasmittet, skriver Bergen kommune i en pressemelding.\r\n Jeg vil uttrykke min dypeste medf\u00f8lelse med de etterlatte. I dag g\u00e5r \u2026 [+2118 chars]", "translated_title": "Hospital resident died as a result of the coronavirus-NRK Vestland-NRK", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.1564155878999262}, {"source": {"id": null, "name": "Dagbladet.no"}, "author": "Daniel Nerli Gussi\u00e5s", "title": "Ut mot Meling-hetsen - Dagbladet.no", "description": "Den tidligere justisministeren kommer med uventet st\u00f8tte til mulla Krekars mange\u00e5rige forsvarer, Brynjar Meling.", "url": "https://www.dagbladet.no/nyheter/ut-mot-meling-hetsen/72306203", "urlToImage": "https://dbstatic.no/72306221.jpg?imageId=72306221&panow=100&panoh=52.406417112299&panox=0&panoy=12.83422459893&heightw=41.156462585034&heighth=100&heightx=38.775510204082&heighty=0&width=1200&height=630", "publishedAt": "2020-03-29T11:33:00Z", "content": "J\u00f8ran Kallmyr har v\u00e6rt en av de sterkeste stemmene i kampen for \u00e5 f\u00e5 mulla Krekar sendt ut av Norge. Det skjedde ikke mens han selv var justisminister, men denne uka, med Monica M\u00e6land fra H\u00f8yre i spissen, ble det en realitet.\r\nI etterkant har Krekars forsvar\u2026 [+4328 chars]", "translated_title": "Out against Meling-heat-Dagleaf et.no", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": "aftenposten", "name": "Aftenposten"}, "author": null, "title": "Ungarsk unntakslov kan gi enevelde p\u00e5 ubestemt tid - Aftenposten", "description": "Kritikere frykter for demokratiet i Ungarn.", "url": "https://www.aftenposten.no/verden/i/Adwz1E/ungarsk-unntakslov-kan-gi-enevelde-paa-ubestemt-tid", "urlToImage": "https://premium.vgc.no/ap/images/5606d5bf-ca36-428f-81a8-60a3b781b3fb?fit=crop&q=80&w=1440", "publishedAt": "2020-03-29T11:31:00Z", "content": "smp-stories-top-widget\r\n\u2013 Ungarn er et spesialtilfelle. Ingen andre steder har g\u00e5tt s\u00e5 langt som Orb\u00e1n foresl\u00e5r, sier Milan Nic i Tysklands utenrikspolitiske selskap (DGAP).\r\nOrb\u00e1n erkl\u00e6rte unntakstilstand 11. mars. Tirsdag forventer han at nasjonalforsamling\u2026 [+3359 chars]", "translated_title": "Hungarian exception law can provide sole welfare of the indefinite time-Aftenmail", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Nettavisen.no"}, "author": "Jonas Gi\u00e6ver", "title": "Ronaldos agent forteller om United-overgangen: - Ferguson var den eneste som ville ha ham med en gang - Nettavisen", "description": "Flere av Europas stormakter skal ha flokket seg rundt den unge portugiseren i 2003.", "url": "https://www.nettavisen.no/sport/ronaldos-agent-forteller-om-united-overgangen---ferguson-var-den-eneste-som-ville-ha-ham-med-en-gang/3423945592.html", "urlToImage": "https://g.acdn.no/obscura/API/dynamic/r1/nadp/tr_1000_2000_s_f/0000/2020/03/29/3423945595/1/original/18583967.jpg?chk=9B934B", "publishedAt": "2020-03-29T11:13:00Z", "content": "Flere av Europas stormakter skal ha flokket seg rundt den unge portugiseren i 2003.Cristiano Ronaldos fotballkarriere er en av tidenes mest sagnomsuste og meritterte, men mange hevder at den startet p\u00e5 Old Trafford. Selv om han kanskje virkelig ble kjent i Ma\u2026 [+3826 chars]", "translated_title": "Ronaldo's agent tells about the United-transition :-Ferguson was the only one who wanted him right away-Nettavito", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "E24.no"}, "author": null, "title": "Enklere Liv skyldte p\u00e5 coronaviruset, men butikksjefer mener det var en planlagt konkurs - E24", "description": "Enklere Livs konkurs var planlagt allerede p\u00e5 starten av \u00e5ret, hevder butikksjefer i kjeden. Ledelsen og eieren avviser p\u00e5standen om at de har brukt viruskrisen til \u00e5 begrunne en planlagt konkurs.", "url": "https://e24.no/naeringsliv/i/awEJJa/enklere-liv-skyldte-paa-coronaviruset-men-butikksjefer-mener-det-var-en-planlagt-konkurs", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/52148225-86e6-431a-bb96-59c9709287de?fit=crop&h=1267&w=1900&s=87622a5957d767305f75861aa3e4838e88875d06", "publishedAt": "2020-03-29T11:09:00Z", "content": "Enklere Livs konkurs var planlagt allerede p\u00e5 starten av \u00e5ret, hevder butikksjefer i kjeden. Ledelsen og eieren avviser p\u00e5standen om at de har brukt viruskrisen til \u00e5 begrunne en planlagt konkurs.\r\nEllen Marie Time var butikksjef i Enklere Liv p\u00e5 Kilden i Sta\u2026 [+8611 chars]", "translated_title": "Encluders Liv blamed on the coronavirus, but store bosses think it was a planned bankruptcy-E24", "sentiment_basic": -0.2617, "sentiment_scaled": 0.3547521631229459}, {"source": {"id": null, "name": "Abcnyheter.no"}, "author": null, "title": "Regjeringen vil ikke forby lokale karanteneregler - ABC Nyheter", "description": "Bedriftene var s\u00e5 misforn\u00f8yde med en ny veileder om lokale karanteneregler at de ikke kunne stille seg bak den. S\u00f8ndag var partene samlet til krisesamtaler.", "url": "https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2020/03/29/195663965/krisesamtaler-om-lokale-karanteneregler", "urlToImage": "https://presizely.abcmedia.no/980x,q75,prog,sh:1.2:1.2:1.2/https://abcnyheter.drpublish.aptoma.no/out/images/article//2020/03/29/195663966/1/original/18240939.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:02:21Z", "content": "Det er f\u00f8rst og fremst punktet om at veilederen ikke er rettslig bindende som har f\u00e5tt bedriftene til \u00e5 steile, etter det NTB forst\u00e5r. I praksis betyr det at det ikke blir forbudt for kommunene \u00e5 innf\u00f8re egne karanteneregler.\r\n\u2013 Det er ingen vits i \u00e5 lage en \u2026 [+2977 chars]", "translated_title": "Government will not ban local quarantine rules-ABC News", "sentiment_basic": 0.4449, "sentiment_scaled": 0.828694077402911}, {"source": {"id": "aftenposten", "name": "Aftenposten"}, "author": null, "title": "Forskere s\u00f8ker deltagere: Hva skjer med dere som er p\u00e5lagt karantene? - Aftenposten", "description": "Hva skjer med de som m\u00e5 v\u00e6re i karantene? Forskerne vil ha fatt i deg", "url": "https://www.aftenposten.no/norge/i/kJjq59/forskere-soeker-deltagere-hva-skjer-med-dere-som-er-paalagt-karantene", "urlToImage": "https://premium.vgc.no/ap/images/4afd8211-0a48-4bb4-96ab-5ee967a4d833?fit=crop&q=80&w=1440", "publishedAt": "2020-03-29T09:19:00Z", "content": "smp-stories-top-widget\r\nTusenvis av nordmenn sitter n\u00e5 i egne hjem med strenge restriksjoner. De f\u00e5r ikke treffe andre mennesker, og oppfordres til ikke \u00e5 g\u00e5 ut.\r\nFordi dette ikke har skjedd i landet i nyere tid, \u00f8nsker forskere ved Avdeling for allmennmedisi\u2026 [+3300 chars]", "translated_title": "Scientists seek contestants : What happens to you who are imposed quarantine? -Aftenmail", "sentiment_basic": -0.0772, "sentiment_scaled": 0.4785029177007177}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Martine Lunde og Aleksander S\u00e6terst\u00f8l - Slik takler de bruddryktene - Seogh\u00f8r.no", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiQWh0dHBzOi8vd3d3LnNlaGVyLm5vL2tqZW5kaXMvc2xpay10YWtsZXItZGUtYnJ1ZGRyeWt0ZW5lLzcyMjkzMjg00gFFaHR0cHM6Ly93d3cuc2VoZXIubm8va2plbmRpcy9zbGlrLXRha2xlci1kZS1icnVkZHJ5a3RlbmUvNzIyOTMyODQvYW1w?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T09:15:00Z", "content": null, "translated_title": "Martine Lunde and Aleksander Sperm foundag-How to deal with the break-up of the break-up-Seoghor.no", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": "aftenposten", "name": "Aftenposten"}, "author": null, "title": "Murring mot monark: Kongen bor p\u00e5 hotell utenlands under pandemien - Aftenposten", "description": "Thailands konge har f\u00e5tt dispensasjon fra tyske korona-regler. Et hotell i Bayern holder \u00e5pent for kongens f\u00f8lge.", "url": "https://www.aftenposten.no/verden/i/wPjg5A/murring-mot-monark-kongen-bor-paa-hotell-utenlands-under-pandemien", "urlToImage": "https://premium.vgc.no/ap/images/804bcdc9-4b15-4669-9af9-3ce16c17ab94?fit=crop&q=80&w=1440", "publishedAt": "2020-03-29T08:45:00Z", "content": "smp-stories-top-widget\r\nDen eksentriske kong Vajiralongkorn, ogs\u00e5 kjent som Rama X, ble kronet i mai i fjor. Han er monark i et land kjent for sv\u00e6rt strenge lover mot majestetsforn\u00e6rmelse, og der oppslutningen om konged\u00f8mmet er sterk.\r\nDerfor vakte det en vis\u2026 [+3288 chars]", "translated_title": "Murring against monarch : King lives in hotel abroad during the pandemic-Aftenmail", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Www.vg.no"}, "author": null, "title": "Mimir Kristjansson om lengselen etter datteren: \u2013 Redd for at hun skulle glemme meg - VG", "description": "\u00abFarmen kjendis\u00bb-deltagerens samboer fikk advarsel av TV 2-psykologen. \u2013 Jeg fikk beskjed om at jeg m\u00e5tte ha lave forventninger, sier hun. Heldigvis hadde de ingenting \u00e5 frykte.", "url": "https://www.vg.no/rampelys/i/awE774/mimir-kristjansson-om-lengselen-etter-datteren-redd-for-at-hun-skulle-glemme-meg", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/4723c025-4bab-4398-8ca3-5ed5bd8e1564?fit=crop&h=1267&w=1900&s=9f1bcc584c4f906a157ebc74ef4f0ec4f1de5c1c", "publishedAt": "2020-03-29T08:19:39Z", "content": "LYKKELIG FAMILIE: Mimir Kristjansson og samboer Matilde Holdhus priser seg lykkelige over at datteren \u00c1sta kjente igjen pappa da han kom hjem fra \u00abFarmen kjendis\u00bb. Foto: Fredrik Refvem\r\n\u00abFarmen kjendis\u00bb-deltagerens samboer fikk advarsel av TV 2-psykologen. Je\u2026 [+3968 chars]", "translated_title": "Mimir Kristansson about the longing for her daughter :-Scared of her to forget me-VG", "sentiment_basic": -0.25, "sentiment_scaled": 0.36259977194982895}, {"source": {"id": null, "name": "E24.no"}, "author": null, "title": "Trump setter ikke New York i karantene - E24", "description": "President Donald Trump har bestemt at New York og omr\u00e5dene rundt ikke skal settes i karantene. Innbyggere bes avst\u00e5 fra alle un\u00f8dvendige reiser.", "url": "https://e24.no/internasjonal-oekonomi/i/RRebXr/trump-setter-ikke-new-york-i-karantene", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/a9812b69-0710-4396-8e83-3e2d334cbddc?fit=crop&h=1267&w=1900&s=926f5d126799dc6c5c514981252235068ccd0224", "publishedAt": "2020-03-29T06:40:00Z", "content": "President Donald Trump har bestemt at New York og omr\u00e5dene rundt ikke skal settes i karantene. Innbyggere bes avst\u00e5 fra alle un\u00f8dvendige reiser.\r\nPresident Donald Trump avgjorde l\u00f8rdag at New York og omr\u00e5dene rundt ikke skal settes i karantene, men f\u00e5 strenge\u2026 [+3277 chars]", "translated_title": "Trump doesn't put New York in quarantine-E24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.no"}, "author": "Embret S\u00e6ter", "title": "Fikk erstatning mot \u00e5 inng\u00e5 avtale: M\u00e5 love \u00e5 aldri bli Tesla-eier igjen - Dagens N\u00e6ringsliv", "description": "Fikk erstatning mot \u00e5 inng\u00e5 avtale: M\u00e5 love \u00e5 aldri bli Tesla-eier igjen", "url": "https://www.dn.no/motor/bil/tesla/tesla-motors-norway/fikk-erstatning-mot-a-innga-avtale-ma-love-a-aldri-bli-tesla-eier-igjen/2-1-773184", "urlToImage": "https://images.dn.no/image/ZDMxWjdCcWM2cVMrS3A0WjB6MVVBd1grNElJcmYyZEZabFlybEprNE11Zz0=/nhst/binary/0ca6b1b6530752dd09f48da66057535b?image_version=640", "publishedAt": "2020-03-29T06:14:03Z", "content": "Husker du taxisj\u00e5f\u00f8ren med en Tesla der de hvite setene ble rosa? \r\nKristian Henrik Svindal blir n\u00e5 kvitt b\u00e5de de rosa setene og bilen de sitter i, en Tesla Model X. Tidligere denne m\u00e5neden ble Tesla Motors Norway as d\u00f8mt i Oslo tingrett til \u00e5 betale Tesla-ku\u2026 [+6033 chars]", "translated_title": "Got compensation against making deal : must promise to never be Tesla owner again-Today's Nearby", "sentiment_basic": 0.3182, "sentiment_scaled": 0.743711851901536}, {"source": {"id": "nrk", "name": "NRK"}, "author": "Martin Holvik", "title": "Island tester tusenvis av helt friske personer \u2013 n\u00e5 skal Norge f\u00f8lge etter - NRK", "description": "P\u00e5 rekordtid har Island blitt landet som tester flest per million innbygger. De tester ogs\u00e5 folk helt uten koronasymptomer for \u00e5 finne m\u00f8rketall i spredningen. N\u00e5 skal Norge gj\u00f8re det samme.", "url": "https://www.nrk.no/norge/island-tester-tusenvis-av-helt-friske-personer-_-na-skal-norge-folge-etter-1.14963157", "urlToImage": "https://gfx.nrk.no/0r59XS0BboeDb9J8aI5r_wLITbgjw_5uJagp-JXUsGQg.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:08:18Z", "content": "Denne artikkelen er over to dager gammel, og kan inneholde utdaterte r\u00e5d fra myndighetene ang\u00e5ende koronasmitten.\r\nHold deg oppdatert i NRKs oversikt, eller gjennom FHIs nettsider.\r\nI en fryktelig vinterstorm over natten, samme dag som Island fikk sitt f\u00f8rste\u2026 [+7183 chars]", "translated_title": "Iceland tests thousands of completely healthy people-now Norway should follow-NRK", "sentiment_basic": 0.4576, "sentiment_scaled": 0.8372124220269636}, {"source": {"id": null, "name": "E24.no"}, "author": null, "title": "Kinesere f\u00e5r reise til Wuhan - E24", "description": "Strenge reiserestriksjoner er blitt hevet i den kinesiske byen Wuhan, hvor koronautbruddet begynte.", "url": "https://e24.no/internasjonal-oekonomi/i/xPjxKB/kinesere-faar-reise-til-wuhan", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/08beb7c5-76f8-48b1-ba76-874aeecb920c?fit=crop&h=1267&w=1900&s=b0a0b8af9f671e04c655cc056df3598ede7a4417", "publishedAt": "2020-03-28T12:32:00Z", "content": "Strenge reiserestriksjoner er blitt hevet i den kinesiske byen Wuhan, hvor koronautbruddet begynte.\r\nKj\u00f8ret\u00f8yer i k\u00f8 for \u00e5 slippe inn i Wuhan ved en bomstasjon tidligere denne uka. \r\nVis mer\r\nFoto: Cai Yang / Xinhua / AP / NTB scanpix\r\nPublisert:Oppdatert: 28\u2026 [+2121 chars]", "translated_title": "Kinesians get travel to Wuhan-E24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Digi.no"}, "author": "Huawei", "title": "Hils p\u00e5 denne r\u00e5tassen av en mobiltelefon - digi.no", "description": "Dette kan verdens beste mobilkamera gj\u00f8re: P40-serien bruker en unik RYYB-sensor, som s\u00f8rger for at objektivene slipper inn mer lys. Det betyr bedre bilder i m\u00f8rket. Sensoren er samtidig 1/1.28 tommer stor (omlag dobbelt s\u00e5 stor enn P30), noe som ogs\u00e5 s\u00f8rger\u2026", "url": "https://www.digi.no/deltav/telekom/annonse-hils-pa-denne-ratassen-av-en-mobiltelefon/488375", "urlToImage": "https://img.gfx.no/2551/2551516/DSC00270.1200x676.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:30:48Z", "content": "Dette kan verdens beste mobilkamera gj\u00f8re:\r\nP40-serien bruker en unik RYYB-sensor, som s\u00f8rger for at objektivene slipper inn mer lys. Det betyr bedre bilder i m\u00f8rket.\r\nSensoren er samtidig 1/1.28 tommer stor (omlag dobbelt s\u00e5 stor enn P30), noe som ogs\u00e5 s\u00f8rge\u2026 [+5168 chars]", "translated_title": "Meet this raw deal of a mobile phone digi.no", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "E24.no"}, "author": null, "title": "Oslo B\u00f8rs endte uken i minus etter kraftig fall fredag - E24", "description": "Det ble en svak slutt p\u00e5 uken for Oslo B\u00f8rs etter kraftig oljeprisfall.", "url": "https://e24.no/boers-og-finans/i/dO97wA/oslo-boers-endte-uken-i-minus-etter-kraftig-fall-fredag", "urlToImage": "https://smp.vgc.no/v2/images/5f2c453d-22a7-486e-9fde-6d6b08353e3d?fit=crop&h=1267&w=1900&s=bde580ba47750c617eff6678d46d8eb2f2e33845", "publishedAt": "2020-03-27T15:34:00Z", "content": "Det ble en svak slutt p\u00e5 uken for Oslo B\u00f8rs etter kraftig oljeprisfall. \r\nLise \u00c5serud\r\nPublisert:Oppdatert: 27. mars 2020 16:34, Publisert: 27. mars 2020 08:06\r\nFredag startet forsiktig ned, men utover dagen tiltok nedgangen gradvis. \r\nVed b\u00f8rsdagens slutt en\u2026 [+3781 chars]", "translated_title": "Oslo Stock ended the week in minus after heavy fall Friday-E24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Itavisen.no"}, "author": "ITavisen.no/", "title": "Dette er hva AMD-hackeren egentlig stjal - ITavisen.no", "description": "Derfor er ikke hackingen av AMD et stort problem for selskapet. Dette er hva hackeren fikk med seg.", "url": "https://itavisen.no/2020/03/27/dette-er-hva-amd-hackeren-egentlig-stjal/", "urlToImage": "https://static.itavisen.no/media/2020/03/gpu.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:17:37Z", "content": "Dette er grunnen til at AMD tar dette med knusende ro.\r\nWccftech har snakket med personer med kjennskap til hackingen av AMDs servere.\r\nDette er ikke den store hacken innbruddstyven skr\u00f8t av\r\nOg de avsl\u00f8rer at det er en god grunn til at AMD tar dette med ro: \u2026 [+874 chars]", "translated_title": "This is what the AMD hacker really stole-ITavisen.no", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}, {"source": {"id": null, "name": "Pressfire.no"}, "author": "Erik Fossum", "title": "Minecraft Dungeon\u00bb har f\u00e5tt dato - og her er f\u00f8rste gameplay-video mobil - PressFire", "description": "", "url": "https://www.pressfire.no/nyheter/PC/14290/minecraft-dungeon-har-ftt-dato-og-her-er-frste-gameplay-video", "urlToImage": "https://www.pressfire.no/image//article/14000/14290/article_top_1.jpg", "publishedAt": "2019-06-10T00:47:14Z", "content": "(PressFire.no): Mojang, skaperne av \u00abMinecraft\u00bb, har vist fram litt mer av spin-off-spillet \u00abMinecraft Dungeons\u00bb.\r\nDet er et dungeon crawler-spill dette, tydelig inspirert av klassiske spill i samme sjanger, hvor du kan spille med tre andre og komme dere gjen\u2026 [+119 chars]", "translated_title": "Minecraft Dungeon \" has been given date-and here is the first gameplay video mobile-PresFire", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5302837212422027}]