[{"source": {"id": null, "name": "Orf.at"}, "author": "ORF.at", "title": "Harry und Meghan: USA wollen nicht f\u00fcr Sicherheit zahlen - ORF.at", "description": null, "url": "https://orf.at/stories/3159887/", "urlToImage": "https://ibs.orf.at/news?image=https%3A%2F%2Forf.at%2Fmojo%2F1_4_1%2Fstoryserver%2Fnews%2Fcommon%2Fimages%2Fog-fallback-news.png%3Fs%3D6fd0304156999f5fb116dbe1800653666b242a18", "publishedAt": "2020-03-30T06:07:05Z", "content": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat betont, dass die USA nicht f\u00fcr die Sicherheitskosten von Gro\u00dfbritanniens Prinz Harry und seiner Frau Meghan aufkommen w\u00fcrden. Das Ehepaar m\u00fcsse diese Kosten selbst tragen, schrieb Trump gestern auf Twitter. Damit best\u00e4tigte der P\u2026 [+1825 chars]", "translated_title": "Harry and Meghan: USA do not want to pay for safety-ORF.at", "sentiment_basic": 0.0191, "sentiment_scaled": 0.613264192139738}, {"source": {"id": null, "name": "Welt.de"}, "author": "Jens Lubbadeh", "title": "Coronavirus-Schutz: Was die neuen Impfstoffe so besonders macht - WELT", "description": "Die Zahl der Toten steigt rapide, die Zeit dr\u00e4ngt: Viele Wissenschaftler weltweit arbeiten an einem Impfstoff gegen das neue Coronavirus. Dabei setzen sie auf eine v\u00f6llig neue Technologie. Es ist eine gro\u00dfe Wette, auf die die gesamte Menschheit setzt.", "url": "https://www.welt.de/gesundheit/plus206887255/Coronavirus-Schutz-Was-die-neuen-Impfstoffe-so-besonders-macht.html", "urlToImage": "https://www.welt.de/img/gesundheit/mobile206887253/6721354357-ci16x9-w1200-fnov-fpotl-fpi157750653/Biotech-Unternehmen-CureVac-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:05:19Z", "content": "Noch gibt es keine Medikamente und keine Impfung gegen Sars-CoV-2. Fr\u00fchestens, so hei\u00dft es von Expertenseite, sei mit einem Impfstoff in 12 Monaten zu rechnen. Fr\u00fchestens. Das Rennen um den Impfstoff l\u00e4uft bereits auf Hochtouren: 44 Impfstoffprojekte weltweit\u2026 [+147 chars]", "translated_title": "Coronavirus protection: What makes the new vaccines so special-WELT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Nachrichten.at"}, "author": "nachrichten.at/apa", "title": "Wird die Premier League zur Isolations-Liga? - nachrichten.at", "description": "LONDON.\u00a0Bei der h\u00f6chsten englischen Spielklasse ist ein besonders aufw\u00e4ndiger Plan im Gespr\u00e4ch, die Saison fortzusetzen.", "url": "https://www.nachrichten.at/sport/fussball/fussball-international/wird-die-premier-league-zur-isolations-liga;art191891,3245942", "urlToImage": "https://static1.nachrichten.at/storage/image/0/2/2/6/2356220_default_1uwoKF_nxoIs9.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:01:00Z", "content": "Allerorts zerbrechen bei Liga-Verantwortlichen im Fu\u00dfball die K\u00f6pfe, wie die Saison trotz der Corona-Krise noch komplettiert und abgeschlossen werden kann.\r\nBei der Premier League bem\u00fcht man im Kampf um TV-Milliarden vielleicht einen besonders aufw\u00e4ndigen Pla\u2026 [+547 chars]", "translated_title": "Will the Premier League become an isolation league? -news", "sentiment_basic": -0.4019, "sentiment_scaled": 0.326009825327511}, {"source": {"id": null, "name": "Transfermarkt.at"}, "author": "Benedikt Duda", "title": "Kane erw\u00e4gt Abschied von Tottenham: \u201eH\u00e4ngt davon ab, wie wir als Team vorankommen\u201c - Transfermarkt", "description": "Harry Kane erw\u00e4gt einen Abschied von Tottenham Hotspur. Entscheidend sei die Perspektive mit dem Premier-League-Team.  [...]", "url": "https://www.transfermarkt.at/kane-erwagt-abschied-von-tottenham-bdquo-hangt-davon-ab-wie-wir-als-team-vorankommen-ldquo-/view/news/357794", "urlToImage": "https://tmssl.akamaized.net/images/foto/big/harry-kane-tottenham-hotspur-1564573285-24102.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:58:00Z", "content": "Zukunftsfrage wird oft gestellt\u00a0\r\nEnglands Nationalmannschaftskapit\u00e4n Harry Kane (Foto) hat einen Abschied von Tottenham Hotspur nicht ausgeschlossen. \u201eWir haben eine fantastische Mannschaft, aber wir haben es nicht geschafft, Troph\u00e4en zu gewinnen. Das ist ha\u2026 [+1087 chars]", "translated_title": "Kane is considering farewell to Tottenham: \"Hanging off as we move forward as a team\"-Transfer market", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Orf.at"}, "author": "ORF.at", "title": "\u00d6lpreise sinken: Brent auf tiefstem Stand seit 2002 - ORF.at", "description": null, "url": "https://orf.at/stories/3159881/", "urlToImage": "https://ibs.orf.at/news?image=https%3A%2F%2Forf.at%2Fmojo%2F1_4_1%2Fstoryserver%2Fnews%2Fcommon%2Fimages%2Fog-fallback-news.png%3Fs%3D6fd0304156999f5fb116dbe1800653666b242a18", "publishedAt": "2020-03-30T05:26:40Z", "content": "Die \u00d6lpreise sind zum Wochenstart wegen der wirtschaftlichen Folgen der Coronavirus-Pandemie deutlich gefallen. Der Preis f\u00fcr ein Fass (159 Liter) der Nordsee-Sorte Brent sackte dabei auf den tiefsten Stand seit November 2002 ab. Damals standen die \u00d6lpreise i\u2026 [+823 chars]", "translated_title": "Oil prices fall: Brent to the lowest level since 2002-ORF.at", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.339724344978166}, {"source": {"id": null, "name": "Krone.at"}, "author": "krone Sport", "title": "Verst\u00f6\u00dft Neymar gegen die Quarant\u00e4ne-Regeln? - Krone.at", "description": "Der brasilianische Fu\u00dfballstar Neymar hat sich gegen den Verdacht gewehrt, er halte sich nicht an die Regeln zur Selbstisolation in der Corona-Krise. ...", "url": "https://www.krone.at/2126793", "urlToImage": "https://imgl.krone.at/scaled/2126795/v06d111/630x356.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:17:00Z", "content": null, "translated_title": "Does Neymar violate the quarantine rules? -Krone.at", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.2632368995633188}, {"source": {"id": null, "name": "Www.ots.at"}, "author": null, "title": "Bernhard Prosser spielt in der bierigen Championsleague: Experte begleitet AB InBev Austria beim Markteintritt - APA OTS", "description": "Nach 25 Jahren in der Privatbrauerei Egger ber\u00e4t Prosser Weltmarktf\u00fchrer Anheuser-Busch InBev beim \u00d6sterreich-Start. Auch Starkenberger Brauerei vertraut auf seine Expertise.", "url": "https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20200330_OTS0002/bernhard-prosser-spielt-in-der-bierigen-championsleague-experte-begleitet-ab-inbev-austria-beim-markteintritt", "urlToImage": "https://static.ots.at/pressemappe/615/1791_fb.jpg?t=1491406567", "publishedAt": "2020-03-30T04:45:02Z", "content": "Es ist gro\u00dfartig mit Bernhard einen anerkannten Bierspezialisten im Team zu haben und gemeinsam mit ihm den Erfolg unserer Marken in \u00d6sterreich zu gestalten. Sein profundes Know-how, die Hands-on-Mentalit\u00e4t und das hervorragende Netzwerk, werden uns den gemei\u2026 [+3339 chars]", "translated_title": "Bernhard Prosser plays in the biery Championsleague: Expert accompanies AB InBev Austria at market entry-APA OTS", "sentiment_basic": 0.25, "sentiment_scaled": 0.7708105895196506}, {"source": {"id": null, "name": "Salzburg24.at"}, "author": "APA", "title": "\u00c4rztin: Der Gipfel der Infektionen kommt erst - SALZBURG24", "description": "In einer Diskussion \u00fcber den Ausnahmezustand aufgrund der Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Coronavirus hat die Intensivmedizinerin Barbara Friesenecker eindringlich erkl\u00e4rt, dass der Gipfel der Infektionen erst bevorstehe. \"Wir befinden uns derzeit im Auge des St\u2026", "url": "https://www.salzburg24.at/news/oesterreich/aerztin-der-gipfel-der-infektionen-kommt-erst-85571578", "urlToImage": "https://www.salzburg24.at/Meldungsliste%25281%2529%25284%2529.jpg/1280x720/84.604.651", "publishedAt": "2020-03-30T04:43:43Z", "content": "Die weitgehende Isolierung m\u00fcsse aufrechterhalten werden, um die Ausbreitung des Virus zu verlangsamen und das Gesundheitssystem nicht zu \u00fcberlasten, sagte Friesenecker in der ORF-Fernsehsendung \"Im Zentrum\" am Sonntagabend. Wann der Gipfel gekommen sei, w\u00fcrd\u2026 [+3356 chars]", "translated_title": "Doctor: The summit of infections comes first-SALZBURG24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Nachrichten.at"}, "author": "nachrichten.at/apa", "title": "Corona-Krise: Trump bereitet USA auf dramatische Todeszahlen vor - nachrichten.at", "description": "WASHINGTON.\u00a0US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat die Amerikaner in der Coronavirus-Krise auf dramatische Opferzahlen vorbereitet.", "url": "https://www.nachrichten.at/politik/aussenpolitik/corona-krise-trump-bereitet-usa-auf-dramatische-todeszahlen-vor;art391,3245936", "urlToImage": "https://static1.nachrichten.at/storage/image/3/1/2/6/2356213_default_1uwnFt_zk68oO.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:42:00Z", "content": "Wenn es gelinge, die Todeszahl durch Eind\u00e4mmungsma\u00dfnahmen auf 100.000 zu begrenzen, \"dann haben wir alle zusammen einen guten Job gemacht\", sagte Trump am Sonntagabend (Ortszeit) bei einer Pressekonferenz im Wei\u00dfen Haus. Er f\u00fcgte hinzu: \"Das ist eine furchtba\u2026 [+3693 chars]", "translated_title": "Corona crisis: Trump prepares US for dramatic death toll-news-.at", "sentiment_basic": -0.8402, "sentiment_scaled": 0.026951419213973926}, {"source": {"id": null, "name": "Kurier.at"}, "author": "Christian B\u00f6hmer", "title": "Corona-Krise: Der politische Schulterschluss bekommt erste Risse - KURIER", "description": "Die Oppositionsparteien werden zunehmend unrund \u2013 man f\u00fchlt sich von der Regierung \u00fcberh\u00f6rt und ignoriert.", "url": "https://kurier.at/politik/inland/corona-krise-der-politische-schulterschluss-bekommt-erste-risse/400796690", "urlToImage": "https://image.kurier.at/images/facebook/4226816/46-163491182.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:16:04Z", "content": "Die zentrale Kritik bei der Wirtschaftshilfe ist aber wohl die, dass die Hilfe nach wie vor zu b\u00fcrokratisch und strikt gehandhabt werde.\r\nSo wird kritisiert, dass die Wirtschaftskammer f\u00fcr die Abwicklung der H\u00e4rtefall-Fonds verantwortlich ist. Die Finanz\u00e4mter\u2026 [+1265 chars]", "translated_title": "Corona crisis: the political shoulder closure gets first rifts-KURIER", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.17385371179039305}, {"source": {"id": null, "name": "Diepresse.com"}, "author": "K\u00f6ksal Baltaci", "title": "Was das Coronavirus so einzigartig und gef\u00e4hrlich macht - DiePresse.com", "description": "Vor allem einer heimt\u00fcckischen Eigenheit ist es geschuldet, dass der Erreger zu einer existenziellen Bedrohung f\u00fcr die ganze Welt wurde. In dieser Auspr\u00e4gung gab es das noch bei keiner Krankheit.", "url": "https://www.diepresse.com/5792254/was-das-coronavirus-so-einzigartig-und-gefahrlich-macht", "urlToImage": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_magazin_paid/images/uploads_1200/1/f/e/5792254/E5E30C27-6B07-4FF3-A4C6-724F52F313E8_v0_h.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:03:00Z", "content": "Vor allem einer heimt\u00fcckischen Eigenheit ist es geschuldet, dass der Erreger zu einer existenziellen Bedrohung f\u00fcr die ganze Welt wurde. In dieser Auspr\u00e4gung gab es das noch bei keiner Krankheit.\r\nNoch immer herrscht in weiten Teilen der Bev\u00f6lkerung Ratlosigk\u2026 [+378 chars]", "translated_title": "What makes the Coronavirus so unique and dangerous-DiePresse.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Krone.at"}, "author": "krone.at", "title": "Regierung plant jetzt Maskenpflicht im Supermarkt - Krone.at", "description": "Am Montagvormittag zieht Bundeskanzler Sebastian Kurz (\u00d6VP) auf Basis neuer Zahlen eine Corona-Zwischenbilanz. Von einer R\u00fcckkehr zur Normalit\u00e4t ...", "url": "https://www.krone.at/2126713", "urlToImage": "https://imgl.krone.at/scaled/2118548/vd2b505/630x356.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "Wie lange werden die massiven Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Gesellschaft und Wirtschaft im Kampf gegen das Coronavirus noch gelten m\u00fcssen? D\u00fcrfen wir heuer das Meer sehen? Und wann k\u00f6nnen wir wieder Freunde treffen? Kurzum: Wann wird unser aller Leben wieder halbwegs n\u2026 [+1572 chars]", "translated_title": "Government now plans form obligation at Supermarket-Krone.at", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Kleinezeitung.at"}, "author": null, "title": "Steiermark: Auch Patienten zwischen 30 und 60 Jahren liegen schwer erkrankt in Spit\u00e4lern - Kleine Zeitung", "description": "929 Covid-19-F\u00e4lle im Land +++ 24 Steirer sind verstorben +++ Acht Steirer wieder genesen +++ Post stellt derzeit 100.000 Pakete in der Steiermark zu - pro Tag! +++ WK hat 6851 Auszahlungen f\u00fcr Betriebe in Not freigegeben +++", "url": "https://www.kleinezeitung.at/steiermark/5792638/Corona-in-der-Steiermark_Steirische-Landwirtschaft-verliert-im", "urlToImage": "https://media.kleinezeitung.at/social_klz/images/uploads_520/2/2/4/5792292/199A9AFD-1E9A-4DB3-AAA2-D484EFC4AE69_v0_h.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:00Z", "content": "\u00a9\u00a0Weichselbraun\r\nHeute startet die Woche mit sp\u00fcrbaren Einschnitten im Sog der Corona-Krise. Auch f\u00fcr die Steirerinnen und Steirer bleibt die Lage angespannt, f\u00fcr eine R\u00fccknahme der Ma\u00dfnahmen ist es zu fr\u00fch. Wir halten Sie heute wieder den ganzen Tag lang \u00fcbe\u2026 [+6918 chars]", "translated_title": "Steiermark: Patients between 30 and 60 years of age are also seriously ill in hospitals-Kleine Zeitung", "sentiment_basic": -0.5423, "sentiment_scaled": 0.23021288209606988}, {"source": {"id": null, "name": "Kurier.at"}, "author": "kurier.at", "title": "WK\u00d6-Kopf: Zahlungen aus Notfallfonds \u00fcbern\u00e4chste Woche - KURIER", "description": "Bis Sonntagabend habe die Wirtschaftskammer rund 60.000 Antr\u00e4ge erhalten und 50.000 davon schon abgearbeitet.", "url": "https://kurier.at/politik/inland/wkoe-kopf-zahlungen-aus-notfallfonds-uebernaechste-woche/400796765", "urlToImage": "https://image.kurier.at/images/facebook/1325871/kopf.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:50:59Z", "content": "Der \r\nGeneralsekret\u00e4r der \r\nWirtschaftskammer (WK\u00d6), \r\nKarlheinz Kopf, erwartet Zahlungen an Unternehmen aus dem mit 15 Milliarden Euro dotierten \r\nNotfallfonds \u00fcbern\u00e4chste Woche. Am Freitag werde der Nationalrat in einer \r\nSondersitzung die gesetzliche Grund\u2026 [+1174 chars]", "translated_title": "WK\u00d6-Kopf: Payments from Emergency Fund Next Week-KURIER", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.339724344978166}, {"source": {"id": null, "name": "Nachrichten.at"}, "author": "O\u00d6Nachrichten", "title": "Katzian: Reiche sollen nach der Krise mehr beitragen - nachrichten.at", "description": "WIEN. \u00d6GB-Chef Wolfgang Katzian fordert zur Krisenbew\u00e4ltigung \"ordentliche Verteilungsdebatte\".", "url": "https://www.nachrichten.at/politik/innenpolitik/katzian-reiche-sollen-nach-der-krise-mehr-beitragen;art385,3245714", "urlToImage": "https://static3.nachrichten.at/storage/image/2/4/1/6/2356142_default_1uwffY_0WPhms.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:04:00Z", "content": "Der Chef des Gewerkschaftsbunds (\u00d6GB), Wolfgang Katzian, sieht durch die Corona-Krise eine \"ordentliche Verteilungsdebatte\" auf die Gesellschaft zukommen. Die Kosten der Krise m\u00fcssten \"dem Geldb\u00f6rsel entsprechend\" verteilt werden, forderte er gestern in der T\u2026 [+1422 chars]", "translated_title": "Katzian: Reiche should contribute more after the crisis-news", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Nachrichten.at"}, "author": "O\u00d6Nachrichten", "title": "Eigenwillig, erfolgreich: Krzysztof Penderecki ist tot - nachrichten.at", "description": "Dem 86-J\u00e4hrigen gelang es, als Avantgardekomponist auch in der breiten \u00d6ffentlichkeit Erfolge zu feiern.", "url": "https://www.nachrichten.at/kultur/eigenwillig-erfolgreich-krzysztof-penderecki-ist-tot;art16,3245705", "urlToImage": "https://static2.nachrichten.at/storage/image/7/0/1/6/2356107_default_1uwdcj_wR3Dgl.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:04:00Z", "content": "Krzysztof Penderecki ist als Musikschaffender seit Jahrzehnten seinen eigenen Weg gegangen. Nicht zuletzt deshalb geh\u00f6rte der Pole zu den erfolgreichsten lebenden Komponisten. Am Sonntag ist er im Alter von 86 Jahren nach langer Krankheit in Krakau gestorben.\u2026 [+1615 chars]", "translated_title": "Willingly, successful: Krzysztof Penderecki is dead-news", "sentiment_basic": 0.5859, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Heute.at"}, "author": "heute.at", "title": "Albaniens Premier r\u00fchrt die Italiener mit seiner Rede - News | heute.at - Heute.at - Nachrichten und Schlagzeilen", "description": "Albanien schickt 30 \u00c4rzte und Pfleger nach Italien. Albaniens Premier Edi Rama verabschiedete sie mit einer Rede auf Italienisch: \"Wir vergessen unsere Freunde nicht\", sagt er.", "url": "https://www.heute.at/s/albaniens-premier-ruhrt-die-italiener-mit-seiner-rede-49211179", "urlToImage": "https://static01.heute.at/dyim/2ede90/T768,384/images/content/4/9/2/49211179/1/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:48:36Z", "content": "Das italienische Gesundheitssystem steht weiterhin vor der v\u00f6lligen \u00dcberlastung. Hilfe wird dringend ben\u00f6tigt. Das kleine Albanien hat am Sonntag 30 \u00c4rzte und medizinische Helfer ins benachbarte Italien entsandt.Premier Edi Rama verabschiedete die Delegation.\u2026 [+832 chars]", "translated_title": "Albania's Prime Minister touches the Italians with his speech-News | heute.at-Heute.at-news and headlines", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Faz.net"}, "author": "dpa", "title": "\u201eSie m\u00fcssen zahlen!\u201c - FAZ - Frankfurter Allgemeine Zeitung", "description": "Von London \u00fcber Kanada nach Hollywood: Nach nur wenigen Monaten haben Harry und Meghan Kanada offenbar wieder verlassen und sind nach Kalifornien umgezogen. Das Willkommen des amerikanischen Pr\u00e4sidenten f\u00e4llt allerdings eisig aus.", "url": "https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/menschen/trump-ueber-harry-und-meghan-in-den-usa-sie-muessen-zahlen-16702858.html", "urlToImage": "https://media1.faz.net/ppmedia/aktuell/1889825778/1.6702861/facebook_teaser/harry-und-meghan-bei-ihrer.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:15:00Z", "content": "Auch der amerikanische Pr\u00e4sident Donald Trump hat mitbekommen, dass Prinz Harry und Herzogin Meghan angeblich in die Vereinigten Staaten umgezogen sein sollen. Eine herzliche Willkommensbotschaft klingt allerdings anders: Auf Twitter wies Trump das Paar am So\u2026 [+1949 chars]", "translated_title": "\"You have to pay!\"-FAZ-Frankfurter Allgemeine Zeitung", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Www.vol.at"}, "author": "hoffmannd", "title": "G\u00e4rtnerei verzweifelt: Millionen Pflanzen gehen ein - VOL.AT - Vorarlberg Online", "description": "Im Namen des Fachhandels appelliert Starkl an den heimischen Lebensmittelhandel, jetzt nicht mit Pflanzen und Gartenzubeh\u00f6r ein gro\u00dfes Gesch\u00e4ft zu machen - auf Kosten der eigentlichen Fachbetriebe.", "url": "https://www.vol.at/gaertnerei-verzweifelt-millionen-pflanzen-gehen-ein/6571937", "urlToImage": "https://www.vol.at/2020/03/G\u00e4rtnerei-Symbolbild-APA-dpa-Holger-Hollemann-4-3-390723542-723x542.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:30:00Z", "content": "Im Namen des Fachhandels appelliert Starkl an den heimischen Lebensmittelhandel, jetzt nicht mit Pflanzen und Gartenzubeh\u00f6r ein gro\u00dfes Gesch\u00e4ft zu machen - auf Kosten der eigentlichen Fachbetriebe.\r\nAuf die schwierige Lage von G\u00e4rtnereien und Gartenfachhandel\u2026 [+3357 chars]", "translated_title": "Gardening egg desperate: millions of plants go a-VOL.AT-Vorarlberg Online", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3831195414847162}, {"source": {"id": null, "name": "Krone.at"}, "author": "krone.at", "title": "Corona: Moskau verh\u00e4ngt allgemeine Ausgangssperre - Sportwetten Krone", "description": "Im Kampf gegen das Coronavirus verh\u00e4ngt die russische Hauptstadt Moskau eine Ausgangssperre. Von Montag an d\u00fcrfe man die Wohnung nur unter ...", "url": "https://www.krone.at/2126708", "urlToImage": "https://imgl.krone.at/scaled/2126710/v2daeaa/630x356.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:12:00Z", "content": null, "translated_title": "Corona: Moscow imposes general curfew-sports bets crown", "sentiment_basic": -0.1027, "sentiment_scaled": 0.5301582969432315}, {"source": {"id": null, "name": "Tagblatt.ch"}, "author": "Jara Helmi/watson.ch", "title": "Coronavirus und Quarant\u00e4ne: Was tun gegen den Lagerkoller? - St.Galler Tagblatt", "description": "Nach der ersten Aufregung folgt der Koller: Sp\u00e4testens ab Tag 11 der Quarant\u00e4ne soll sie uns zu schaffen machen. Was jetzt zu tun ist, finden Sie hier.", "url": "https://www.tagblatt.ch/leben/coronavirus-und-quarantaene-was-tun-gegen-den-lagerkoller-ld.1208648", "urlToImage": "https://img.luzernerzeitung.ch/C=W1728,H972,X0,Y90/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-regio-assets-prod.s3.amazonaws.com/2020/3/29/3ac6dbd9-2b55-44ae-a686-d2454a5003c9.jpeg?wmark=none", "publishedAt": "2020-03-29T18:55:00Z", "content": "Wenn der Lagerkoller einsetzt, muss man sich zu helfen wissen. (Symbolbild: Esther Michel)\r\nInnerhalb k\u00fcrzester Zeit wurde der Alltag der Schweizerinnen und Schweizer komplett auf den Kopf gestellt. Home-Office, Familienverh\u00e4ltnisse, soziale Isolation dieses \u2026 [+4325 chars]", "translated_title": "Coronavirus and quarantine: What to do about the warehousing coller? -St.Galler Tagblatt", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Kurier.at"}, "author": "Raffaela Lindorfer", "title": "Justizministerin Zadi\u0107: \"Nach der Krise bleibt kein Eingriff \u00fcbrig\u201c - KURIER", "description": "Die Justizministerin erkl\u00e4rt unter anderem, warum sie angesichts der aktuellen Freiheitsbeschr\u00e4nkungen keine Angst vor dem VfGH hat.", "url": "https://kurier.at/politik/inland/justizministerin-zadic-nach-der-coronakrise-bleibt-kein-eingriff-uebrig/400796000", "urlToImage": "https://image.kurier.at/images/facebook/4225811/46-155062752.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:28:16Z", "content": "Hatten Sie als Juristin und B\u00fcrgerin schon einmal das Gef\u00fchl, dass die ein oder andere Ma\u00dfnahme \u00fcberschie\u00dfend sein k\u00f6nnte?\r\nIch habe zu Amtsantritt gesagt, dass f\u00fcr mich die Menschenrechte und die Demokratie die Grundlage meines politischen Handelns sind und \u2026 [+1987 chars]", "translated_title": "Justice Minister Zadi\u0107: \"After the crisis, no intervention is left\"-KURIER", "sentiment_basic": -0.4404, "sentiment_scaled": 0.2997407205240175}, {"source": {"id": null, "name": "Wallstreet-online.de"}, "author": null, "title": "Galeria Karstadt Kaufhof verliert jede Woche 80 Millionen Euro Umsatz - wallstreet-online", "description": "Galeria Karstadt Kaufhof k\u00e4mpft um Staatshilfe - bisher jedoch noch ohne Erfolg. Um das Warenhausunternehmen mit seinen 28.000 Mitarbeitern und rund 170 Standorten zu retten, ist Eigent\u00fcmerin Signa offenbar auch selber bereit, 'signifikante ...", "url": "https://www.wallstreet-online.de/nachricht/12343404-staatshilfe-noetig-galeria-karstadt-kaufhof-verliert-woche-80-millionen-euro-umsatz", "urlToImage": "https://assets.wallstreet-online.de/_media/6/nachrichtenfeeds/size_645/logo-news-aktuell.png", "publishedAt": "2020-03-29T18:15:00Z", "content": "Es gehe dem Papier zufolge jetzt nicht nur um die 28.000 Mitarbeiter von GaleriaKarstadt Kaufhof, sondern auch um zehntausende Arbeitspl\u00e4tze etwa beiLieferanten, sowie um die Innenst\u00e4dte in Deutschland. Der Gesellschafter - alsoSigna - habe \"selbstverst\u00e4ndlic\u2026 [+1197 chars]", "translated_title": "Galeria Karstadt Kaufhof loses 80 million euros in sales every week-wallstreet-online", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3831195414847162}, {"source": {"id": "die-zeit", "name": "Die Zeit"}, "author": "Thomas Fischermann", "title": "Jair Bolsonaro: Die Seuche kommt, der Pr\u00e4sident rei\u00dft Witzchen - ZEIT ONLINE", "description": "In den Armenvierteln Brasiliens wird sich das Coronavirus schnell weiter ausbreiten. Doch Pr\u00e4sident Bolsonaro ignoriert die Gefahr. Was ist sein Kalk\u00fcl?", "url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-03/jair-bolsonaro-coronavirus-brasilien-pandemie-covid-19", "urlToImage": "https://img.zeit.de/politik/ausland/2020-03/jair-bolsonaro-coronavirus-brasilien-pandemie-covid-19-bild/wide__1300x731", "publishedAt": "2020-03-29T14:58:38Z", "content": "Inhalt\r\nAuf einer Seite lesen\r\n Inhalt\r\n<ol><li>Seite 1Die Seuche kommt, der Pr\u00e4sident rei\u00dft Witzchen\r\n</li><li>Seite 2Eine wirksame Quarant\u00e4ne ist in Brasilien kaum m\u00f6glich</li></ol>\r\nViele Brasilianer ahnen, was auf sie zukommt. Zwar ist die Zahl der Corona\u2026 [+4698 chars]", "translated_title": "Jair Bolsonaro: The plague comes, the president tears Witzchen-ZEIT ONLINE", "sentiment_basic": -0.2263, "sentiment_scaled": 0.4458242358078603}, {"source": {"id": null, "name": "Kurier.at"}, "author": "Laura Schrettl", "title": "86 Todesf\u00e4lle und mehr als 900 Erkrankte in \u00d6sterreichs Spit\u00e4lern - KURIER", "description": "Tag 14 der Ausgangsbeschr\u00e4nkungen. Mehr als 8.200 F\u00e4lle in \u00d6sterreich. Lesen Sie nationale wie internationale Entwicklungen in unserem Ticker.", "url": "https://kurier.at/chronik/oesterreich/mehr-als-2000-todesfaelle-in-den-usa-600000-infizierungen-weltweit/400796255", "urlToImage": "https://image.kurier.at/images/facebook/4218455/46-163714428.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:21:23Z", "content": "Nachdem die Stadtverwaltung der brasilianischen Millionenmetropole Rio de Janeiro in der vergangenen Woche den ersten Coronavirus-Fall in einem Armenviertel gemeldet hatte, ist die Sorge vor einer schnellen Ausbreitung gro\u00df. Zum Wochenende ver\u00f6ffentlichte die\u2026 [+405 chars]", "translated_title": "86 fatalities and more than 900 sufferers in Austria's hospitals-KURIER", "sentiment_basic": -0.8797, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Dailygame.at"}, "author": "Markus", "title": "DOOM Eternal als Third Person-Shooter sieht sehr seltsam aus - DailyGame.at", "description": "Das urspr\u00fcngliche Doom war ein Pionier des Ego-Shooter-Genres und verst\u00e4rkte die Action in einer Zeit, in der Spiele h\u00e4ufig auf Point-and-Click-Abenteuer oder vereinfachte Plattformer verwiesen wurden. Jetzt hat sich DOOM Eternal als Meisterklasse der First-P\u2026", "url": "https://dailygame.at/doom-eternal-als-third-person-shooter-sieht-sehr-seltsam-aus/", "urlToImage": "https://dailygame.at/wp-content/uploads/2020/03/doometernal-201.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:59Z", "content": "Das urspr\u00fcngliche Doom war ein Pionier des Ego-Shooter-Genres und verst\u00e4rkte die Action in einer Zeit, in der Spiele h\u00e4ufig auf Point-and-Click-Abenteuer oder vereinfachte Plattformer verwiesen wurden. Jetzt hat sich DOOM Eternal als Meisterklasse der First-P\u2026 [+1183 chars]", "translated_title": "DOOM Eternal as Third Person-Shooter looks very weird-DailyGame.at", "sentiment_basic": -0.5319, "sentiment_scaled": 0.23730895196506552}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.de"}, "author": null, "title": "Covid-19-Symptome sind vielf\u00e4ltiger als zun\u00e4chst angenommen - Business Insider Deutschland", "description": "Husten und Fieber gelten als die h\u00e4ufigsten Symptome von Covid-19. Mehrere F\u00e4lle haben aber gezeigt, dass der Krankheitsverlauf je nach Person variiert.", "url": "https://www.businessinsider.de/wissenschaft/gesundheit/covid-19-symptome-sind-vielfaeltiger-als-zunaechst-angenommen/", "urlToImage": "https://cdn.businessinsider.de/wp-content/uploads/2020/03/47b2ed1eed0bba7e6dd714b12d2a85a72cfecf5d.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:01:00Z", "content": "Die Covid-19-Symptome sind vielf\u00e4ltiger als zun\u00e4chst angenommen.\r\nSTR/AFP via Getty Images\r\n<ul><li>Wie die\u00a0S\u00fcddeutsche Zeitung berichtet, kann der Krankheitsverkauf von Covid-19 von Person zu Person variieren.</li><li>Trockener Husten und Fieber gelten zwar \u2026 [+4587 chars]", "translated_title": "Covid-19 symptoms are more diverse than initially assumed-Business Insider Germany", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Boerse-express.com"}, "author": "B\u00f6rse Express", "title": "Bresnik: \"Diese Entm\u00fcndigung ist ein Wahnsinn\" - Boerse-express.com", "description": "Seit knapp einem Jahr ist G\u00fcnter Bresnik nicht mehr Trainer von Dominic Thiem, wenige Wochen sp\u00e4ter erfolgte auch die Trennung auf Manager-Ebene.<br />\nDer noch 58-j\u00e4hrige Nieder\u00f6sterreicher verbringt nun wie alle \u00d6sterreicher wegen der Coronavirus-Epidemie s\u2026", "url": "https://www.boerse-express.com/news/articles/bresnik-diese-entmuendigung-ist-ein-wahnsinn-198114", "urlToImage": "https://boerse-express.com/public/images/socialshare/share_placeholder.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:35:25Z", "content": "F\u00fcr Finanzseiten wie B\u00f6rse Express sind Anzeigen eine wichtige Einnahmequelle. Mit Werbeeinnahmen ist es uns m\u00f6glich, die Redaktion zu bezahlen und Qualit\u00e4tsartikel zu ver\u00f6ffentlichen.\r\nWenn Sie unser Angebot sch\u00e4tzen, w\u00fcrden wir Sie bitten, den Adblocker zu \u2026 [+67 chars]", "translated_title": "Bresnik: 'This disenfranchisment is a madness'-Boerse-express.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Www.sn.at"}, "author": "APA", "title": "86 Corona-Tote in \u00d6sterreich, 931 Erkrankte in Spit\u00e4lern - Salzburger Nachrichten", "description": "8.536 Infektionen mit SARS-CoV-2 hat das Gesundheitsministerium am Sonntagnachmittag (Stand: 15.00 Uhr) ausgewiesen. Der Krisenstab im Innenministerium kommunizierte allerdings schon um 10.20 Uhr per Presseaussendung 8.552 positive Testergebnisse. W\u00e4hrend off\u2026", "url": "https://www.sn.at/panorama/oesterreich/zahl-schwerer-corona-faelle-in-oesterreich-steigt-weiter-85531099", "urlToImage": "https://www.sn.at/zahl-schwerer-corona-faelle-in-oesterreich-steigt-weiter-41-87871423.jpg/size-1280x717/85.559.455", "publishedAt": "2020-03-29T09:28:54Z", "content": "8.536 Infektionen mit SARS-CoV-2 hat das Gesundheitsministerium am Sonntagnachmittag (Stand: 15.00 Uhr) ausgewiesen. Der Krisenstab im Innenministerium kommunizierte allerdings schon um 10.20 Uhr per Presseaussendung 8.552 positive Testergebnisse. W\u00e4hrend off\u2026 [+5289 chars]", "translated_title": "86 Corona-Dead in Austria, 931 sufferers in hospitals-Salzburger Nachrichten", "sentiment_basic": -0.7184, "sentiment_scaled": 0.11005731441048039}, {"source": {"id": null, "name": "Promiflash.de"}, "author": "Paulina R.", "title": "Gewusst? Diesen Spitznamen hatte Meghan am \"Suits\"-Set! - Promiflash.de", "description": "Ob Herzogin Meghan (38) \u00fcber diese Bezeichnung wohl lachen konnte? Die Frau von Prinz Harry (35) war vielen Fans auch schon vor ihrer Liebschaft und sp\u00e4teren Ehe mit dem britischen Royal bekannt. Sieben Jahre hatte die geb\u00fcrtige US-Amerikanerin in der erfolgr\u2026", "url": "https://www.promiflash.de/news/2020/03/29/gewusst-diesen-spitznamen-hatte-meghan-am-suits-set.html", "urlToImage": "https://content4.promiflash.de/article-images/video_1080/herzogin-meghan-als-rachel-zane-in-suits.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:00:00Z", "content": "Ob Herzogin Meghan (38) \u00fcber diese Bezeichnung wohl lachen konnte? Die Frau von Prinz Harry (35) war vielen Fans auch schon vor ihrer Liebschaft und sp\u00e4teren Ehe mit dem britischen Royal bekannt. Sieben Jahre hatte die geb\u00fcrtige US-Amerikanerin in der erfolgr\u2026 [+1432 chars]", "translated_title": "Known? Meghan had this nickname on the \"Suits\"-Set!-Promiflash.de", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}, {"source": {"id": null, "name": "Games.ch"}, "author": "games.ch - Aktuelle Half-Life: Alyx News", "title": "Half-Life: Alyx - Test / Review - Die Killer-App im Bereich VR-Gaming! - Games.ch", "description": "Vier lange Jahre arbeitete Valve hinter verschlossenen T\u00fcren an \"Half-Life Alyx\". Jetzt ist der ausschliesslich f\u00fcr PC-VR-Headsets erh\u00e4ltliche Ego-Shooter endlich da. Wir haben das Prequel zu\n\"Half-Life 2\" getestet und verraten euch m\u00f6glichst Spoiler-frei, wa\u2026", "url": "https://www.games.ch/half-life-alyx/test/review-iighg/", "urlToImage": "https://www.games.ch/img/half-life-alyx.843.281.liTj.1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:00:00Z", "content": "Vier lange Jahre arbeitete Valve hinter verschlossenen T\u00fcren an \"Half-Life: Alyx\". Jetzt ist der ausschliesslich f\u00fcr PC-VR-Headsets erh\u00e4ltliche Ego-Shooter endlich da. Wir haben das Prequel zu \"Half-Life 2\" getestet und verraten euch m\u00f6glichst Spoiler-frei, w\u2026 [+2696 chars]", "translated_title": "Half-Life: Alyx-Test/Review-The Killer App in the Area of VR-Gaming!-Games.ch", "sentiment_basic": -0.68, "sentiment_scaled": 0.13625818777292575}, {"source": {"id": null, "name": "Futurezone.at"}, "author": "Franziska Bechtold", "title": "So helfen Sprachassistenten bei Corona-Verdacht - futurezone.at", "description": "Die smarten Lautsprecher von Amazon, Google und Apple informieren \u00fcber COVID-19 und unterst\u00fctzen beim H\u00e4ndewaschen.", "url": "https://futurezone.at/produkte/so-helfen-sprachassistenten-bei-corona-verdacht/400795952", "urlToImage": "https://image.futurezone.at/images/facebook/4225721/echo_plus_heather_gray_kitchen.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:53:22Z", "content": "Wer in den \r\nUSA lebt, kann Alexa jetzt \u00fcber das \r\nCoronavirus ausfragen. Der \r\nSprachassistent von \r\nAmazon kann eine Einsch\u00e4tzung geben, wie hoch das Risiko f\u00fcr eine Infektion ist.\u00a0Das teilte das Unternehmen in einem auf seinem Blog mit. Glaubt man, an COVI\u2026 [+1062 chars]", "translated_title": "This is how language assistants help with Corona suspicion-futurezone.at", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.8744541484716157}, {"source": {"id": null, "name": "Krone.at"}, "author": "krone.at", "title": "Videokonferenz-App schickt Facebook heimlich Daten - Sportwetten Krone", "description": "Beim Videokonferenz-Dienst Zoom brummt dieser Tage durch Home-Office das Gesch\u00e4ft. Doch der Dienst ist neugieriger, als es manch einem Nutzer lieb ...", "url": "https://www.krone.at/2125641", "urlToImage": "https://imgl.krone.at/scaled/735703/v29baa7/630x356.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:16:00Z", "content": "Das berichtet das Nachrichtenportal Vice, das sich den von Zoom verursachten Netzwerkverkehr genauer angesehen hat. Dabei fiel auf, dass die Anwendung bei jedem Start private Daten an Facebook sendet, darunter Infos zum genutzten Endger\u00e4t, zum Mobilfunk-Provi\u2026 [+1347 chars]", "translated_title": "Video conference app sends Facebook secretly data-sports bets crown", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.6002319868995634}]