[{"source": {"id": null, "name": "R7.com"}, "author": "R7.com", "title": "Coronav\u00edrus: por que suplementos e vitaminas n\u00e3o s\u00e3o solu\u00e7\u00e3o? - R7", "description": "Especialistas alertam sobre uso desaconselhado de suplementa\u00e7\u00e3o e pedem busca por nutricionistas a quem quer melhora no sistema imunol\u00f3gico", "url": "https://noticias.r7.com/saude/coronavirus-por-que-suplementos-e-vitaminas-nao-sao-solucao-30032020", "urlToImage": "https://img.r7.com/images/vitamina-16082019133358627?dimensions=600x315&crop_position=c", "publishedAt": "2020-03-30T05:00:13Z", "content": "As perguntas e incertezas das pessoas sobre o Covid-19 v\u00eam crescendo exponencialmente, junto com a expans\u00e3o do novo coronav\u00edrus pelo Brasil e pelo mundo. Uma das d\u00favidas \u00e9 se h\u00e1 a possibilidade de se imunizar e combater o v\u00edrus com vitaminas e suplementa\u00e7\u00e3o. \u2026 [+1921 chars]", "translated_title": "Coronavirus: why are supplements and vitamins not solution? -R7"}, {"source": {"id": null, "name": "Odiario.net"}, "author": "Isa\u00edas Rheinheimer", "title": "Empres\u00e1rio de Ivoti completa uma semana na UTI com coronav\u00edrus - O Di\u00e1rio", "description": "Ivoti - Neste domingo, completa uma semana que o empres\u00e1rio de Ivoti est\u00e1 na UTI do hospital Unimed, em Novo Hamburgo, ap\u00f3s ser infectado pelo coronav\u00edrus em uma viagem para o Oriente M\u00e9dio. O ivotiense de 60 anos voltou de viagem na metade do m\u00eas e, ap\u00f3s uma\u2026", "url": "https://odiario.net/destaque/empresario-de-ivoti-completa-uma-semana-na-uti-com-coronavirus/", "urlToImage": "https://odiario.net/wp-content/uploads/2020/03/IMG_20200329_143654936_HDR-1000x600.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:36:11Z", "content": "Ivoti \u2013 Neste domingo, completa uma semana que o empres\u00e1rio de Ivoti est\u00e1 na UTI do hospital Unimed, em Novo Hamburgo, ap\u00f3s ser infectado pelo coronav\u00edrus em uma viagem para o Oriente M\u00e9dio.\r\nO ivotiense de 60 anos voltou de viagem na metade do m\u00eas e, ap\u00f3s um\u2026 [+794 chars]", "translated_title": "Ivoti entrepreneur completes one week in ICU with coronavirus-The Daily"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Estudo da OMS busca avaliar resposta de medicamentos no tratamento do coronav\u00edrus - G1", "description": "Projeto re\u00fane 50 pa\u00edses, dezenas de hospitais e centenas de pesquisadores. Quatro grupos de medicamentos est\u00e3o sendo testados.", "url": "https://g1.globo.com/fantastico/noticia/2020/03/29/estudo-da-oms-busca-avaliar-resposta-de-medicamentos-no-tratamento-do-coronavirus.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/-hNdxjri8HU9onFenIZ6l06_THU=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s04.video.glbimg.com/x720/8441323.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:22:00Z", "content": "Nunca o mundo precisou tanto da ci\u00eancia. E nunca tantos cientistas se debru\u00e7aram sobre o mesmo problema ao mesmo tempo. Nesta sexta-feira (27), come\u00e7ou um estudo da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. Em 50 pa\u00edses, dezenas de hospitais, centenas de pesquisadores, v\u2026 [+851 chars]", "translated_title": "WHO study seeks to assess response of medications in the treatment of coronavirus-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Metropoles.com"}, "author": null, "title": "Garoto de 14 anos morre por causa do novo coronav\u00edrus - Metr\u00f3poles", "description": "Menino portugu\u00eas virou a v\u00edtima mais nova do Covid-19 na Europa ao falecer nas primeiras horas de domingo", "url": "https://www.metropoles.com/saude/garoto-de-14-anos-morre-por-causa-do-novo-coronavirus", "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2020/03/29212509/WhatsApp-Image-2020-03-29-at-21.24.29.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T00:27:00Z", "content": "Um garoto portugu\u00eas de apenas 14 anos virou a v\u00edtima mais nova do novo coronav\u00edrus na Europa ao falecer nas primeiras horas deste domingo (29/03).\r\nVitor Godinho morava em Ovar, uma cidade portuguesa pr\u00f3xima a Porto. Os familiares relataram que ele j\u00e1 havia m\u2026 [+893 chars]", "translated_title": "14-year-old boy dies because of new coronavirus-Metropolises"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Pr\u00edncipe William e Kate pedem cuidados com sa\u00fade mental durante pandemia de coronav\u00edrus - UOL", "description": "O pr\u00edncipe brit\u00e2nico William e sua esposa, duquesa Kate, fizeram um apelo hoje para que as pessoas cuidem de sua sa\u00fade mental durante a pandemia de coronav\u00edrus.\"As \u00faltimas semanas foram angustiantes e inquietantes para todos. Temos que reservar um tempo p", "url": "https://tvefamosos.uol.com.br/noticias/reuters/2020/03/29/principe-william-e-kate-pedem-cuidados-com-saude-mental-durante-pandemia-de-coronavirus.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/b4/2020/02/05/principe-william-e-kate-middleton-em-evento-no-pais-de-gales-1580922473879_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:50:54Z", "content": "Namorada de Babu evita falar de preconceito a ator: 'Depois que ele sair' \r\nModelo, atriz, cantora e influenciadora, Tatiane Melo, de 28 anos, ganhou mais de 31 mil seguidores s\u00f3 no...\r\n29/03/2020 07h00", "translated_title": "Prince William and Kate ask for mental health care during coronavirus pandemic-UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Bahianoticias.com.br"}, "author": null, "title": "Com falta de ar, esposa do ex-deputado Augusto Castro \u00e9 levada para hospital - Bahia Noticias - Samuel Celestino", "description": "A esposa do ex-deputado estadual Augusto Castro, Andrea Simas, foi levada para a Santa Casa de Miseric\u00f3rdia, em Itabuna,\u00a0na noite deste domingo (29), \u00e0s 20h, alegando falta de ar, u", "url": "https://www.bahianoticias.com.br/noticia/246129-com-falta-de-ar-esposa-do-ex-deputado-augusto-castro-e-levada-para-hospital.html", "urlToImage": "https://www.bahianoticias.com.br/fotos/principal_noticias/246129/IMAGEM_NOTICIA_9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:49:00Z", "content": "O momento n\u00e3o nos permite uma celebra\u00e7\u00e3o, mas traz uma boa oportunidade de reflex\u00e3o. No latim, a palavra anivers\u00e1rio tem origem em anniversarius, ou ano que retorna, dia em que vim \u00e0 luz; \u00e9 a data em que se comemora um ano mais de vida, desde o nascimento. Te\u2026 [+1269 chars]", "translated_title": "With shortness of breath, wife of former Rep. Augusto Castro is taken to hospital-Bahia Noticias-Samuel Celestino"}, {"source": {"id": null, "name": "Terra.com.br"}, "author": null, "title": "Jovem morto por coronav\u00edrus s\u00f3 foi internado ap\u00f3s procurar hospital pela terceira vez - Terra", "description": "Mauricio Kazuhiro Suzuki, de 26 anos, morreu no s\u00e1bado; primeiro diagn\u00f3stico foi de gripe comum", "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/jovem-morto-por-coronavirus-precisou-ir-a-hospital-3-vezes,982edd05f6245cc83619acdac53430c2la1vzx1d.html", "urlToImage": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/03/29/1585522124316.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:16:22Z", "content": "O advogado Mauricio Kazuhiro Suzuki morreu na noite de s\u00e1bado por causa do novo coronav\u00edrus. Ele tinha apenas 26 anos, morava em S\u00e3o Paulo e, segundo os familiares, n\u00e3o possu\u00eda caracter\u00edsticas que o colocassem no grupo de risco - hipertenso, insufici\u00eancia car\u2026 [+2731 chars]", "translated_title": "Young man killed by coronavirus has only been admitted after seeking hospital for the third time-Earth"}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o", "title": "Coronav\u00edrus: sintomas, dicas e informa\u00e7\u00f5es - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Coronav\u00edrus: sintomas, dicas e informa\u00e7\u00f5es. Os sintomas mais comuns s\u00e3o febre, cansa\u00e7o e tosse seca. Algumas pessoas t\u00eam dores no corpo, congest\u00e3o nasal, coriza, dor de garganta ou diarreia. Uma em cada seis pessoas desenvolve dificuldade para respirar. Outra\u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/29/coronavirus-sintomas-dicas-e-informacoes/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/Reuters_Direct_Media/BrazilOnlineReportBusinessNews/tagreuters.com2020binary_LYNXMPEG2J1C1-BASEIMAGE-800x600.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:08:31Z", "content": "Coronav\u00edrus: sintomas, dicas e informa\u00e7\u00f5es. Os sintomas mais comuns s\u00e3o febre, cansa\u00e7o e tosse seca. Algumas pessoas t\u00eam dores no corpo, congest\u00e3o nasal, coriza, dor de garganta ou diarreia. Uma em cada seis pessoas desenvolve dificuldade para respirar. Outra\u2026 [+1497 chars]", "translated_title": "Coronavirus: symptoms, tips and information-Mix Vale-News Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "Cinthya Leite", "title": "Curada ap\u00f3s se infectar pelo novo coronav\u00edrus, advogada diz que \"isolamento \u00e9 um gesto de amor\" - JC Online", "description": "Em entrevista \u00e0 jornalista Cinthya Leite, titular desta coluna, a advogada recifense Renata Berenguer conta como passou por todo o tratamento para vencer uma doen\u00e7a pouco conhecida, que desafia a ci\u00eancia e que precisa ser combatida com o isolamento social", "url": "https://jc.ne10.uol.com.br/colunas/saude-e-bem-estar/2020/03/5604121-curada-apos-se-infectar-pelo-novo-coronavirus--advogada-diz-que--isolamento-e-um-gesto-de-amor.html", "urlToImage": "https://imagens.ne10.uol.com.br/veiculos/_midias/jpg/2020/03/29/615x300/1_30707153_185832958707598_4738380260804919296_o-8020664.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:47:00Z", "content": "A advogada recifense\u00a0Renata Berenguer, 30 anos, foi a 12\u00aa paciente, em Pernambuco, com diagn\u00f3stico confirmado de covid-19, a doen\u00e7a causada pelo novo coronav\u00edrus.\u00a0Em entrevista \u00e0 jornalista Cinthya Leite, titular desta coluna, ela fala dos primeiros sintomas,\u2026 [+13638 chars]", "translated_title": "Curated after getting infected by new coronavirus, lawyer says 'isolation is a gesture of love'-JC Online"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Professores produzem m\u00e1scaras em impressora 3D para doar a profissionais de sa\u00fade no DF - G1", "description": "Segundo organizadores, previs\u00e3o \u00e9 fazer cerca de 200 itens at\u00e9 semana que vem. Equipe \u00e9 formada por dois professores, que operam cinco m\u00e1quinas.", "url": "https://g1.globo.com/df/distrito-federal/noticia/2020/03/29/professores-produzem-mascaras-em-impressora-3d-para-doar-a-profissionais-de-saude-no-df.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/8CIcfHRWqDfCuIUbvcWSNt_fJbQ=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/J/K/FxEdVAQSA6Svk3uIhurw/49702434042-32645f2252-k.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:09:00Z", "content": "Professores do Sesi e do Senai no Distrito Federal se uniram para produzir m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o em uma impressora 3D. A iniciativa pretende entregar o material a profissionais de sa\u00fade que atuam na capital e proteg\u00ea-los do novo coronav\u00edrus. Segundo os organiz\u2026 [+2064 chars]", "translated_title": "Teachers produce 3D printer masks to donate to healthcare professionals in G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Adriana Dias Lopes", "title": "Coronav\u00edrus: cirurgi\u00e3o Raul Cutait est\u00e1 em estado grave na UTI - VEJA.com", "description": "Precisou ser entubado na manh\u00e3 deste domingo, 29", "url": "https://veja.abril.com.br/saude/coronavirus-cirurgiao-raul-cutait-esta-em-estado-grave-na-uti/", "urlToImage": "https://abrilveja.files.wordpress.com/2016/12/raul-cutait2.jpeg?quality=70&strip=info&w=620&h=414&crop=1", "publishedAt": "2020-03-29T21:06:31Z", "content": "Um dos m\u00e9dicos mais respeitados do Brasil, Raul Cutait teve uma piora em seu quadro de sa\u00fade. O cirurgi\u00e3o g\u00e1strico do Hospital S\u00edrio-Liban\u00eas precisou ser entubado na manh\u00e3 deste domingo, 29. Ele est\u00e1 em estado grave na UTI. Cutait foi internado no dia 27 com \u2026 [+96 chars]", "translated_title": "Coronavirus: surgeon Raul Cutait is in serious condition in the ICU-VEJA.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "Coronav\u00edrus: paciente morta n\u00e3o estava na \u00e1rea de isolamento do Hran - Correio Braziliense", "description": "Como o primeiro exame dela atestou negativo para a presen\ufffda da doen\ufffda, os m\ufffddicos acreditavam que ela n\ufffdo estaria infectada", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2020/03/29/interna_cidadesdf,841076/coronavirus-paciente-morta-nao-estava-na-area-de-isolamento-do-hran.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/29/841076/20200329135217406090a.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:49:48Z", "content": "Publicidade\r\nBLOGS\r\nImagens meramente ilustrativas\r\nPublicidade\r\nCopyright Correio Braziliense 2000 - 2020. todos os direitos reservados.", "translated_title": "Coronavirus: Dead patient was not in the isolation area of the Hran-Correio Braziliense"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "'N\u00e3o foram dias f\u00e1ceis', diz m\u00e9dico diagnosticado com a Covid-19 - Folha de S.Paulo", "description": "Sem doen\u00e7a cr\u00f4nica, jovem de 30 anos teve de ser internado na UTI", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/03/nao-foram-dias-faceis-diz-medico-diagnosticado-com-a-covid-19.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/26/15852287975e7cabfd635ae_1585228797_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:43:21Z", "content": "\"N\u00e3o foram dias f\u00e1ceis, afirma o m\u00e9dico ortopedista Vitor Luis Pereira, 30, com hist\u00f3rico de atleta e diagnosticado com a Covid-19 no dia 17.\r\nCom 1,87 m, 110 kg e porte atl\u00e9tico, Pereira pratica atividades f\u00edsicas diariamente desde os 16 anos. Na faculdade, \u2026 [+2927 chars]", "translated_title": "'It wasn't easy days,' says doctor diagnosed with Covid-19-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodocentrodomundo.com.br"}, "author": "Pedro Zambarda de Araujo", "title": "Ap\u00f3s desrespeitar isolamento, Bolsonaro ser\u00e1 processado por amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica - Di\u00e1rio do Centro do Mundo", "description": "Do Twitter da deputada Jandira Feghali: URGENTE: O PCdoB do Distrito Federal vai processar Bolsonaro por amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ao circular pela capital e instigar o fim da quarentena em meio \u00e0 crise sanit\u00e1ria!!!! URGENTE: O PCdoB do Distrito Federal vai proc\u2026", "url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/apos-desrespeitar-isolamento-bolsonaro-sera-processado-por-ameaca-a-saude-publica/", "urlToImage": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/bolsonaro-evangelicos.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:39:20Z", "content": "URGENTE: O PCdoB do Distrito Federal vai processar Bolsonaro por amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ao circular pela capital e instigar o fim da quarentena em meio \u00e0 crise sanit\u00e1ria!!!!URGENTE: O PCdoB do Distrito Federal vai processar Bolsonaro por amea\u00e7a \u00e0 sa\u00fade p\u00fablic\u2026 [+139 chars]", "translated_title": "After disrespecting isolation, Bolsonaro will be prosecuted for threat to public health-Daily World's Daily Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Cidadeverde.com"}, "author": null, "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade confirma que 14 pessoas testaram positivos para a Covid-19 no Piau\u00ed - Coronav\u00edrus - \u00daltimas Not\u00edcias - Cidadeverde.com", "description": "Foto: Cadu Rolim /Fotoarena/Folhapress\n\n\nAtualizada \u00e0s 20h50\n\nSubiu de 11 para 16 o n\u00famero de casos confirmados no Piau\u00ed da Corona Virus Disease (Doen\u00e7a do Coronav\u00edrus, em ingl\u00eas), a Covid-19. O...", "url": "https://cidadeverde.com/coronavirus/105046/piaui-tem-16-casos-confirmados-para-covid-19-tres-pessoas-morreram", "urlToImage": "https://cidadeverde.com/assets/uploads/posts/af6ba0191b688e682c32526176cfbd28.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:23:00Z", "content": "Foto: Cadu Rolim /Fotoarena/Folhapress\r\nAtualizada \u00e0s 20h50\r\nSubiu de 11 para 16 o n\u00famero de casos confirmados no Piau\u00ed da Corona Virus Disease (Doen\u00e7a do Coronav\u00edrus, em ingl\u00eas), a Covid-19. Os dados foram atualizados pela Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Pi\u2026 [+1368 chars]", "translated_title": "Ministry of Health confirms 14 people have tested positive for Covid-19 in the Piau\u00ed-Coronavirus-Latest News-Cidadeverde.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Lucas Henrique Gomes", "title": "Coronav\u00edrus: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulga 22 novas mortes e total chega a 136 - O Tempo", "description": "S\u00e3o 4.256 casos confirmados da Covid-19 pelo pa\u00eds", "url": "https://www.otempo.com.br/coronavirus/coronavirus-ministerio-da-saude-divulga-22-novas-mortes-e-total-chega-a-136-1.2318105", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2311059:1585484594/corona02.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=8307d79", "publishedAt": "2020-03-29T19:35:00Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou na tarde deste domingo (29) a atualiza\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da Covid-19 no pa\u00eds. Segundo a pasta, s\u00e3o 136 mortes registradas pela doen\u00e7a no Brasil, 22 a mais do que as divulgadas nesse s\u00e1bado (28).\r\nJ\u00e1 os casos confirmados somam 4.256\u2026 [+786 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Ministry of Health releases 22 new deaths and total comes to 136-The Time"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "El Pa\u00eds", "title": "O choque na rotina das grandes cidades em isolamento pelo coronav\u00edrus - EL PA\u00cdS Brasil", "description": "Fot\u00f3grafos do EL PA\u00cdS percorrem ruas das tr\u00eas principais capitais do Brasil, que paralisou boa parte de sua atividade econ\u00f4mica em meio \u00e0 pandemia", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2020/03/27/album/1585348502_508395.html", "urlToImage": "https://ep00.epimg.net/elpais/imagenes/2020/03/27/album/1585348502_508395_1585352405_rrss_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:15:00Z", "content": "Recomanar no FacebookTwittearOtrosFecharRecomendar no LinkedinRecomendar no Pinterest\r\n<ul><li>\r\n1A avenida Presidente Vargas, no centro do Rio de Janeiro, praticamente vazia. Apesar da oposi\u00e7\u00e3o do presidente Jair Bolsonaro \u00e0s medidas de isolamento, grande pa\u2026 [+1616 chars]", "translated_title": "The clash in the routine of major cities in isolation by coronavirus-EL COUNTRY Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Alex Bessas", "title": "Psic\u00f3logos oferecem aos profissionais da sa\u00fade terapia indicada a ex-combatentes - O Tempo", "description": "Para garantir estabilidade emocional para m\u00e9dicos e enfermeiros, os terapeutas realizam atendimento online; Abordagem \u00e9 usada para tratamento de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico em veteranos de guerra", "url": "https://www.otempo.com.br/interessa/psicologos-oferecem-aos-profissionais-da-saude-terapia-indicada-a-ex-combatentes-1.2318092", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2314302:1584818177/jair_bolsonaro_1703200896.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=786aa2a", "publishedAt": "2020-03-29T19:08:00Z", "content": "Em hospitais da regi\u00e3o metropolitana de Belo Horizonte, o clima entre os profissionais de sa\u00fade \u00e9 de apreens\u00e3o. De acordo com uma psic\u00f3loga ouvida pela reportagem, \u00e9 crescente o temor entre aqueles que est\u00e3o na linha de frente da luta contra o novo coronav\u00edru\u2026 [+3055 chars]", "translated_title": "Psychologists offer health-care professionals indicated to ex-combatants-The Time"}, {"source": {"id": null, "name": "Opovo.com.br"}, "author": "O Povo", "title": "Dr. Cabeto, secret\u00e1rio da Sa\u00fade do Cear\u00e1, testa positivo para coronav\u00edrus - O POVO", "description": "O m\u00e9dico cardiologista apresentou febre na \u00faltima sexta-feira, 27, e foi internado", "url": "https://www.opovo.com.br/coronavirus/2020/03/29/dr--cabeto--secretario-da-saude-do-ceara--testa-positivo-para-coronavirus.html", "urlToImage": "https://www.opovo.com.br/_midias/jpg/2020/03/26/foto_dr_cabeto_200326-12276343.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:05:00Z", "content": "Dr. Cabeto testou positivo para o novo coronav\u00edrus (Foto: REPRODU\u00c7\u00c3O)\r\nO secret\u00e1rio da Sa\u00fade do Cear\u00e1, Carlos Roberto Martins Rodrigues Sobrinho, o Dr. Cabeto, testou positivo para o novo coronav\u00edrus (Covid-19). O m\u00e9dico cardiologista apresentou febre na \u00falti\u2026 [+301 chars]", "translated_title": "Dr. Cabeto, Secretary of Health of Cear\u00e1, tests positive for coronavirus-The PEOPLE"}, {"source": {"id": null, "name": "Folhape.com.br"}, "author": "", "title": "Pioneiro no uso de cloroquina contra coronav\u00edrus, m\u00e9dico franc\u00eas \u00e9 alvo de controv\u00e9rsia - Folha de Pernambuco", "description": "Uso do medicamento gera controv\u00e9rsias na Fran\u00e7a, e o governo local fez restri\u00e7\u00f5es ao rem\u00e9dio", "url": "https://www.folhape.com.br/noticias/noticias/coronavirus/2020/03/29/NWS,135271,70,1668,NOTICIAS,2190-PIONEIRO-USO-CLOROQUINA-CONTRA-CORONAVIRUS-MEDICO-FRANCES-ALVO-CONTROVERSIA.aspx", "urlToImage": "https://www.folhape.com.br/obj/0/323320,475,80,0,0,475,365,0,0,0,0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:12:00Z", "content": "Enquanto diversos pa\u00edses discutem a utiliza\u00e7\u00e3o da cloroquina e da hidroxicloroquina contra o novo coronav\u00edrus, um dos pioneiros no uso do medicamento no mundo, o m\u00e9dico infectologista franc\u00eas Didier Raoult tenta convencer as autoridades quanto \u00e0 efic\u00e1cia da s\u2026 [+6949 chars]", "translated_title": "Pioneer in the use of chloroquine against coronavirus, French doctor is the target of controversy-Pernambuco's Folha"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodocentrodomundo.com.br"}, "author": "Pedro Zambarda de Araujo", "title": "Boulos: Bolsonaro \u201cd\u00e1 um tapa na cara de milhares de profissionais da sa\u00fade\u201d - Di\u00e1rio do Centro do Mundo", "description": "Do Twitter de Guilherme Boulos: Cada vez que Bolsonaro desrespeita as orienta\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade P\u00fablica d\u00e1 um tapa na cara de milhares de profissionais da sa\u00fade que arriscam suas vidas nesse momento em hospitais e unidades de sa\u00fade de todo o Brasil. Vergonha! Cada\u2026", "url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/boulos-bolsonaro-da-um-tapa-na-cara-de-milhares-de-profissionais-da-saude/", "urlToImage": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/boulos-bolsonaro.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:55:41Z", "content": null, "translated_title": "Boulos: Bolsonaro \"gives a slap in the face of thousands of health professionals\"-Daily World"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Como transformar sala e ambientes pequenos em locais para exerc\u00edcio com crian\u00e7as durante o isolamento? - G1", "description": "Mudar os m\u00f3veis de lugar pode ser uma medida importante. Fita crepe e criatividade para inventar as atividades complementam as dicas de arquitetos e educadores.", "url": "https://g1.globo.com/fique-em-casa/aulas-e-atividades/noticia/2020/03/29/como-transformar-sala-e-ambientes-pequenos-em-locais-para-exercicio-com-criancas-durante-o-isolamento.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/ngmxExv28tIYprXpCb6EA0Djzrg=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/g/n/iqdOWCQ4iyb38tUB12MQ/pai-crianca-casa.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:46:00Z", "content": "Uma das principais recomenda\u00e7\u00f5es durante a quarentena \u00e9 manter-se ativo e realizando algum tipo de exerc\u00edcio f\u00edsico. Para as crian\u00e7as, a recomenda\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 diferente. Mas nem sempre h\u00e1 espa\u00e7o suficiente para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas. Especialistas ouvi\u2026 [+5973 chars]", "translated_title": "How to transform room and small environments into venues for exercise with children during isolation? -G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Tribunadepetropolis.com.br"}, "author": null, "title": "Prefeitura suspende drive thru nesta segunda-feira: vacina contra a gripe, s\u00f3 no Centro de Sa\u00fade - Tribuna de Petr\u00f3polis", "description": "Apenas o Centro de Sa\u00fade ter\u00e1 a vacina contra a vacina contra a gripe nesta segunda-feira (30). A medida \u00e9 resultado da corrida aos postos em busca das doses, que acabou com os estoques em 90% das unidades de sa\u00fade. Para evitar que a popula\u00e7\u00e3o saia de casa e \u2026", "url": "https://tribunadepetropolis.com.br/prefeitura-suspende-drive-thru-nesta-segunda-feira-vacina-so-no-centro-de-saude", "urlToImage": "https://tribuna-bucket.s3.amazonaws.com/e-tribuna/imagens/noticias/cr-62fa708c73e91030debed926ea77772c.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:04:00Z", "content": null, "translated_title": "Prefecture suspending drive thru on Monday: flu vaccine, only at the Petr\u00f3polis Health Center-The Tribune"}, {"source": {"id": null, "name": "Opovo.com.br"}, "author": "O Povo", "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe ser\u00e1 retomada em escolas e postos nesta segunda-feira em Fortaleza; confira locais - O POVO", "description": "O hor\u00e1rio de atendimento ser\u00e1 \u202ade 8h \u00e0s 17 horas\u202c, nas unidades escolares e nos postos de sa\u00fade, \u202ade 7h30\u202cmin \u202a\u00e0s 18h30\u202cmin", "url": "https://www.opovo.com.br/noticias/fortaleza/2020/03/29/vacinacao-contra-a-gripe-sera-retomada-em-escolas-e-postos-nesta-segunda-feira-em-fortaleza--confira-locais.html", "urlToImage": "https://www.opovo.com.br/_midias/jpg/2020/03/29/vacinacao_gripe_idoso_fortaleza-12292606.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T15:46:00Z", "content": "Drive Vacina permite que idosos sejam vacinados dentro do carro, sem correr risco de cont\u00e1gio pela Covid-19 \r\n (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Prefeitura de Fortaleza)\r\nA campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe (H1N1, H3N2 e influenza b) ser\u00e1 retomada nesta segunda-feira, 30,\u2026 [+14303 chars]", "translated_title": "Flu vaccination will resume in schools and posts on Monday in Fortaleza; check out locals-The PEOPLE"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "PM faz homenagem a profissionais de sa\u00fade por trabalho durante pandemia do coronav\u00edrus - Extra", "description": "RIO \u2013 Profissionais de sa\u00fade de diversos hospitais do Estado do Rio foram surpreendidos, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 28, por uma homenagem organizada pela Pol\u00edcia...", "url": "https://extra.globo.com/noticias/rio/pm-faz-homenagem-profissionais-de-saude-por-trabalho-durante-pandemia-do-coronavirus-rv1-1-24336570.html", "urlToImage": "https://extra.globo.com/incoming/24336569-c5d-8dc/w976h550-PROP/homenagem1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:21:40Z", "content": "RIO Profissionais de sa\u00fade de diversos hospitais do Estado do Rio foram surpreendidos, no \u00faltimo s\u00e1bado, dia 28, por uma homenagem organizada pela Pol\u00edcia Militar. Na noite de ontem, simultaneamente \u00e0s 21h, agentes estacionaram seis viaturas, com as luzes gir\u2026 [+2356 chars]", "translated_title": "PM pays tribute to health workers for work during pandemic of coronavirus-Extra"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Breiller Pires", "title": "Foco em idosos dilui papel dos mais jovens, que em S\u00e3o Paulo j\u00e1 somaram metade dos infectados - EL PA\u00cdS Brasil", "description": "Na \u00faltima sexta, quando contaminados contavam 1052, 516 eram paulistas nessa faixa et\u00e1ria. Al\u00e9m de serem vetores de contamina\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m podem ser v\u00edtimas do Covid-19", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2020-03-29/foco-em-idosos-dilui-papel-dos-mais-jovens-que-em-sao-paulo-ja-somaram-metade-dos-infectados.html", "urlToImage": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/UZTIORbLnmrFmkVoKWEZzVivh88=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/EEDNPWPERFHGNG33TCJ4K6DR5A.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:18:00Z", "content": "A fam\u00edlia de Manoel Messias Freitas Filho s\u00f3 descobriu que ele se tratava da primeira v\u00edtima fatal do coronav\u00edrus no Brasil dois dias depois de sua morte, assistindo ao notici\u00e1rio noturno pela televis\u00e3o. Aos 62 anos, o porteiro aposentado n\u00e3o resistiu \u00e0s comp\u2026 [+6457 chars]", "translated_title": "Focus on seniors dilutes role of the youngest, who in S\u00e3o Paulo have already added half of the infected-EL COUNTRY Brazil"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": "O Globo", "title": "Saiba que rem\u00e9dios voc\u00ea pode ou n\u00e3o tomar se tiver a Covid-19 - O Globo", "description": "Estudos sugerem rela\u00e7\u00e3o de medicamentos com o agravamento da doen\u00e7a: o que fazer nestes casos?", "url": "https://oglobo.globo.com/sociedade/coronavirus-servico/saiba-que-remedios-voce-pode-ou-nao-tomar-se-tiver-covid-19-24335244", "urlToImage": "https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24335307-ba9-80c/FT1086A/652/header_servico_remedios_DOM.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:45:22Z", "content": "Em meio a incertezas mundiais sobre como age e evolui o novo coronav\u00edrus, alguns vil\u00f5es foram aparecendo no meio do caminho: primeiro foi o ibuprofeno, quando estudos indicaram a possibilidade de o medicamento, usado como antit\u00e9rmico com frequ\u00eancia pela popul\u2026 [+6974 chars]", "translated_title": "Know what remedies you can or don't take if you have Covid-19-The Globe"}, {"source": {"id": null, "name": "Nfnoticias.com.br"}, "author": "nfnoticias.com.br", "title": "URGENTE: Dois m\u00e9dicos de Maca\u00e9 foram infectados ap\u00f3s contato com paciente com novo coronav\u00edrus - NF Not\u00edcias", "description": "A prefeitura disse que, a unidade est\u00e1 preparada para atender os casos suspeitos e que todos os profissionais receberam equipamentos de prote\u00e7\u00e3o", "url": "http://www.nfnoticias.com.br/noticia-20548/urgente:-dois-medicos-de-macae-foram-infectados-apos-contato-com-paciente-com-novo-coronavirus", "urlToImage": "http://www.nfnoticias.com.br/thumb.php?arquivo=images/noticias/20548_290320114330_unnamed.jpg&largura=1200&altura=630", "publishedAt": "2020-03-29T14:38:00Z", "content": "A prefeitura disse que, a unidade est\u00e1 preparada para atender os casos suspeitos e que todos os profissionais receberam equipamentos de prote\u00e7\u00e3oA Prefeitura Municipal de Maca\u00e9 confirmou, neste domingo (29), que dois m\u00e9dicos do corpo cl\u00ednico do Hospital P\u00fablic\u2026 [+1036 chars]", "translated_title": "URGENT: Two Maca\u00e9 doctors have been infected after contact with patient with new coronavirus-NF News"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o VEJA S\u00e3o Paulo", "title": "Hospital confirma morte de jovem de 26 anos com coronav\u00edrus - VEJA S\u00e3o Paulo", "description": "\"Prontamente submetido a cuidados em ambiente de terapia intensiva, seu quadro evoluiu com piora progressiva da disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria\", afirmou o centro", "url": "https://vejasp.abril.com.br/cidades/hospital-confirma-morte-de-jovem-de-26-anos-com-coronavirus/", "urlToImage": "https://abrilvejasp.files.wordpress.com/2020/03/hospital-santa-cruz.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1", "publishedAt": "2020-03-29T14:32:42Z", "content": "Instalado na Vila Mariana, o Hospital Santa Cruz confirmou a morte de um jovem de 26 anos testado positivo para o novo coronav\u00edrus. Ele havia sido internado no \u00faltimo dia 23 de mar\u00e7o com problemas respirat\u00f3rios mas n\u00e3o resistiu e veio a \u00f3bito na noite de s\u00e1ba\u2026 [+1477 chars]", "translated_title": "Hospital confirms death of 26-year-old with coronavirus-SEE Sao Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Omunicipioblumenau.com.br"}, "author": "Ag\u00eancia Brasil", "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade alerta para risco do uso de cloroquina sem indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica - O Munic\u00edpio Blumenau", "description": "", "url": "https://omunicipioblumenau.com.br/ministerio-da-saude-alerta-para-risco-uso-de-cloroquina-sem-indicacao-medica/", "urlToImage": "https://omunicipioblumenau.com.br/wp-content/uploads/2020/03/2020-03-08t015402z-2046603708-rc2dff9xo111-rtrmadp-3-health-coronavirus-brazil.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:55:00Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou uma nota t\u00e9cnica sobre o uso da cloroquina e da hidroxicloroquina em casos graves, com pacientes hospitalizados, infectados pelo novo coronav\u00edrus. O protocolo prev\u00ea cinco dias de uso, em complemento a outras medidas como aux\u00edlio\u2026 [+1346 chars]", "translated_title": "Ministry of Health warns of risk of chloroquine use without medical indication-The Blumenau Municipality"}, {"source": {"id": null, "name": "Tribunadonorte.com.br"}, "author": null, "title": "RN recebe mais 168 mil doses de vacina contra Influenza - Tribuna do Norte - Natal", "description": "O Rio Grande do Norte recebeu 168 mil novas doses de vacina contra Influeza para dar continuidade \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o iniciada no \u00faltimo dia 2", "url": "http://www.tribunadonorte.com.br/noticia/rn-recebe-mais-168-mil-doses-de-vacina-contra-influenza/476162", "urlToImage": "http://arquivos.tribunadonorte.com.br/fotos/237456.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:12:00Z", "content": "O Rio Grande do Norte recebeu 168 mil novas doses de vacina contra Influeza para dar continuidade \u00e0 campanha de vacina\u00e7\u00e3o iniciada no \u00faltimo dia 23. A campanha teve grande ades\u00e3o no Estado, esgotando as doses dispon\u00edveis do primeiro lote em apenas tr\u00eas dias n\u2026 [+2800 chars]", "translated_title": "RN gets 168 thousand more doses of Influenza vaccine-North-Christmas Tribune"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": "OAM", "title": "Quarentena: professor alerta para os riscos de praticar exerc\u00edcios em casa - Gazetaweb.com", "description": "Com o aumento de oferta de aulas pela internet, especialista diz que \ufffd preciso buscar aux\ufffdlio profissional", "url": "https://gazetaweb.globo.com/portal/noticia/2020/03/quarentena-professor-alerta-para-os-riscos-de-praticar-exercicios-em-casa_101211.php", "urlToImage": "https://gazetaweb.globo.com/fotosPortal/portal_gazetaweb_com/noticias/foto_grande/2020/03/202003271458_d4508fd788.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T11:54:00Z", "content": "Professor diz que observa com preocupao aumento de oferta de aulas gratuitas e online durante o confinamento\r\nFOTO: Freepik\r\nCom muito tempo livre, algumas pessoas resolveram colocar em dia as metas para 2020. Do aprimoramento de habilidades por meio de curso\u2026 [+5807 chars]", "translated_title": "Quarantine: teacher warns of the risks of practicing exercise at home-Gazetaweb.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Jb.com.br"}, "author": "http://www.jb.com.br", "title": "R\u00fassia anunciou que criou cura para o coronav\u00edrus, mas \u00e9 um medicamento americano contra a mal\u00e1ria - Jornal do Brasil", "description": "Os russos receber&atilde;o subs&iacute;dios e benef&iacute;cios sociais pelos pr&oacute;ximos seis meses  (Foto: Sputnik / Aleksei Filippov) \r\n\r\nA manchete do jornal russo \"RIA Novosti\" dizia: \"A R&uacute;ssia criou o tratamento para o coronav&iac", "url": "https://www.jb.com.br/internacional/2020/03/1023043-russia-anunciou-que-criou-cura-para-o-coronavirus--mas-e-um-medicamento-americano-contra-a-malaria.html", "urlToImage": "https://www.jb.com.br/_midias/jpg/2020/03/25/russia-526545.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:37:00Z", "content": "Os russos receber\u00e3o subs\u00eddios e benef\u00edcios sociais pelos pr\u00f3ximos seis meses (Foto: Sputnik / Aleksei Filippov) \r\nA manchete do jornal russo \"RIA Novosti\" dizia: \"A R\u00fassia criou o tratamento para o coronav\u00edrus\". O artigo passou a se gabar do rem\u00e9dio baseado n\u2026 [+3772 chars]", "translated_title": "Russia announced it has created cure for coronavirus, but it's an American medicine against malaria-Channel NewsChina"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Lucas Agrela", "title": "Startup abre plataforma de telemedicina para conectar m\u00e9dicos a pacientes - EXAME.com", "description": "A brasileira Amplimed criou sua plataforma digital de telemedicina neste m\u00eas para agilizar atendimentos e evitar cont\u00e1gios do novo coronav\u00edrus em hospitais", "url": "https://exame.abril.com.br/tecnologia/startup-libera-plataforma-de-telemedicina-conectar-medicos-a-pacientes/", "urlToImage": "https://abrilexame.files.wordpress.com/2019/03/medicina.gif?w=680&h=453&crop=1", "publishedAt": "2020-03-29T08:55:49Z", "content": "Diante da pandemia do novo coronav\u00edrus, o Conselho Federal de Medicina liberou a telemedicina, em car\u00e1ter de excepcionalidade. Com isso, empresas tradicionais passaram a usar mais os recursos de conectar pacientes a m\u00e9dicos via internet, como fizeram Prevent \u2026 [+2943 chars]", "translated_title": "Startup opens telemedicine platform to connect doctors to patients-EXAME.com"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "N\u00f3s vamos aprender alguma coisa com a pandemia? - Esportes Estad\u00e3o", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiaGh0dHBzOi8vY3VsdHVyYS5lc3RhZGFvLmNvbS5ici9ub3RpY2lhcy9nZXJhbCxub3MtdmFtb3MtYXByZW5kZXItYWxndW1hLWNvaXNhLWNvbS1hLXBhbmRlbWlhLDcwMDAzMjUxNzk00gFsaHR0cHM6Ly9jdWx0dXJhLmVzdGFkYW8uY29tLmJyL25vdGljaWFzL2dlcmFsLG5vcy12YW1vcy1hcHJlbmRlci1hbGd1bWEtY29pc2EtY29tLWEtcGFuZGVtaWEsNzAwMDMyNTE3OTQuYW1w?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T08:00:53Z", "content": null, "translated_title": "Are we going to learn anything from the pandemic? -Sports Parking"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Op\u00e7\u00e3o safada - Blogs Estad\u00e3o", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiR2h0dHBzOi8vcG9saXRpY2EuZXN0YWRhby5jb20uYnIvbm90aWNpYXMvZ2VyYWwsb3BjYW8tc2FmYWRhLDcwMDAzMjUxODAw0gFLaHR0cHM6Ly9wb2xpdGljYS5lc3RhZGFvLmNvbS5ici9ub3RpY2lhcy9nZXJhbCxvcGNhby1zYWZhZGEsNzAwMDMyNTE4MDAuYW1w?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Safed option-Blogs Estad\u00e3o"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Aviso na pele: tatuagem informa problemas de sa\u00fade para casos de emerg\u00eancia - VivaBem", "description": "Fazer uma tatuagem \u00e9 algo bastante pessoal e as inspira\u00e7\u00f5es podem ser as mais variadas: desenhos de animais, tra\u00e7os que simbolizam algo, a imagem de algu\u00e9m querido, frases inspiradoras, nomes e por a\u00ed vai.Mas voc\u00ea j\u00e1 imaginou deixar marcado na pele a sua", "url": "https://www.uol.com.br/vivabem/noticias/redacao/2020/03/29/aviso-na-pele-tatuagem-informa-problemas-de-saude-para-casos-de-emergencia.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/5a/2020/03/27/tatuagem-medica-1585312234294_v2_300x200.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:14:51Z", "content": "Fazer uma tatuagem \u00e9 algo bastante pessoal e as inspira\u00e7\u00f5es podem ser as mais variadas: desenhos de animais, tra\u00e7os que simbolizam algo, a imagem de algu\u00e9m querido, frases inspiradoras, nomes e por a\u00ed vai.\r\nMas voc\u00ea j\u00e1 imaginou deixar marcado na pele a sua co\u2026 [+2528 chars]", "translated_title": "Warning on skin: tattoo informs health problems for emergency cases-VivaWell"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Homens: ao se prevenir do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata voc\u00ea tamb\u00e9m protege o cora\u00e7\u00e3o - VivaBem", "description": "Entenda a rela\u00e7\u00e3o e saiba por que o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata pode aumentar os riscos e causar compl", "url": "https://www.uol.com.br/vivabem/colunas/paulo-chaccur/2020/03/29/homens-ao-se-prevenir-do-cancer-de-prostata-voce-tambem-protege-o-coracao.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/fe/2019/06/26/cancer-de-prostata-1561586607209_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:14:46Z", "content": "Entenda a rela\u00e7\u00e3o e saiba por que o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata pode aumentar os riscos e causar complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares\r\nSegundo o Inca (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no Brasil, estima-se que aproximadamente 66 mil novos casos de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata sejam regis\u2026 [+6464 chars]", "translated_title": "Men: by preventing yourself from prostate cancer you also protect the heart-VivaWell"}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "V\u00edtor Belanciano", "title": "E se fossem as crian\u00e7as o grupo de risco? - P\u00daBLICO", "description": "Imaginemos, por um momento, se nos tivessem dito que o principal grupo de risco eram as crian\u00e7as e n\u00e3o os mais velhos. Isso n\u00e3o alteraria a percep\u00e7\u00e3o que temos hoje do v\u00edrus e das suas consequ\u00eancias?", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/29/opiniao/cronica/criancas-grupo-risco-1909897", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/881381?tp=UH&db=IMAGENS&type=PNG&share=1&o=", "publishedAt": "2020-03-29T06:56:00Z", "content": "A primeira percep\u00e7\u00e3o \u00e9 importante. Os grupos de risco s\u00e3o os mais velhos e os que t\u00eam doen\u00e7as cr\u00f3nicas. Foi a informa\u00e7\u00e3o que nos passaram. Desde ent\u00e3o t\u00eam surgido in\u00fameras teses, algumas delas complexificando essa vers\u00e3o inicial, com a realidade a mostrar que\u2026 [+3610 chars]", "translated_title": "What if they were the children the risk group? -PUBLIC"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "'Tive medo, mas tamb\u00e9m f\u00e9', diz o m\u00e9dico David Uip - Folha de S.Paulo", "description": "Em casa com Covid-19, m\u00e9dico diz que n\u00e3o se perdoaria se n\u00e3o participasse do combate ao v\u00edrus", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2020/03/tive-medo-mas-tambem-fe-diz-o-medico-david-uip.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/27/15853584715e7ea6872fe85_1585358471_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:00:00Z", "content": "David Uip, 67, cuidava de oito pacientes com coronav\u00edrus quando foi ele mesmo infectado. Dias antes do teste que confirmou o diagn\u00f3stico, na segunda, 23, ele havia conversado com a coluna sobre a miss\u00e3o do m\u00e9dico, que n\u00e3o pode, como outros profissionais, se r\u2026 [+2053 chars]", "translated_title": "'I was afraid, but also faith', says doctor David Uip-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "R7.com"}, "author": "R7.com", "title": "Coronav\u00edrus: os 4 pilares para manter a imunidade em dia - R7", "description": "Respons\u00e1vel pelas defesas naturais do nosso organismo, o sistema imunol\u00f3gico virou o centro das aten\u00e7\u00f5es em tempos de coronav\u00edrus", "url": "https://noticias.r7.com/saude/coronavirus-os-4-pilares-para-manter-a-imunidade-em-dia-28032020", "urlToImage": "https://img.r7.com/images/bbc-imunidade-28032020214154956?dimensions=600x315&crop_position=c", "publishedAt": "2020-03-29T00:48:49Z", "content": "Isso porque, como ainda n\u00e3o temos medicamentos ou vacinas para nos proteger desse novo v\u00edrus, combat\u00ea-lo depende inicialmente da capacidade de resposta de cada indiv\u00edduo \u00e0 doen\u00e7a, conhecida como covid-19.\r\nSendo assim, mesmo que n\u00e3o impe\u00e7a ningu\u00e9m de contrair\u2026 [+11392 chars]", "translated_title": "Coronavirus: the 4 pillars to maintain immunity in day-R7"}, {"source": {"id": null, "name": "Clicrbs.com.br"}, "author": null, "title": "Paradas de \u00f4nibus, sanit\u00e1rios p\u00fablicos e postos de sa\u00fade s\u00e3o higienizados na Capital em a\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus - Zero Hora", "description": "A\u00e7\u00e3o da prefeitura contou com a ajuda de tr\u00eas empresas privadas", "url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/coronavirus-servico/noticia/2020/03/paradas-de-onibus-sanitarios-publicos-e-postos-de-saude-sao-higienizados-na-capital-em-acao-contra-o-coronavirus-ck8c9lkki02mj01rz8mucbx69.html", "urlToImage": "https://www.rbsdirect.com.br/imagesrc/25630972.jpg?w=1200&h=630&a=c&version=1575255600", "publishedAt": "2020-03-28T23:47:00Z", "content": "Receba gratuitamente o melhor de Ga\u00fachaZH no seu e-mail e mantenha-se sempre atualizado.", "translated_title": "Bus stops, public toilets and health posts are hygienized in the Capital in action against the coronavirus-Zero Hour"}, {"source": {"id": null, "name": "Oimparcial.com.br"}, "author": null, "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra Influenza ser\u00e1 retomada em S\u00e3o Lu\u00eds; confira locais e cronograma - O Imparcial", "description": "A partir desta segunda-feira (30), os idosos ser\u00e3o vacinados no per\u00edodo da manh\u00e3, das 8h \u00e0s 12h. As crian\u00e7as pela tarde, de 13h \u00e0s 17h\u2026", "url": "https://oimparcial.com.br/saude/2020/03/vacinacao-contra-influenza-sera-retomada-em-sao-luis-confira-locais-e-cronograma/", "urlToImage": "https://oimparcial.com.br/app/uploads/2019/03/vacina\u00e7\u00e3o-gripe.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:48:06Z", "content": "Ser\u00e1 retomada, nesta segunda-feira (30), em S\u00e3o Lu\u00eds, a campanha de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe Influenza/H1N1. Esta nova etapa da campanha segue at\u00e9 o dia 3 de abril.\r\nA vacina continua sendo ofertada ao p\u00fablico-alvo priorit\u00e1rio, idosos acima de 60 anos, crian\u00e7\u2026 [+2578 chars]", "translated_title": "Vaccination against Influenza will resume in Sao Luis; check out locations and schedule-The Impartial"}, {"source": {"id": null, "name": "Tribunadepetropolis.com.br"}, "author": null, "title": "Amigos e familiares pedem ora\u00e7\u00f5es para homem de 34 anos com sintomas do Covid-19 internado no Hospital Unimed - Tribuna de Petr\u00f3polis", "description": "Um homem de 34 anos que est\u00e1 internado no Hospital Unimed Petr\u00f3polis \u00e9 um dos casos suspeitos de Covid-19 em investiga\u00e7\u00e3o na cidade. Mec\u00e2nico em uma das maiores empresas da cidade, a GE Celma, ele apresentou sintomas da doen\u00e7a, inclusive com falta de ar. Amig\u2026", "url": "https://tribunadepetropolis.com.br/amigos-e-familiares-pedem-oracoes-para-homem-de-34-anos-com-sintomas-do-covid-19-internado-no-hospital-unimed", "urlToImage": "https://tribuna-bucket.s3.amazonaws.com/e-tribuna/imagens/noticias/cr-7100f59554e1b11489bf61b28cdbfe99.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:40:38Z", "content": null, "translated_title": "Friends and family ask for prayers for 34-year-old man with Covid-19 symptoms admitted to Unimed Hospital-The Petr\u00f3polis Tribune"}, {"source": {"id": null, "name": "Gazetadopovo.com.br"}, "author": "Kelli Kadanus", "title": "Coronav\u00edrus: preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 com leitos, mas com falta de pessoal - Gazeta do Povo", "description": "Segundo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, maior preocupa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o \u00e9 falta de leitos para atender demanda do coronav\u00edrus, mas de pessoal. Leia na Gazeta do Povo", "url": "https://www.gazetadopovo.com.br/republica/breves/coronavirus-falta-pessoal/", "urlToImage": "https://media.gazetadopovo.com.br/2020/03/23162916/Leitos-UTI-Geraldo-Bubniak_AEN-1-660x372.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:31:35Z", "content": "Segundo o secret\u00e1rio-executivo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Jo\u00e3o Gabardo dos Reis, a pasta n\u00e3o est\u00e1 preocupada com a eventual falta de leitos de UTI e equipamentos para atender \u00e0 demanda causada pela pandemia do novo coronav\u00edrus, como respiradores. Segundo Gabardo\u2026 [+621 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Concern is not with beds, but with a lack of staff-People's Gazette"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Theo Ruprecht", "title": "Coronav\u00edrus: 12 exerc\u00edcios para fazer em casa durante o isolamento social - Sa\u00fade", "description": "A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) lan\u00e7ou um treino para voc\u00ea se manter ativo durante a pandemia sem pegar ou transmitir o coronav\u00edrus", "url": "https://saude.abril.com.br/fitness/coronavirus-12-exercicios-para-fazer-em-casa-durante-o-isolamento-social/", "urlToImage": "https://abrilsaude.files.wordpress.com/2020/03/1.jpeg?quality=85&strip=info&w=680&h=453&crop=1", "publishedAt": "2020-03-28T18:41:49Z", "content": "O fechamento de academias e o isolamento das pessoas para evitar a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus impuseram desafios para a manuten\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica. At\u00e9 por isso, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) criou um manual com treinos que podem ser realizado\u2026 [+4446 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 12 exercises to do at home during social isolation-Health"}, {"source": {"id": null, "name": "Radioculturafoz.com.br"}, "author": "Josu\u00e9 Calebe", "title": "Sa\u00fade confirma mais dois casos de Coronav\u00edrus em Foz - R\u00e1dio Cultura Foz", "description": "A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica de Foz do Igua\u00e7u confirmou neste s\u00e1bado (28/03/2020) mais dois casos positivos de Covid-19. Com estes, sobe para 7 o n\u00famero de casos confirmados da doen\u00e7a no munic\u00edpio. Os novos casos \u2013 ambos importados \u2013 s\u00e3o de uma mulher de 37 an\u2026", "url": "https://www.radioculturafoz.com.br/2020/03/28/saude-confirma-mais-dois-casos-de-coronavirus-em-foz/", "urlToImage": "https://www.radioculturafoz.com.br/wp-content/uploads/2020/03/WhatsApp-Image-2020-03-26-at-11.20.25.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T17:48:45Z", "content": "A Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica de Foz do Igua\u00e7u confirmou neste s\u00e1bado (28/03/2020) mais dois casos positivos de Covid-19. Com estes, sobe para 7 o n\u00famero de casos confirmados da doen\u00e7a no munic\u00edpio. Os novos casos ambos importados \u2013 s\u00e3o de uma mulher de 37 anos\u2026 [+981 chars]", "translated_title": "Health confirms two more cases of Coronavirus in Foz-Radio Culture Foz"}, {"source": {"id": null, "name": "Clicrbs.com.br"}, "author": "Folhapress", "title": "Plano da Sa\u00fade prev\u00ea escolas e universidades fechadas em abril e afastamento de idosos - Zero Hora", "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade distribuiu aos Estados um plano de transi\u00e7\u00e3o \u00e0 quarentena adotada para combate \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus. A proposta prev\u00ea que escolas e universidades fiquem fechadas at\u00e9 o fim do m\u00eas de abril, com possibilidade de extens\u00e3o tamb\u00e9m para o\u2026", "url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/geral/noticia/2020/03/plano-da-saude-preve-escolas-e-universidades-fechadas-em-abril-e-afastamento-de-idosos-ck8bwhbh602o401quzm5barsd.html", "urlToImage": "https://www.rbsdirect.com.br/imagesrc/25623890.jpg?w=1200&h=630&a=c&version=1575255600", "publishedAt": "2020-03-28T17:40:00Z", "content": "Receba gratuitamente o melhor de Ga\u00fachaZH no seu e-mail e mantenha-se sempre atualizado.", "translated_title": "Health Plan predicts schools and universities closed in April and estrangement from seniors-Zero Hour"}, {"source": {"id": null, "name": "Brasil247.com"}, "author": "Brasil 247", "title": "Ag\u00eancia da R\u00fassia apresenta medicamento para tratar COVID-19 - Brasil 247", "description": "A Ag\u00eancia Federal para Assuntos M\u00e9dico-Biol\u00f3gicos (FMBA) da R\u00fassia anunciou em declara\u00e7\u00e3o que apresentou um medicamento para tratar o coronav\u00edrus \u2013 a pandemia que tem afetado quase todos os cantos do globo", "url": "https://www.brasil247.com/mundo/agencia-da-russia-apresenta-medicamento-para-tratar-covid-19-noxu062w", "urlToImage": "https://publisher-publish.s3.eu-central-1.amazonaws.com/pb-brasil247/swp/jtjeq9/media/20200325090316_e0e011e13164298335ba718893ac9e5c3bf0c194344a6322c298f17ff825d820.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T16:39:00Z", "content": "A Ag\u00eancia Federal para Assuntos M\u00e9dico-Biol\u00f3gicos (FMBA) da R\u00fassia anunciou em declara\u00e7\u00e3o que apresentou um medicamento para tratar o coronav\u00edrus a pandemia que tem afetado quase todos os cantos do globo\r\neditSputnik - A Ag\u00eancia Federal para Assuntos M\u00e9dico-B\u2026 [+1902 chars]", "translated_title": "Russian agency presents medicine to treat COVID-19-Brazil 247"}, {"source": {"id": null, "name": "Agazeta.com.br"}, "author": "Isaac Ribeiro", "title": "Coronav\u00edrus tamb\u00e9m pode causar conjuntivite, alertam m\u00e9dicos - A Gazeta", "description": "Especialistas alertam para sintomas como vermelhid\u00e3o nos olhos, lacrimejamento ocular e p\u00e1lpebras inchadas", "url": "https://www.agazeta.com.br/es/gv/coronavirus-tambem-pode-causar-conjuntivite-alertam-medicos-0320", "urlToImage": "https://midias.agazeta.com.br/2020/01/02/os-sintomas-da-conjuntivite-viral-podem-ser-minimizados-com-colirio-lubrificante-156399.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:37:00Z", "content": "De acordo com reportagem do Estad\u00e3o, a Academia Americana de Oftalmologia j\u00e1 alertou para o fato de que o v\u00edrus pode causar conjuntivite e possivelmente ser transmitido pelo contato com a conjuntiva, membrana mucosa que cobre parte do globo ocular atr\u00e1s das p\u2026 [+1738 chars]", "translated_title": "Coronavirus can also cause conjunctivitis, doctors warn-The Gazette"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "N\u00e3o leva o coronav\u00edrus a s\u00e9rio? Conhe\u00e7a cinco fatos que voc\u00ea precisa saber - Folha de S.Paulo", "description": "Rea\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, que j\u00e1 matou mais de 27 mil e contaminou quase 600 mil, foi chamada de 'histeria' por Bolsonaro", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/03/nao-leva-o-coronavirus-a-serio-conheca-cinco-fatos-que-voce-precisa-saber.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/27/15853613445e7eb1c0dd435_1585361344_3x2_xl.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:54:19Z", "content": "Voc\u00ea provavelmente tem algum parente, amigo ou conhecido que concorda com as opini\u00f5es do presidente Jair Bolsonaro (sem partido) em rela\u00e7\u00e3o ao novo coronav\u00edrus. Tudo seria um grande exagero, ou, como ele disse, uma \"histeria\".\r\nSe voc\u00ea discorda do presidente,\u2026 [+7311 chars]", "translated_title": "Doesn't take the coronavirus seriously? Meet five facts you need to know-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: Por que testes de anticorpos podem levar a uma guinada na sa\u00fade e na economia - G1", "description": "Uma aplica\u00e7\u00e3o em massa deste tipo de exame pode nos levar a descobrir se os n\u00fameros de infectados e mortos que crescem a cada dia s\u00e3o apenas a ponta de um iceberg ou n\u00e3o e elaborar estrat\u00e9gias mais eficazes de lidar com a pandemia.", "url": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/28/coronavirus-por-que-testes-de-anticorpos-podem-levar-a-uma-guinada-na-saude-e-na-economia.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/lKMPy5jMCy0GBNn_xwlU-GOOToQ=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/t/2/XBT62AT5W7XzVtIBEVzQ/2020-03-28t073734z-1128503304-rc2vsf9srsoq-rtrmadp-3-health-coronavirus-malaysia.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:21:00Z", "content": "Onde est\u00e1 a luz no fim do t\u00fanel da pandemia de coronav\u00edrus, que j\u00e1 infectou em torno de 500 mil pessoas ao redor do mundo? Em que momento quase 3 bilh\u00f5es de pessoas v\u00e3o poder sair de casa normalmente sem medo de ficar doente? Para responder isso, precisamos d\u2026 [+7230 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Why antibody testing can lead to a gun in health and the economy-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Nat\u00e1lia Oliveira", "title": "M\u00e9dica de hospital de Divin\u00f3polis est\u00e1 com coronav\u00edrus - O Tempo", "description": "A profissional adquiriu a doen\u00e7a fora das depend\u00eancias do hospital, segundo a unidade de sa\u00fade", "url": "https://www.otempo.com.br/coronavirus/medica-de-hospital-de-divinopolis-esta-com-coronavirus-1.2317627", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2317630:1585395596/sas.png?f=3x2&w=620&$p$f$w=9ee6df1", "publishedAt": "2020-03-28T11:46:00Z", "content": "Uma m\u00e9dica do Complexo de Sa\u00fade S\u00e3o Jo\u00e3o de Deus, em Divin\u00f3polis, no Centro-Oeste de Minas Gerais, pegou o novo coronav\u00edrus (Covid-19). Por meio de nota, o complexo de sa\u00fade informou que a suspeita \u00e9 que a profissional tenha contra\u00eddo a doen\u00e7a na sexta-feira \u2026 [+1153 chars]", "translated_title": "Divinopolis hospital doctor is with coronavirus-The Time"}, {"source": {"id": null, "name": "Revistaplaneta.com.br"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: 7 estrat\u00e9gias cient\u00edficas para lidar com a ansiedade - Revista Planeta", "description": "Em tempos extraordin\u00e1rios, a ansiedade alta e cont\u00ednua tende a prejudicar a rea\u00e7\u00e3o equilibrada da pessoa \u00e0 crise; a ci\u00eancia psicol\u00f3gica mostra sete caminhos para control\u00e1-la", "url": "https://www.revistaplaneta.com.br/coronavirus-7-estrategias-cientificas-para-lidar-com-a-ansiedade/", "urlToImage": "https://www.revistaplaneta.com.br/wp-content/uploads/sites/3/2020/03/piqsels-com-id-jsktn.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:45:00Z", "content": "Como o v\u00edrus SARS-CoV-2 continua sua dissemina\u00e7\u00e3o global e o n\u00famero de casos diagnosticados de Covid-19 continua a aumentar, a ansiedade relacionada ao surto tamb\u00e9m est\u00e1 aumentando.\r\nComo psic\u00f3loga, j\u00e1 estou vendo isso na minha pr\u00e1tica. Embora sentir ansiedad\u2026 [+5985 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 7 scientific strategies to deal with anxiety-Planet Magazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Nat\u00e1lia Oliveira e Laura Maria", "title": "Sem vacina\u00e7\u00e3o nos postos, drogarias Ara\u00fajo amanhecem com fila neste s\u00e1bado em BH - O Tempo", "description": "Os centros de sa\u00fade est\u00e3o vacinando de segunda a sexta; neste s\u00e1bado, idosos procuraram as drogarias Ara\u00fajo que tamb\u00e9m oferecem vacinas contra a gripe de gra\u00e7a", "url": "https://www.otempo.com.br/coronavirus/sem-vacinacao-nos-postos-drogarias-araujo-amanhecem-com-fila-neste-sabado-em-bh-1.2317613", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2317616:1585392192/a51af8b9-0916-4fd3-a73d-8ede6fef61c9.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=659ec62", "publishedAt": "2020-03-28T10:48:00Z", "content": "Com os postos de sa\u00fade de Belo Horizonte fechados para vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe, as Drogarias Ara\u00fajo, que tamb\u00e9m oferecem a vacina, amanheceram com filas enormes neste s\u00e1bado (28). O cen\u00e1rio de pandemia pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19) aumentou a procura pela\u2026 [+1243 chars]", "translated_title": "No vaccination at the posts, drogarias Ara\u00fajo dawn with queue this Saturday in BH-The Time"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "At\u00e9 quando precisamos da quarentena para enfrentar o coronav\u00edrus? - UOL", "description": "Confira em Tilt a tecnologia do dia a dia com um olhar brasileiro. Tem Whatsapp e outros apps, celulares, 4G e inova\u00e7\u00e3o com dicas, reviews, an\u00e1lises e mais.", "url": "https://paraondeomundovai.blogosfera.uol.com.br/2020/03/28/ate-quando-precisamos-da-quarentena-para-enfrentar-o-coronavirus/", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/blogs/234/files/2020/03/womanmaskquarantine.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:00:00Z", "content": "Freepik\r\nComo v\u00e3o de quarentena? Eu mesmo estou aqui no sof\u00e1 do nosso pequeno apartamento, com a filha pequena brincando, enquanto tento me acostumar com as reuni\u00f5es no Zoom e a reescrever aulas em formato de YouTube. O laborat\u00f3rio est\u00e1 fechado, com todos os \u2026 [+6270 chars]", "translated_title": "Until when do we need the quarantine to face the coronavirus? -UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "title": "Coronav\u00edrus: cinco novas descobertas da medicina sobre a doen\u00e7a - VEJA.com", "description": "Novos sintomas, agentes de transmissores e estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o foram assunto da comunidade cient\u00edfica recentemente", "url": "https://veja.abril.com.br/saude/coronavirus-descoberta-cientifica-doenca/", "urlToImage": "https://abrilveja.files.wordpress.com/2020/03/2020-03-26t180407z_1884418682_rc2urf9qg8n7_rtrmadp_3_health-coronavirus-russia.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1", "publishedAt": "2020-03-27T23:19:31Z", "content": "Enquanto a transmiss\u00e3o do novo coronav\u00edrus avan\u00e7a e obriga governos de todo o mundo a tomar medidas dr\u00e1sticas para conter o n\u00famero de infectados por Covid-19, a ci\u00eancia tamb\u00e9m movimenta-se rapidamente em busca de ant\u00eddotos para a infec\u00e7\u00e3o.\r\nPesquisadores est\u00e3\u2026 [+3148 chars]", "translated_title": "Coronavirus: five new discoveries from medicine about the disease-VEJA.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Nsctotal.com.br"}, "author": "The New York Times", "title": "Como perder peso e n\u00e3o ganhar novamente | NSC Total - NSC Total", "description": "*Por Jane E. BrodyMuitas pessoas que lidam h\u00e1 anos com o excesso de peso sabem que a parte mais dif\u00edcil e, com frequ\u00eancia, mais frustrante, n\u00e3o \u00e9 perd", "url": "https://www.nsctotal.com.br/noticias/como-perder-peso-e-nao-ganhar-novamente", "urlToImage": "https://files.nsctotal.com.br/s3fs-public/graphql-upload-files/WEIGHT%20BRODY%20LSPR-0.jpg?orBVGTc2BRJ7xKs2yYOkXAjRb1lMWuRw", "publishedAt": "2020-03-27T21:22:00Z", "content": "*Por Jane E. Brody\r\nMuitas pessoas que lidam h\u00e1 anos com o excesso de peso sabem que a parte mais dif\u00edcil e, com frequ\u00eancia, mais frustrante, n\u00e3o \u00e9 perder peso, mas n\u00e3o o recuperar.\r\nNas \u00faltimas d\u00e9cadas, vimos incont\u00e1veis dietas populares que prometeram elimi\u2026 [+6247 chars]", "translated_title": "How to lose weight and not win again | NSC Total-NSC Total"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Andr\u00e9 Biernath", "title": "Coronav\u00edrus: quanto tempo deve demorar at\u00e9 a gente ter uma vacina? - Sa\u00fade", "description": "Cientistas do mundo todo correm contra o tempo para produzir um imunizante capaz de frear a r\u00e1pida expans\u00e3o da Covid-19 pelo mundo", "url": "https://saude.abril.com.br/medicina/coronavirus-quanto-tempo-vacina/", "urlToImage": "https://abrilsaude.files.wordpress.com/2020/02/vacina-thumb.png", "publishedAt": "2020-03-27T20:43:17Z", "content": "Se tiv\u00e9ssemos uma vacina, n\u00e3o estar\u00edamos vivendo toda essa situa\u00e7\u00e3o com o novo coronav\u00edrus agora. Foi assim que o m\u00e9dico Jorge Kalil, professor de imunologia cl\u00ednica e alergia da Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo e ex-presidente da Sociedade \u2026 [+5882 chars]", "translated_title": "Coronavirus: How long should it take until we get a vaccine? -Health"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus pode seguir ativo no organismo mesmo ap\u00f3s sintomas desaparecerem - Revista Galileu", "description": "Em estudo, m\u00e9dicos sugerem estender a quarentena de quem teve a doen\u00e7a por mais duas semanas. Entenda", "url": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Saude/noticia/2020/03/coronavirus-pode-seguir-ativo-no-organismo-mesmo-apos-sintomas-desaparecerem.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/t733-Lxp7WQwqf87t05xnv5ciOI=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/10/49565892377_9c39c499f9_b.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T20:09:23Z", "content": "O Coronavirus est\u00e1 perto de infectar 100 mil pessoas em todo o mundo (Foto: Creative Commons)\r\nCoronav\u00edrus Sars-CoV-2 (Foto: Creative Commons)\r\nUm novo estudo realizado pela Universidade Yale, nos Estados Unidos, e pelo Hospital Geral Chin\u00eas, na China, aponta\u2026 [+2915 chars]", "translated_title": "Coronavirus can follow active in organism even after symptoms disappear-Galileo Magazine"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "\u201cA gripe agravou em uma semana. Agora sou eu e minhas duas filhas pequenas\u201d, diz marido de mulher de 35 anos que morreu com suspeita de coronav\u00edrus, em SP - Crescer", "description": "Em entrevista a CRESCER, empres\u00e1rio narra o agravamento da gripe da esposa que, segundo ele, era saud\u00e1vel e n\u00e3o tinha comorbidades", "url": "https://revistacrescer.globo.com/Familia/Saude-e-Beleza-dos-pais/noticia/2020/03/gripe-agravou-em-uma-semana-agora-sou-eu-e-minhas-duas-filhas-pequenas-diz-marido-de-mulher-de-35-anos-que-morreu-com-suspeita-de-coronavirus-em-sp.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/STdQn7UiJxjdhb06otwunc37awY=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/26/samantaquefaleceususpeitadecovid19.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T20:07:12Z", "content": "Samanta faleceu com suspeita de Covid-19 (Foto: Arquivo Pessoal)\r\nSamanta faleceu com suspeita de Covid-19 (Foto: Arquivo Pessoal)\r\nUma pessoa feliz, sem muitas ambi\u00e7\u00f5es, simples e cheia de vida,. Foi assim que o empres\u00e1rio Renato Puerta Garcia, 54 anos, desc\u2026 [+8117 chars]", "translated_title": "\" The flu has aggravated in a week. Now it's me and my two young daughters, \" says husband of 35-year-old woman who died with suspicion of coronavirus, in SP-Crescer"}, {"source": {"id": null, "name": "Istoe.com.br"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: Caos maior acontecer\u00e1 no Sistema \u00danico de Sa\u00fade - Istoe", "description": "O ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, tem sido aplaudido por todos por sua postura sincera diante da crise do coronav\u00edrus. Por isso mesmo, a sua declara\u00e7\u00e3o de que o sistema de sa\u00fade estar\u00e1 estrangulado at\u00e9 o m\u00eas que vem assustou a sociedade. Segundo el\u2026", "url": "https://istoe.com.br/coronavirus-caos-maior-acontecera-no-sistema-unico-de-saude/", "urlToImage": "https://cdn-istoe-ssl.akamaized.net/wp-content/uploads/sites/14/2020/03/henrique-mandetta.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T20:03:00Z", "content": "O ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, tem sido aplaudido por todos por sua postura sincera diante da crise do coronav\u00edrus.\r\nPor isso mesmo, a sua declara\u00e7\u00e3o de que o sistema de sa\u00fade estar\u00e1 estrangulado at\u00e9 o m\u00eas que vem assustou a sociedade.\r\nSegundo \u2026 [+1207 chars]", "translated_title": "Coronavirus: The bigger Cos will happen in the Single Health System-Istoe"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Lavar as m\u00e3os s\u00f3 com \u00e1gua e sab\u00e3o j\u00e1 mata novo coronav\u00edrus; entenda - Folha de S.Paulo", "description": "Uso de \u00e1lcool em gel deve ser feito quando estiver na rua sem poder usar uma pia, diz especialista", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2020/03/lavar-as-maos-so-com-agua-e-sabao-ja-mata-novo-coronavirus-entenda.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/21/15848423505e76c66e5d428_1584842350_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:59:27Z", "content": "Nas \u00faltimas semanas, enquanto o pa\u00eds enfrenta um isolamento social que afetou a rotina de milh\u00f5es de brasileiros, muito se tem perguntado sobre formas de preven\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio pelo Sars-Cov-2, o novo coronav\u00edrus.\r\nEmbora o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomende lavar \u2026 [+3384 chars]", "translated_title": "Washing your hands only with water and soap already kills new coronavirus; understand-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Metropolitanafm.com.br"}, "author": "https://www.facebook.com/metropolitanafm", "title": "Com calcinha PP, Carol Nakamura quase mostra demais e f\u00e3 dispara: \"Raspadinha mesmo!\" - Metropolitana FM", "description": "A celebridade usou suas redes sociais para desabafar", "url": "https://metropolitanafm.com.br/novidades/famosos/carol-nakamura-fala-sobre-quarentena-e-cuidados-com-a-saude-estou-atenta", "urlToImage": "https://metropolitanafm.com.br/wp-content/uploads/2020/03/90832808_148161976676014_6657973242171847941_n.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:37:31Z", "content": "Carol Nakamura usou o seu Instagram na tarde desta sexta-feira (27) para divulgar um desabafo sobre como anda a sua vida durante a quarenta e, claro, toda a sua rotina para manter a sa\u00fade em dia.\r\n\u201cNessa quarentena eu to mais focada na minha sa\u00fade, nunca tive\u2026 [+1795 chars]", "translated_title": "With limestone PP, Carol Nakamura almost shows too much and fan fires: \"Raspadinha even!\"-Metropolitana FM"}, {"source": {"id": null, "name": "Liberal.com.br"}, "author": null, "title": "Americana tem primeira morte suspeita por coronav\u00edrus - O Liberal", "description": "Homem de 64 anos morreu em hospital privado da cidade com suspeita da Covid-19; ele tinha diabetes e era cardiopata", "url": "https://liberal.com.br/cidades/americana/americana-tem-primeira-morte-suspeita-por-coronavirus-1172714/", "urlToImage": "https://liberal.com.br/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-4833754_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:34:00Z", "content": "Americana registrou, nesta sexta-feira (27), a primeira morte suspeita pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19). O paciente era um homem de 64 anos que morreu hoje em um hospital privado da cidade. O paciente teve contato com um caso confirmado da doen\u00e7a atendido na \u2026 [+11683 chars]", "translated_title": "American has first suspicious death by coronavirus-The Liberal"}, {"source": {"id": null, "name": "Theintercept.com"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: 'n\u00e3o \u00e9 uma simples gripe', conta jovem infectada no est\u00e1gio Pedro Nakamura - https://theintercept.com/brasil/", "description": "Estudante contraiu o novo coronav\u00edrus depois de reuni\u00e3o com empres\u00e1rios estrangeiros em seu est\u00e1gio. Doen\u00e7a piorou, e ela est\u00e1 internada. \u2018Sou a paciente isolada\u2019, diz.", "url": "https://theintercept.com/2020/03/27/nao-e-simples-gripe-jovem-coronavirus/", "urlToImage": "https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2020/03/vozes-coronavirus-redes.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:00:00Z", "content": "Foto: Getty Images\r\nAp\u00f3s testar positivo\r\n para o novo coronav\u00edrus, a universit\u00e1ria Carolina Acosta postou a not\u00edcia em seu Facebook e aproveitou para relatar os graves sintomas que sentia.\r\nN\u00e3o \u00e9 uma simples gripe, dizia no texto a\u00a0estudante\u00a0de 23 anos, j\u00e1 e\u2026 [+5835 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 'it's not a simple flu,' young man infected at stage Pedro Nakamura-https://theintercept.com/brasil/"}, {"source": {"id": null, "name": "Terra.com.br"}, "author": null, "title": "Vitamina D pode reduzir risco de cont\u00e1gio por coronav\u00edrus, sugere estudo - Terra", "description": "Pesquisa mostra que nutriente, ao ajudar a reduzir infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, poderia ainda ser usado no tratamento da covid-19", "url": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/vitamina-d-pode-reduzir-risco-de-contagio-por-coronavirus,6eee00b312583d9e8357c94f40286887vu4swei9.html", "urlToImage": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/03/27/52942490354.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:44:57Z", "content": "A vitamina D pode ter um papel importante no tratamento e preven\u00e7\u00e3o da covid-19, sugere um estudo da Universidade de Turim divulgado nesta quinta-feira (26), que analisou a rela\u00e7\u00e3o entre a defici\u00eancia deste nutriente no corpo e o novo coronav\u00edrus.\r\nCoordenado\u2026 [+2623 chars]", "translated_title": "Vitamin D may reduce risk of contagion by coronavirus, study suggests-Earth"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Andr\u00e9 Biernath", "title": "O que \u00e9 isolamento vertical (e por que essa n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia)? - Sa\u00fade", "description": "Estrat\u00e9gia de resguardar apenas os mais suscet\u00edveis ao coronav\u00edrus pode ter efeitos catastr\u00f3ficos na sa\u00fade e na economia", "url": "https://saude.abril.com.br/medicina/o-que-e-isolamento-vertical/", "urlToImage": "https://abrilsaude.files.wordpress.com/2018/11/cidade-poluicao-thumb.jpg?quality=85&strip=info", "publishedAt": "2020-03-27T13:35:46Z", "content": "Quarentena. Supress\u00e3o. Mitiga\u00e7\u00e3o. Isolamento (vertical ou horizontal). Achatar a curva. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido muito desses termos nos \u00faltimos dias, correto? Sim, diante da amea\u00e7a do novo coronav\u00edrus, boa parte do mundo adotou estrat\u00e9gias de restri\u00e7\u00e3o de con\u2026 [+12138 chars]", "translated_title": "What is vertical isolation (and why is this not a good idea)? -Health"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "FBI promove seu app de exerc\u00edcios em casa em meio \u00e0 pandemia de coronav\u00edrus - Tilt", "description": "O FBI (Federal Bureau of Investigation), esp\u00e9cie de Pol\u00edcia Federal dos Estados Unidos, est\u00e1 promovendo seu aplicativo de exerc\u00edcios que podem ser feitos em ambientes fechados em meio \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, que fez v\u00e1rios locais entrarem em quare", "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/27/fbi-promove-seu-aplicativo-de-exercicios-em-meio-a-pandemia-de-coronavirus.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/46/2018/09/05/agente-fbi-1536184684078_v2_750x421.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:07:16Z", "content": "O FBI (Federal Bureau of Investigation), esp\u00e9cie de Pol\u00edcia Federal dos Estados Unidos, est\u00e1 promovendo seu aplicativo de exerc\u00edcios que podem ser feitos em ambientes fechados em meio \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus, que fez v\u00e1rios locais entrarem em quarenten\u2026 [+1657 chars]", "translated_title": "FBI promotes its workout app at home amid the coronavirus-Tilt pandemic"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Medidas de conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus levam de 8 a 11 dias para terem efeito - VivaBem", "description": "Estrat\u00e9gias como quarentena e isolamento social funcionam, mas ado\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 crucial, mostra estudo. Medidas precoces foram bem-sucedidas na China e, principalmente, na Coreia do SulUm estudo de pesquisadores brasileiros mostra que a ado\u00e7\u00e3o de medidas d", "url": "https://www.uol.com.br/vivabem/noticias/redacao/2020/03/27/medidas-de-contencao-do-virus-levam-de-8-a-11-dias-para-terem-efeito.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/esporte/16/2020/03/26/militares-realizaram-acao-de-desinfeccao-contra-coronavirus-na-central-do-brasil-1585262469351_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:49:59Z", "content": "Estrat\u00e9gias como quarentena e isolamento social funcionam, mas ado\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 crucial, mostra estudo. Medidas precoces foram bem-sucedidas na China e, principalmente, na Coreia do Sul\r\nUm estudo de pesquisadores brasileiros mostra que a ado\u00e7\u00e3o de medidas de \u2026 [+4879 chars]", "translated_title": "Virus containment measures take 8 a to 11 days to have effect-VivaWell"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Cientistas d\u00e3o um importante passo na cria\u00e7\u00e3o de uma Internet qu\u00e2ntica - ZAP", "description": "Uma nova investiga\u00e7\u00e3o revelou o elo que faltava para termos uma Internet qu\u00e2ntica funcional e pr\u00e1tica: uma forma de corrigir...", "url": "https://zap.aeiou.pt/o-que-faltava-internet-quantica-315965", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2019/11/160e192e4ccf0c6aed5970ede52a8c88.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:50:18Z", "content": "Uma nova investiga\u00e7\u00e3o da Universidade de Harvard e do Instituto de Tecnologia de Massachusetts, nos Estados Unidos, revelou o elo que faltava para termos uma Internet qu\u00e2ntica funcional e pr\u00e1tica: uma forma de corrigir os sinais perdidos.\r\nOs investigadores t\u2026 [+3330 chars]", "translated_title": "Scientists give an important step in the creation of a quantum Internet-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Moneytimes.com.br"}, "author": "https://www.moneytimes.com.br/author/blog-do-pq/", "title": "O pior dos mundos \u00e9 o lockdown meia-boca: n\u00e3o resolve o v\u00edrus e continua gerando custos - Money Times", "description": "Ningu\u00e9m gosta, e com raz\u00e3o, que os outros metam o bedelho na sua\u00a0 vida, dizendo o que pode ou n\u00e3o fazer, em nome de uma moral, um ideal, ou do que seja. Os economistas tamb\u00e9m pensam assim, para a imensa maioria das situa\u00e7\u00f5es. Mas n\u00e3o para todas. Voc\u00ea est\u00e1 pro\u2026", "url": "https://www.moneytimes.com.br/a-maior-externalidade-de-todos-os-tempos/", "urlToImage": "https://media.moneytimes.com.br/uploads/2020/03/coronavirus2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:10:20Z", "content": "Pois o pior dos dois mundos \u00e9 o lockdown meia-boca: n\u00e3o resolve o problema da dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e continua gerando custos para a economia (Imagem: REUTERS/Roosevelt Cassio)\r\nNingu\u00e9m gosta, e com raz\u00e3o, que os outros metam o bedelho na sua\u00a0 vida, dizendo o\u2026 [+2144 chars]", "translated_title": "The worst of the worlds is the half-mouth lockdown: it doesn't solve the virus and it keeps generating costs-Money Times"}, {"source": {"id": null, "name": "Metropoles.com"}, "author": null, "title": "Taxa de incid\u00eancia de coronav\u00edrus no DF \u00e9 a maior do Brasil - Metr\u00f3poles", "description": "\u00cdndice divulgado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade leva em considera\u00e7\u00e3o o total de casos confirmados e o tamanho da popula\u00e7\u00e3o", "url": "https://www.metropoles.com/saude/taxa-de-incidencia-de-coronavirus-no-df-e-a-maior-do-brasil", "urlToImage": "https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2020/03/29082142/Exercito-limpeza-coronavirus-5.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T21:27:00Z", "content": "Uma tabela sobre a incid\u00eancia dos casos de coronav\u00edrus no pa\u00eds divulgada neste domingo (29/03), pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mostra o DF como a unidade da Federa\u00e7\u00e3o mais afetada pelo Sars-CoV2.\r\nO \u00edndice chamado de coeficiente de incid\u00eancia da doen\u00e7a leva em con\u2026 [+1504 chars]", "translated_title": "Incidence rate of coronavirus in the DF is the largest in Brazil-Metropolises"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Seus dentes podem contar a hist\u00f3ria da sua vida, aponta estudo - Revista Galileu", "description": "An\u00e1lise de camada encontrada na raiz dos dentes traz sinais de eventos impactantes, como uma gravidez ou uma doen\u00e7a", "url": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2020/03/seus-dentes-podem-contar-historia-da-sua-vida-aponta-estudo.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/_nJDUOxndnwuD-2AjCEA5WTzpVM=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/29/sorriso_dentes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:02:00Z", "content": "Estudo demonstra que a raiz dos dentes traz marcas de eventos importantes de nossas vidas (Foto: Pixabay)\r\nEstudo demonstra que a raiz dos dentes traz marcas de eventos importantes de nossas vidas (Foto: Pixabay)\r\nSe voc\u00ea quiser descobrir acontecimentos impac\u2026 [+2427 chars]", "translated_title": "Your teeth can tell you the story of your life, points out study-Galileo Revista"}, {"source": {"id": null, "name": "Clicrbs.com.br"}, "author": "Adriana Irion", "title": "Iniciativa do governo ga\u00facho para pesquisar infectados por coronav\u00edrus ser\u00e1 ampliada para o Brasil - Zero Hora", "description": "Estudo coordenado pela Universidade Federal de Pelotas mostrar\u00e1 a preval\u00eancia da covid-19 na popula\u00e7\u00e3o a partir de amostragens", "url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/saude/noticia/2020/03/iniciativa-do-governo-gaucho-para-pesquisar-infectados-por-coronavirus-sera-ampliada-para-o-brasil-ck8dgl3j308wc01pqzjy6qeq1.html", "urlToImage": "https://www.rbsdirect.com.br/imagesrc/25231036.jpg?w=1200&h=630&a=c&version=1575255600", "publishedAt": "2020-03-29T19:51:00Z", "content": "Receba gratuitamente o melhor de Ga\u00fachaZH no seu e-mail e mantenha-se sempre atualizado.", "translated_title": "Ga\u00facho government initiative to research infected by coronavirus will be expanded to Brazil-Zero Hour"}, {"source": {"id": null, "name": "Portalcorreio.com.br"}, "author": "Amanda Gabriel", "title": "Conjun\u00e7\u00e3o de Marte com Saturno pode ser vista nesta semana - Portal Correio", "description": "Not\u00edcias da Para\u00edba: pol\u00edtica, esportes, entretenimento, v\u00eddeos e mais", "url": "https://portalcorreio.com.br/conjuncao-de-marte-com-saturno-2020/", "urlToImage": "https://portalcorreio.com.br/wp-content/uploads/2020/03/31369486_2082770611977615_4822706003722108928_o1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:43:33Z", "content": "Fen\u00f4meno causa a impress\u00e3o de que os planetas est\u00e3o bem pr\u00f3ximos, quase que um ao lado do outro, e pode ser observado a olho nu\r\nAs madrugadas de ter\u00e7a (31) e quarta-feira (1\u00ba) ser\u00e3o marcadas pela conjun\u00e7\u00e3o de Marte com Saturno. Quem observar o c\u00e9u ter\u00e1 a imp\u2026 [+1909 chars]", "translated_title": "Conjunction of Mars with Saturn can be seen this week-Portal Mail"}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Alex Bessas", "title": "Psic\u00f3logos oferecem aos profissionais da sa\u00fade terapia indicada a ex-combatentes - O Tempo", "description": "Para garantir estabilidade emocional para m\u00e9dicos e enfermeiros, os terapeutas realizam atendimento online; Abordagem \u00e9 usada para tratamento de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico em veteranos de guerra", "url": "https://www.otempo.com.br/interessa/psicologos-oferecem-aos-profissionais-da-saude-terapia-indicada-a-ex-combatentes-1.2318092", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2314302:1584818177/jair_bolsonaro_1703200896.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=786aa2a", "publishedAt": "2020-03-29T19:08:00Z", "content": "Em hospitais da regi\u00e3o metropolitana de Belo Horizonte, o clima entre os profissionais de sa\u00fade \u00e9 de apreens\u00e3o. De acordo com uma psic\u00f3loga ouvida pela reportagem, \u00e9 crescente o temor entre aqueles que est\u00e3o na linha de frente da luta contra o novo coronav\u00edru\u2026 [+3055 chars]", "translated_title": "Psychologists offer health-care professionals indicated to ex-combatants-The Time"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "Astronautas fazem exames m\u00e9dicos no espa\u00e7o antes de voltarem \u00e0 Terra em abril - Canaltech", "description": "Astronautas a bordo da ISS usaram tecnologias de biologia espacial para realizar exames e experimentos pouco antes do lan\u00e7amento da pr\u00f3xima expedi\u00e7\u00e3o, que levar\u00e1 outros tr\u00eas astronautas para a esta\u00e7\u00e3o espacial no in\u00edcio de abril", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/astronautas-fazem-exames-medicos-no-espaco-antes-de-voltarem-a-terra-em-abril-162545/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/347211.700/astronautas-fazem-exames-medicos-no-espaco-antes-de-voltarem-a-terra-em-abril-162545.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:39:51Z", "content": "Os tr\u00eas pr\u00f3ximos astronautas a serem enviados \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional (ISS) estavam no Cosmonaut Hotel, localizado no Cazaquist\u00e3o, se preparando para o lan\u00e7amento. Os preparativos incluem uma s\u00e9rie de exames com equipamentos sofisticados para garanti\u2026 [+1871 chars]", "translated_title": "Astronauts take medical exams in space before they return to Earth in April-Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Costanorte.com.br"}, "author": "Jornal Costa Norte", "title": "Guaruj\u00e1 confirma primeiro caso do novo coronav\u00edrus na cidade - Jornal Costa Norte", "description": "Neste domingo, 29, Guaruj\u00e1 confirma seu primeiro caso do novo coronav\u00edrus (Covid-19) de um paciente da cidade. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria de Sa\u00fade, por meio da Diretoria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, ap\u00f3s resultado emitido pelo Instituto Adolfo Lutz.", "url": "\r\n  https://costanorte.com.br/geral/46423/guaruja-confirma-primeiro-caso-do-novo-coronavirus-na-cidade\r\n", "urlToImage": "https://d.costanorte.com.br/img/normal/40000/normal_00046423_00.jpg?t=29%2F03%2F2020%2015%3A12%3A59", "publishedAt": "2020-03-29T18:16:58Z", "content": "Neste domingo, 29, Guaruj\u00e1 confirma seu primeiro caso do novo coronav\u00edrus (Covid-19) de um paciente da cidade. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 da Secretaria de Sa\u00fade, por meio da Diretoria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, ap\u00f3s resultado emitido pelo Instituto Adolfo Lutz.\r\nTrata-se de\u2026 [+3322 chars]", "translated_title": "Guarualready confirms first case of the new coronavirus in the city-Channel NewsNorth"}, {"source": {"id": null, "name": "Istoe.com.br"}, "author": "AFP", "title": "Novo estudo sobre cloroquina contra COVID-19 gera fortes receios de cientistas - Istoe", "description": "O pol\u00eamico m\u00e9dico franc\u00eas Didier Raoult publicou um novo estudo sobre um derivado da cloroquina que, segundo ele, confirma a \u201cefic\u00e1cia\u201d do tratamento contra o novo coronav\u00edrus, ao contr\u00e1rio do que afirmam diversos especialistas. O estudo, divulgado on-line na\u2026", "url": "https://istoe.com.br/novo-estudo-sobre-cloroquina-contra-covid-19-gera-fortes-receios-de-cientistas/", "urlToImage": "https://cdn-istoe-ssl.akamaized.net/wp-content/uploads/sites/14/2020/03/ac6d3140354bcff3127cbf7652f0881e63120c8c.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:20:00Z", "content": "O pol\u00eamico m\u00e9dico franc\u00eas Didier Raoult publicou um novo estudo sobre um derivado da cloroquina que, segundo ele, confirma a \u201cefic\u00e1cia\u201d do tratamento contra o novo coronav\u00edrus, ao contr\u00e1rio do que afirmam diversos especialistas.\r\nO estudo, divulgado on-line n\u2026 [+4488 chars]", "translated_title": "New study on chloroquine against COVID-19 generates strong fears of scientists-Istoe"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecmundo.com.br"}, "author": "Reinaldo  Zaruvni", "title": "Ci\u00eancia computacional: uma nova arma contra o coronav\u00edrus - Tecmundo", "description": "Extrair dados confi\u00e1veis de mat\u00e9rias publicadas na internet e aplic\u00e1-los a previs\u00f5es \u00e9 a nova estrat\u00e9gia para combater a covid-19", "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151520-ciencia-computacional-nova-arma-coronavirus.htm", "urlToImage": "https://img.ibxk.com.br/2020/03/29/29003255048033.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:00:00Z", "content": "Utilizar conhecimentos e tecnologias de minera\u00e7\u00e3o de eventos para criar ferramentas de previs\u00e3o de\u00a0comportamentos j\u00e1 \u00e9 uma realidade em \u00e1reas como agricultura e educa\u00e7\u00e3o. Com o apoio das principais ag\u00eancias de fomento \u00e0\u00a0pesquisa do Brasil, estudos para encont\u2026 [+3908 chars]", "translated_title": "Computational science: a new weapon against coronavirus-Tecworld"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "Para conter coronav\u00edrus, Sociedade Brasileira de Virologia pede isolamento - Correio Braziliense", "description": "A institui\ufffd\ufffdo corrobora a import\ufffdncia do distanciamento social de toda a popula\ufffd\ufffdo, atitude j\ufffd preconizada pela Organiza\ufffd\ufffdo Pan Americana da Sa\ufffdde e pela Organiza\ufffd\ufffdo Mundial da Sa\ufffdde", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2020/03/29/interna_cidadesdf,841057/para-conter-coronavirus-sociedade-brasileira-de-virologia-pede-isolam.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/29/841057/20200329100212895115a.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:39:02Z", "content": "Ainda questionado pelo presidente Jair Bolsonaro, o distanciamento social horizontal ganha mais uma instituio para defend-lo. A Sociedade Brasiliera de Virologia (SBV) publicou uma carta corroborando a importncia do isolamento de toda a populao (e no somente \u2026 [+665 chars]", "translated_title": "To contain coronavirus, Brazilian Society of Virology calls for isolation-Correio Braziliense"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "Erika Nishida", "title": "Por que o calor excessivo afeta o nosso humor - Gizmodo Brasil", "description": "\u201cEmerg\u00eancia clim\u00e1tica\u201d foi eleito como o termo do ano pelo dicion\u00e1rio Oxford em 2019. Temas como desmatamento, derretimento de geleiras e aquecimento global estiveram (e ainda est\u00e3o) no centro de...", "url": "https://gizmodo.uol.com.br/calor-humor/", "urlToImage": "https://gizmodo.uol.com.br/wp-content/blogs.dir/8/files/2020/03/cat-1378203_1920-e1583780409475-1000x563.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:30:37Z", "content": "Emerg\u00eancia clim\u00e1tica foi eleito como o termo do ano pelo dicion\u00e1rio Oxford em 2019. Temas como desmatamento, derretimento de geleiras e aquecimento global estiveram (e ainda est\u00e3o) no centro de discuss\u00f5es e dominaram boa parte das manchetes. O mundo parece, e\u2026 [+6969 chars]", "translated_title": "Why excessive heat affects our mood-Gizmodo Brasil"}, {"source": {"id": null, "name": "Revistaplaneta.com.br"}, "author": null, "title": "Surpresas gen\u00e9ticas: 10 casos como voc\u00ea (quase) nunca viu - Revista Planeta", "description": "Combina\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas raras se manifestam em caracter\u00edsticas humanas decididamente incomuns", "url": "https://www.revistaplaneta.com.br/surpresas-geneticas-10-casos-como-voce-quase-nunca-viu/", "urlToImage": "https://www.revistaplaneta.com.br/wp-content/uploads/sites/3/2020/03/vitiligo2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:17:00Z", "content": "Quando a gen\u00e9tica decide ser original, os resultados s\u00f3 podem ser surpreendentes. O site Bored Panda fez uma colet\u00e2nea dessas raridades gen\u00e9ticas, da qual publicamos uma (pequena) sele\u00e7\u00e3o a seguir. Confira.\r\n1) Poliose\r\nCaters\r\nPoliose (termo que vem da palav\u2026 [+5766 chars]", "translated_title": "Genetic surprises: 10 cases like you (almost) have never seen-Planet Magazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Resili\u00eancia ajuda na compreens\u00e3o sobre a realidade da pandemia - VivaBem", "description": "Desde que anunciada a pandemia do novo coronav\u00edrus pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), houve um crescimento de casos no Brasil. A avalanche de informa\u00e7\u00f5es sobre o risco da doen\u00e7a tem provocado, na maioria das pessoas, muitas rea\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o de crise", "url": "https://www.uol.com.br/vivabem/noticias/redacao/2020/03/29/resiliencia-ajuda-na-compreensao-sobre-a-realidade-da-pandemia.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/entretenimento/99/2017/11/30/resiliencia-contemplacao-1512054266731_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:02:12Z", "content": "Desde que anunciada a pandemia do novo coronav\u00edrus pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), houve um crescimento de casos no Brasil. A avalanche de informa\u00e7\u00f5es sobre o risco da doen\u00e7a tem provocado, na maioria das pessoas, muitas rea\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o de crises de\u2026 [+2437 chars]", "translated_title": "Resilience helps in understanding about the reality of the pandemic-VivaWell"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Seus genes podem definir quanto o coronav\u00edrus vai afetar seu organismo - Revista Galileu", "description": "Pesquisadores ao redor do mundo est\u00e3o reunindo esfor\u00e7os para reunir e comparar dados gen\u00e9ticos de pessoas com a Covid-19, e entender por que mesmo as mais jovens e saud\u00e1veis podem apresentar um quadro s\u00e9rio da doen\u00e7a", "url": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Saude/noticia/2020/03/seus-genes-podem-definir-quanto-o-coronavirus-vai-afetar-seu-organismo.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/w11q_AOU7vZZgPhMBc026dUMCD8=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/29/coronavirus_covid-19_pandemia.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:59:26Z", "content": "Genes podem explicar por que mesmo algumas pessoas jovens e previamente saud\u00e1veis desenvolvem quadros s\u00e9rios da Covid-19 (Foto: Anna Shvets / Pexels)\r\nGenes podem explicar por que mesmo algumas pessoas jovens e previamente saud\u00e1veis desenvolvem quadros s\u00e9rios\u2026 [+4432 chars]", "translated_title": "Your genes can define how much the coronavirus will affect your organism-Galileo Magazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Tempo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/teresa.abrantes.31", "title": "Como a pandemia tem impacto na qualidade das previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas - Tempo.pt", "description": "A pandemia do COVID-19 trouxe consequ\u00eancias para as observa\u00e7\u00f5es e previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas. ECMWF redu\u00e7\u00e3o de aeronaves e avi\u00f5es na previs\u00e3o do tempo.", "url": "https://www.tempo.pt/noticias/actualidade/pandemia-covid-tem-impacto-qualidade-previsoes-meteorologicas.html", "urlToImage": "https://services.meteored.com/img/article/pandemia-covid-tem-impacto-qualidade-previsoes-meteorologicas-243191-3_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:31:00Z", "content": "Teresa Abrantes\r\nH\u00e1 7 horas atr\u00e1s\r\nDurante a pandemia do COVID-19 verifica-se uma redu\u00e7\u00e3o significativa de voos de aeronaves e consequentemente de observa\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas dos avi\u00f5es.\r\nGrande parte dos avi\u00f5es, durante a sua rota ou mesmo durante a aterragem\u2026 [+4007 chars]", "translated_title": "How the pandemic has an impact on the quality of weather forecasts-Tempo.pt"}, {"source": {"id": null, "name": "Acordacidade.com.br"}, "author": null, "title": "Psic\u00f3logo tetrapl\u00e9gico \u00e9 exemplo de supera\u00e7\u00e3o - Acorda Cidade", "description": "Acidente que transformou a vida de Levi Wenceslau n\u00e3o o impediu de estudar.", "url": "https://www.acordacidade.com.br/noticias/225017/psicologo-tetraplegico-e-exemplo-de-superacao.html", "urlToImage": "https://www.acordacidade.com.br/fotos/p/185881-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:09:00Z", "content": "Ag\u00eancia Educa Mais Brasil\r\nEra o dia do seu anivers\u00e1rio de 23 anos, quando um cavalo morto na pista provocou o acidente automobil\u00edstico que mudaria para sempre a vida do paraibano Levi Wenceslau, hoje com 36 anos. Uma fratura na quarta v\u00e9rtebra cervical o dei\u2026 [+2919 chars]", "translated_title": "Tetraplegic psychologist is example of overcoming-Wake City"}, {"source": {"id": null, "name": "Tnh1.com.br"}, "author": "Ag\u00eancia Alagoas", "title": "Aviso meteorol\u00f3gico prev\u00ea chuva moderada e poss\u00edveis pancadas intensas - TNH1", "description": "A Sala de Alerta da Secretaria de Estado do Meio Ambiente e dos Recursos H&iacute;dricos (Semarh) emitiu uma atualiza&ccedil;&atilde;o de aviso meteorol&oacute;gico, na noite deste s&aacute;bado (28), para as condi&ccedil;&otilde;es atmosf&eacute;ricas pr&oac\u2026", "url": "https://www.tnh1.com.br/noticia/nid/aviso-meteorologico-preve-chuva-moderada-e-possiveis-pancadas-intensas/", "urlToImage": "https://www.tnh1.com.br/fileadmin/_processed_/f/1/csm_chuva_1206795342.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:55:59Z", "content": "A Sala de Alerta da Secretaria de Estado do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos (Semarh) emitiu uma atualiza\u00e7\u00e3o de aviso meteorol\u00f3gico, na noite deste s\u00e1bado (28), para as condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas pr\u00f3ximas \u00e0 costa leste do Nordeste. As condi\u00e7\u00f5es est\u00e3o favor\u00e1v\u2026 [+838 chars]", "translated_title": "Weather warning predicts moderate rain and possible intense knock-out-TNH1"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Intelig\u00eancia emocional em tempos de home office: como sobreviver? - Voc\u00ea no Estad\u00e3o", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMidGh0dHBzOi8vcG9saXRpY2EuZXN0YWRhby5jb20uYnIvYmxvZ3MvZmF1c3RvLW1hY2Vkby9pbnRlbGlnZW5jaWEtZW1vY2lvbmFsLWVtLXRlbXBvcy1kZS1ob21lLW9mZmljZS1jb21vLXNvYnJldml2ZXIv0gF4aHR0cHM6Ly9wb2xpdGljYS5lc3RhZGFvLmNvbS5ici9ibG9ncy9mYXVzdG8tbWFjZWRvL2ludGVsaWdlbmNpYS1lbW9jaW9uYWwtZW0tdGVtcG9zLWRlLWhvbWUtb2ZmaWNlLWNvbW8tc29icmV2aXZlci8_YW1w?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T10:00:41Z", "content": null, "translated_title": "Emotional intelligence in times of home office: how to survive? -You at the Estad\u00e3o"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Mat\u00e9ria escura tem 1 das hip\u00f3teses sobre sua exist\u00eancia refutada - Sputnik Brasil", "description": "F\u00edsicos americanos realizam experimento e concluem que a mat\u00e9ria escura no espa\u00e7o n\u00e3o emite raios X, ao contr\u00e1rio do que se pensava.", "url": "https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2020032915389576-materia-escura-tem-1-das-hipoteses-sobre-sua-existencia-refutada/", "urlToImage": "https://cdnbr3.img.sputniknews.com/images/1528/97/15289774.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:53:30Z", "content": "F\u00edsicos americanos realizam experimento e concluem que a mat\u00e9ria escura no espa\u00e7o n\u00e3o emite raios X, ao contr\u00e1rio do que se pensava.Enquanto a ci\u00eancia atual ainda carece de provas consistentes sobre a exist\u00eancia da mat\u00e9ria escura, dados pouco estudados do tel\u2026 [+1944 chars]", "translated_title": "Dark matter has 1 percent of the hypotheses about its refuted existence-Sputnik Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Rocha desafia teoria da escassez de oxig\u00e9nio na Terra primitiva - ZAP", "description": "Rocha sedimentar, depositada h\u00e1 dois mil milh\u00f5es de anos, deu novas pistas sobre as concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00e9nio na superf\u00edcie da...", "url": "https://zap.aeiou.pt/rocha-desafia-teoria-escassez-oxigenio-315724", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/81686a235f3983d0e1120d5ed78a6be0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:50:33Z", "content": "(dr) K\u00e4rt Paiste \r\nShungita, um tipo de rocha sedimentar encontrada no noroeste da R\u00fassia\r\nUma rocha sedimentar\u00a0\u00fanica rica em carbono, depositada h\u00e1 dois mil milh\u00f5es de anos, deu aos cientistas novas pistas sobre as concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00e9nio na superf\u00edcie da \u2026 [+2011 chars]", "translated_title": "Rocha defies theory of oxygen scarcity in primitive Earth-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "As bact\u00e9rias formam comunidades na nossa l\u00edngua (e uma imagem revela como) - ZAP", "description": "Cientistas norte-americanos descobriram que as bact\u00e9rias que vivem na nossa l\u00edngua t\u00eam uma organiza\u00e7\u00e3o complexa e altamente estruturada....", "url": "https://zap.aeiou.pt/bacterias-comunidades-na-lingua-315729", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/ba185f25415f0b51c289b056ee6d1615.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:40:17Z", "content": "Steven Wilbert e Gary Borisy / Forsyth Institute\r\nCientistas norte-americanos descobriram que as bact\u00e9rias que vivem na nossa l\u00edngua t\u00eam uma organiza\u00e7\u00e3o complexa e altamente estruturada.\r\nOs micro-organismos est\u00e3o em toda a parte \u2013 at\u00e9 no interior da nossa bo\u2026 [+1889 chars]", "translated_title": "Bacteria form communities in our language (and an image reveals how)-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Como modelo cient\u00edfico usado na astronomia prev\u00ea casos de covid-19 no pa\u00eds - Tilt", "description": "Dois cientistas brasileiros est\u00e3o usando modelos f\u00edsicos de sistemas din\u00e2micos, usados em astronomia, para ajudar a prever o comportamento do coronav\u00edrus no Brasil. A ideia \u00e9 contribuir com as autoridades e m\u00e9dicos a se prepararem para a epidemia de covid", "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/29/como-modelo-cientifico-usado-na-astronomia-preve-covid-19-avancar-no-brasil.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/ac/2020/03/16/movimentacao-de-passageiros-usando-mascaras-e-luvas-para-protecao-contra-coronavirus-na-saida-da-estacao-butanta-linha-amarela-do-metro-em-sao-paulo-sp-1584410455901_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:11:02Z", "content": "Dois cientistas brasileiros est\u00e3o usando modelos f\u00edsicos de sistemas din\u00e2micos, usados em astronomia, para ajudar a prever o comportamento do coronav\u00edrus no Brasil. A ideia \u00e9 contribuir com as autoridades e m\u00e9dicos a se prepararem para a epidemia de covid-19,\u2026 [+4989 chars]", "translated_title": "How scientific model used in astronomy predicts cases of covid-19 in the country-Tilt"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "O pre\u00e7o de negar a ci\u00eancia - Folha de S.Paulo", "description": "N\u00e3o temos mais tempo para inimigos imagin\u00e1rios", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2020/03/o-preco-de-negar-a-ciencia.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/27/15853499045e7e8510a66ca_1585349904_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:05:11Z", "content": "A ci\u00eancia est\u00e1 longe de ser o \u00fanico saber humano leg\u00edtimo. Tampouco ela tem o monop\u00f3lio da verdade. No entanto, ela \u00e9 ainda o nosso mecanismo de controle da natureza mais confi\u00e1vel pelo seu poder de previsibilidade. Colocar em d\u00favida a ci\u00eancia passou a ser um\u2026 [+2528 chars]", "translated_title": "The price of denying the science-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "Quase 11 milh\u00f5es de nomes ser\u00e3o enviados a Marte com o rover Perseverance - Canaltech", "description": "A NASA j\u00e1 gravou em chips os 10,9 milh\u00f5es de nomes enviados pela popula\u00e7\u00e3o para a campanha Send Your Name to Mars. Os chips j\u00e1 foram anexados ao rover Perseverance, que ser\u00e1 lan\u00e7ado a Marte ainda este ano", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/quase-11-milhoes-de-nomes-serao-enviados-a-marte-com-o-rover-perseverance-162521/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/347187.700/quase-11-milhoes-de-nomes-serao-enviados-a-marte-com-o-rover-perseverance-162521.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:05:16Z", "content": "Se voc\u00ea participou da campanha Send Your Name to Mars, em que a NASA convidou a popula\u00e7\u00e3o a enviar seus nomes para Marte, saiba que voc\u00ea \u00e9 uma das 10.932.295 pessoas que j\u00e1 t\u00eam os nomes a bordo da nave que ser\u00e1 lan\u00e7ada ao Planeta Vermelho este ano, na miss\u00e3o \u2026 [+1512 chars]", "translated_title": "Nearly 11 million names will be sent to Mars with the rover Perseverance-Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Coronav\u00edrus: qual o impacto do isolamento nas sociedades mais 'abertas' do mundo - BBC News Brasil", "description": "Como estudos de psicologia social ajudam a compreender tend\u00eancias de comportamento nas atuais restri\u00e7\u00f5es de movimento e nas a\u00e7\u00f5es de controle do coronav\u00edrus.", "url": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-52042839", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/E2E3/production/_111438085_image00010.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:19:32Z", "content": "Direito de imagemRoberto Parizotti/Fotos PublicasImage caption\r\n \"Indiv\u00edduos de sociedades de alta mobilidade relacional est\u00e3o precisando ajustar a vida cotidiana mais do que sociedades de baixa mobilidade relacional. Eles podem se sentir 'encurralados''. Aci\u2026 [+9555 chars]", "translated_title": "Coronavirus: what the impact of isolation on the world's most 'open' societies-BBC News Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Dinheirovivo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/dinheirov/?fref=ts", "title": "Di\u00e1rio matem\u00e1tico: Volt\u00e1mos ao in\u00edcio? Quase\u2026 - Dinheiro Vivo", "description": "Aqui olhamos os dados para responder diariamente a quest\u00f5es como: Qu\u00e3o longe estamos de It\u00e1lia e Espanha? ou At\u00e9 quando vamos ficar em casa?", "url": "https://www.dinheirovivo.pt/economia/diario-matematico-voltamos-ao-inicio-quase/", "urlToImage": "https://www.dinheirovivo.pt/wp-content/uploads/2020/03/37149889_1PT0MJ-800x420_dv.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:44:00Z", "content": "A pandemia de coronav\u00edrus est\u00e1 dominar as nossas vidas. Estamos todos a fazer o poss\u00edvel para minimizar o impacto desta doen\u00e7a. Aqui iremos olhar para os dados para responder diariamente \u00e0s seguintes quest\u00f5es:\r\n1 Qu\u00e3o longe estamos de It\u00e1lia e Espanha?2 A qua\u2026 [+41998 chars]", "translated_title": "Mathematical journal: We have come back to the beginning? Almost ... -Living Money"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Sabrina Brito", "title": "Neandertais tiveram h\u00e1bitos alimentares semelhantes aos do Homo sapiens - VEJA.com", "description": "De acordo com nova pesquisa, esses \"primos\" do homem moderno tamb\u00e9m consumiam grandes quantidades de frutos do mar", "url": "https://veja.abril.com.br/ciencia/neandertais-tiveram-habitos-alimentares-semelhantes-aos-do-homo-sapiens/", "urlToImage": "https://abrilveja.files.wordpress.com/2020/03/neandertal.jpg?quality=70&strip=info&w=620&h=372&crop=1", "publishedAt": "2020-03-28T19:31:31Z", "content": "Segundo um estudo publicado no \u00faltimo dia 26 na revista cient\u00edfica\u00a0Science, os h\u00e1bitos alimentares dos neandertais, os parentes humanos mais pr\u00f3ximos, podem ter sido ainda mais parecidos com os dos humanos modernos do que pens\u00e1vamos. A pesquisa foi baseada na\u2026 [+1410 chars]", "translated_title": "Neanderthals have had eating habits similar to those of Homo sapiens-VEJA.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Tempo.pt"}, "author": null, "title": "O que faz com que uma era glaciar termine? - Tempo.pt", "description": "O clima da Terra \u00e9 composto por ciclos. Ciclos que variam entre frio e quente, de aquecimento e arrefecimento. Saiba aqui como acabam ciclos frios.", "url": "https://www.tempo.pt/noticias/ciencia/o-que-e-faz-com-que-uma-era-glaciar-termine.html", "urlToImage": "https://services.meteored.com/img/article/o-que-faz-com-que-uma-era-glaciar-termine-243081-1_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:23:00Z", "content": "Joana CamposOntem\r\nEm eras glaciares, os mantos de gelo (inlandsis) podem atingir quil\u00f3metros de espessura.\r\nUma pesquisa da Universidade de Melbourne revelou que as eras glaciares dos \u00faltimos milh\u00f5es de anos terminaram quando o \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do eixo d\u2026 [+2825 chars]", "translated_title": "What makes a glacier era end? -Tempo.pt"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Este mam\u00edfero consegue sobreviver a quase sete mil metros de altura - ZAP", "description": "Cientistas pensam ter confirmado que um rato descoberto no vulc\u00e3o Llullaillaco, nos Andes, \u00e9 o mam\u00edfero que consegue viver \u00e0...", "url": "https://zap.aeiou.pt/mamifero-sobreviver-6739-metros-altura-315747", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/1a862dd477043df242dfe634cebda484.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:00:43Z", "content": "(dr) Marcial Quiroga-Carmona\r\nPhyllotis xanthopygus rupestris\r\nCientistas pensam ter confirmado que um pequeno rato descoberto no vulc\u00e3o Llullaillaco, nos Andes, \u00e9 o mam\u00edfero que consegue viver \u00e0 maior altitude j\u00e1 conhecida (6739 metros).\r\nSegundo o IFLScienc\u2026 [+1447 chars]", "translated_title": "This mammal manages to survive nearly seven thousand metres high-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "O glaciar Denman recuou quase cinco quil\u00f3metros nos \u00faltimos 22 anos - ZAP", "description": "O Glaciar Denman recuou cerca de cinco quil\u00f3metros em 22 anos. Cientistas est\u00e3o preocupados com a superf\u00edcie que pode tornar-se...", "url": "https://zap.aeiou.pt/glaciar-denman-recuou-5-quilometros-315943", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/fec07702f152511495773fcf9947a870.png", "publishedAt": "2020-03-28T17:00:00Z", "content": "John Sonntag / NASA\r\nO glaciar Denman, na Ant\u00e1rtica Oriental, recuou cerca de cinco quil\u00f3metros nos \u00faltimos 22 anos. Investigadores da Universidade da Calif\u00f3rnia, Irvine e do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da NASA est\u00e3o preocupados coma topografia exclusiva \u2026 [+1753 chars]", "translated_title": "The Denman glacier has receded nearly five kilometres in the last 22 years-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Nasa mapeia \"asteroide do apocalipse\" para miss\u00e3o espacial ainda em 2020 - Tilt", "description": "Desde que foi descoberto h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, Bennu vem sendo tratado como o \"asteroide do apocalipse\" por sua probabilidade de colidir com a Terra. Agora, a NASA divulgou o mapa em alta resolu\u00e7\u00e3o do corpo celeste que ser\u00e1 usado por uma miss\u00e3o que ir\u00e1", "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/03/28/nasa-mapeia-asteroide-do-apocalipse-para-preparar-viagem-ate-ele-veja.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/a7/2020/03/28/bennu-o-asteroide-do-fim-do-mundo-recebera-uma-sonda-da-nasa-em-2020-1585412173114_v2_615x300.png", "publishedAt": "2020-03-28T16:42:46Z", "content": "Desde que foi descoberto h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas, Bennu vem sendo tratado como o \"asteroide do apocalipse\" por sua probabilidade de colidir com a Terra. Agora, a NASA divulgou o mapa em alta resolu\u00e7\u00e3o do corpo celeste que ser\u00e1 usado por uma miss\u00e3o que ir\u00e1 at\u00e9\u2026 [+1643 chars]", "translated_title": "NASA maps \"asteroid from apocalypse\" for space mission still in 2020-Tilt"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Gruta em Set\u00fabal mostra que os Neandertais tamb\u00e9m eram pescadores - ZAP", "description": "Cientistas encontraram restos de alimentos numa gruta, no distrito de Set\u00fabal, que comprovam que os Neandertais tamb\u00e9m se alimentavam de...", "url": "https://zap.aeiou.pt/neandertais-tambem-eram-pescadores-316182", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2014/01/35c453db9f60e97ce0280f376e003046.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:00:00Z", "content": "Erich Ferdinand / Flickr (OD)\r\nO Homem do Neandertal\r\nCientistas encontraram restos de alimentos numa gruta, no distrito de Set\u00fabal, que comprovam que os Neandertais tamb\u00e9m se alimentavam de esp\u00e9cies marinhas.\r\nDe acordo com o jornal espanhol ABC, restos enco\u2026 [+2074 chars]", "translated_title": "Gruta in Set\u00fabal shows that Neanderthals were also fishermen-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Selecoes.com.br"}, "author": "Ana Marques", "title": "Psic\u00f3logo online: o que saber antes de fazer terapia \u00e0 dist\u00e2ncia \u2013 Sele\u00e7\u00f5es Brasil - Revista Sele\u00e7\u00f5es", "description": "O atendimento psicol\u00f3gico online \u00e9 um dos servi\u00e7os com crescente demanda durante a pandemia do novo coronav\u00edrus. Importante para manter as orienta\u00e7\u00f5es do", "url": "https://www.selecoes.com.br/saude/psicologo-online-o-que-saber-antes-de-fazer-terapia-a-distancia/", "urlToImage": "https://3eaf214443cb92a1.cdn.gocache.net/wp-content/uploads/2020/03/online-psychotherapy-icon-vector-id1088608144.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:13:18Z", "content": "O atendimento psicol\u00f3gico online \u00e9 um dos servi\u00e7os com crescente demanda durante a pandemia do novo coronav\u00edrus. Importante para manter as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) de isolamento social, as consultas \u00e0 dist\u00e2nci\u2026 [+3666 chars]", "translated_title": "Online psychologist: what to know before you do distance therapy-Selections Brazil-Revista Selections"}, {"source": {"id": null, "name": "Esquerda.net"}, "author": null, "title": "Como representar graficamente uma pandemia - Esquerda", "description": "Infelizmente, at\u00e9 os modelos matem\u00e1ticos mais detalhados e realistas n\u00e3o s\u00e3o capazes de prever quando ser\u00e1 travada a atual pandemia, lamenta neste artigo o professor de Biologia Matem\u00e1tica Christian Yates.", "url": "https://www.esquerda.net/artigo/como-representar-graficamente-uma-pandemia/66626", "urlToImage": "https://www.esquerda.net/sites/default/files/200324_rossio_vistaaerea_antoniocotrim.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:12:44Z", "content": "As doen\u00e7as t\u00eam atingido os humanos desde que existem pensa-se que a mal\u00e1ria e a tuberculose provocaram danos grave no Antigo Egipto h\u00e1 mais de 5000 anos. De 541 a 542 d.C estima-se que uma pandemia global, conhecida como a Praga de Justiniano, matou entre 15-\u2026 [+13613 chars]", "translated_title": "How to graphically represent a pandemic-Left"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Sair do isolamento agora \u00e9 querer voltar a mundo que n\u00e3o existe mais, diz virologista Atila Iamarino - G1", "description": "Preocupa\u00e7\u00e3o deveria ser em preparar a economia para resistir \u00e0 quarentena. Isolamento \u00e9 forma de ganhar tempo para pensar outras medidas, diz bi\u00f3logo especialista em v\u00edrus.", "url": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/28/sair-do-isolamento-agora-e-querer-voltar-a-mundo-que-nao-existe-mais-diz-virologista-atila-iamarino.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/VTPirbyR703Reu7sHmGq1O3X-Fs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/f/D/GC75FeRQCwDShQzVlhsg/atila1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:30:00Z", "content": "Interromper agora as medidas de isolamento contra o novo coronav\u00edrus \u00e9 querer voltar a uma realidade que n\u00e3o existe mais, alerta \u00e9 o bi\u00f3logo e divulgador cient\u00edfico Atila Iamarino. O mundo (e o Brasil) mudaram com a dissemina\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus, e a preoc\u2026 [+22554 chars]", "translated_title": "Getting out of isolation now is wanting to go back to the world that no longer exists, says virologist Atila Iamarino-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Revistaplaneta.com.br"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: 7 estrat\u00e9gias cient\u00edficas para lidar com a ansiedade - Revista Planeta", "description": "Em tempos extraordin\u00e1rios, a ansiedade alta e cont\u00ednua tende a prejudicar a rea\u00e7\u00e3o equilibrada da pessoa \u00e0 crise; a ci\u00eancia psicol\u00f3gica mostra sete caminhos para control\u00e1-la", "url": "https://www.revistaplaneta.com.br/coronavirus-7-estrategias-cientificas-para-lidar-com-a-ansiedade/", "urlToImage": "https://www.revistaplaneta.com.br/wp-content/uploads/sites/3/2020/03/piqsels-com-id-jsktn.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:45:00Z", "content": "Como o v\u00edrus SARS-CoV-2 continua sua dissemina\u00e7\u00e3o global e o n\u00famero de casos diagnosticados de Covid-19 continua a aumentar, a ansiedade relacionada ao surto tamb\u00e9m est\u00e1 aumentando.\r\nComo psic\u00f3loga, j\u00e1 estou vendo isso na minha pr\u00e1tica. Embora sentir ansiedad\u2026 [+5985 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 7 scientific strategies to deal with anxiety-Planet Magazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Jornalggn.com.br"}, "author": null, "title": "Sociologia da UFMG sai a campo, na guerra das informa\u00e7\u00f5es - Jornal GGN", "description": "Professores montaram grupos, com colegas de outras institui\u00e7\u00f5es, para uma resposta r\u00e1pida \u00e0s demandas p\u00fablicas sobre o coronav\u00edrus", "url": "https://jornalggn.com.br/a-grande-crise/sociologia-da-ufmg-sai-a-campo-na-guerra-das-informacoes/", "urlToImage": "https://jornalggn.com.br/sites/default/files/2020/03/sociologia-da-ufmg-sai-a-campo-na-guerra-das-informacoes-untitled-design-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:25:00Z", "content": "Professores do Departamento de Sociologia da Universidade Federal de Minas Gerais montaram grupos, com colegas de outras institui\u00e7\u00f5es, para uma resposta r\u00e1pida \u00e0s demandas p\u00fablicas e \u00e0 guerra de informa\u00e7\u00f5es sobre o coronavirus.\r\nO GGN ser\u00e1 parceiro, divulgand\u2026 [+183 chars]", "translated_title": "Sociology of UFMG leaves the field, in the war of information-GGN Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: cientistas completam simula\u00e7\u00f5es para vacina em supercomputador (V\u00cdDEO) - Sputnik Brasil", "description": "Pesquisadores est\u00e3o preparando o modelo completo de todos os \u00e1tomos da estrutura do SARS-CoV-2.", "url": "https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2020032815384832-coronavirus-cientistas-completam-simulacoes-para-vacina-em-supercomputador-video/", "urlToImage": "https://cdnbr3.img.sputniknews.com/images/1538/46/15384604.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:14:29Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: Scientists complete simulations for supercomputer vaccine (VIDEO)-Sputnik Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Cientistas \"reiniciam\" idade de c\u00e9lulas estaminais de mulher de 114 anos - ZAP", "description": "Os supercenten\u00e1rios s\u00e3o not\u00e1veis pela sua sa\u00fade. Agora, cientistas reprogramaram c\u00e9lulas com 114 anos para c\u00e9lulas estaminais pluripotentes induzidas...", "url": "https://zap.aeiou.pt/cientistas-reiniciam-idade-celulas-estaminais-315718", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/8d89abf64ea45dfbaae7d0c984afaf64.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:00:00Z", "content": "As pessoas vivem mais de 110 anos, as supercenten\u00e1rias, s\u00e3o not\u00e1veis n\u00e3o s\u00f3 pela sua idade, mas tamb\u00e9m por causa da sua incr\u00edvel sa\u00fade. Agora, pela primeira vez, os cientistas reprogramaram c\u00e9lulas de uma mulher de 114 anos para c\u00e9lulas estaminais pluripotent\u2026 [+2784 chars]", "translated_title": "Scientists 'reboot' age of 114-year-old female stem cells-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Oantagonista.com"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o O Antagonista", "title": "A matem\u00e1tica do lockdown - O Antagonista", "description": "O lockdown italiano s\u00f3 vai acabar quando o R0 (R zero) for menor do que 1...", "url": "https://www.oantagonista.com/mundo/a-matematica-do-lockdown/", "urlToImage": "https://cdn.oantagonista.net/uploads/2020/03/49704290157_1b939c6c72_h.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:55:24Z", "content": "O lockdown italiano s\u00f3 vai acabar quando o R0 (R zero) for menor do que 1.\r\nO R0 calcula o grau de contagiosidade de um v\u00edrus.\r\nQuando o R0 \u00e9 igual a 1, um infectado contamina uma outra pessoa. Quando o R0 \u00e9 igual a 2, um infectado contamina duas pessoas e a \u2026 [+321 chars]", "translated_title": "The mathematics of lockdown-The Antagonist"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Cientistas determinaram como \u00e9 que o c\u00e9rebro controla a voz dos morcegos - ZAP", "description": "Segundo um estudo levado a cabo por bi\u00f3logos da Universidade de Frankfurt, \u00e9 um circuito neuronal espec\u00edfico no c\u00e9rebro dos...", "url": "https://zap.aeiou.pt/como-cerebro-controla-voz-315521", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/54d684406de48cabd29f99adf5a88c41.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:00:00Z", "content": "(dr) Julio C. Hechavarria / Goethe University Frankfurt\r\nSegundo um recente estudo levado a cabo por bi\u00f3logos da Universidade de Frankfurt, \u00e9 um circuito neuronal espec\u00edfico no c\u00e9rebro dos morcegos que controla as suas vozes.\r\nOs morcegos s\u00e3o conhecidos pelo \u2026 [+1983 chars]", "translated_title": "Scientists have determined how the brain controls the voice of the bats-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Detetadas outras nove misteriosas rajadas r\u00e1pidas de r\u00e1dio que se repetem - ZAP", "description": "Foram detetadas nove outras Rajadas R\u00e1pidas de R\u00e1dio (FRB) que se repetem entre as 700 j\u00e1 identificadas desde outubro de...", "url": "https://zap.aeiou.pt/detetadas-outras-nove-misteriosas-rajadas-rapidas-radio-repetem-315963", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/01/a49df7c854b29198a52831ea8c7b06d7.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": "Foram detetadas nove outras Rajadas R\u00e1pidas de R\u00e1dio (FRB) que se repetem entre as 700 j\u00e1 identificadas desde outubro de 2018 pelo projeto cient\u00edfico\u00a0CHIME (Canadian Hydrogen Intensity Mapping Experiment), que se baseia num telesc\u00f3pio localizado na Col\u00fambia B\u2026 [+1590 chars]", "translated_title": "Deteed another nine mysterious fast radio bursts that repeat themselves-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "\"N\u00e3o \u00e9 completamente de loucos\" pensar que h\u00e1 vida em Merc\u00fario - ZAP", "description": "H\u00e1 a possibilidade, ainda que pequena, de que Merc\u00fario, o planeta mais pr\u00f3ximo do Sol, possa abrigar vida, concluiu uma...", "url": "https://zap.aeiou.pt/nao-completamente-loucos-pensar-ha-vida-mercurio-315721", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2018/12/530fcafe6f310d7cdc510e2e2d1f40eb.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:00:00Z", "content": "H\u00e1 a possibilidade, ainda que pequena, de que Merc\u00fario, o planeta mais pr\u00f3ximo do Sol, possa abrigar vida, concluiu uma nova investiga\u00e7\u00e3o. \r\n\u201c\u00c9 poss\u00edvel que, enquanto houver \u00e1gua, as temperaturas [no planeta] sejam apropriadas para a sobreviv\u00eancia e, possivel\u2026 [+1140 chars]", "translated_title": "'It's not completely crazy' to think there's life on Mercury-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Nexojornal.com.br"}, "author": null, "title": "Como conversar com quem n\u00e3o leva a s\u00e9rio o coronav\u00edrus - Nexo Jornal", "description": "O \u2018Nexo\u2019 falou com dois professores de psicologia e uma professora de microbiologia para reunir dicas a fim de incentivar a preven\u00e7\u00e3o dos incr\u00e9dulos", "url": "https://www.nexojornal.com.br/expresso/2020/03/27/Como-conversar-com-quem-n\u00e3o-leva-a-s\u00e9rio-o-coronav\u00edrus", "urlToImage": "https://www.nexojornal.com.br/incoming/imagens/coronavirus7/alternates/LANDSCAPE_768/coronavirus", "publishedAt": "2020-03-28T06:33:45Z", "content": null, "translated_title": "How to talk to who doesn't take the coronavirus-Nexo Journal"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Psicologia tem uma palavra para descrever Jair Bolsonaro: sociopata - CartaCapital", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LmNhcnRhY2FwaXRhbC5jb20uYnIvcG9saXRpY2EvcHNpY29sb2dpYS10ZW0tdW1hLXBhbGF2cmEtcGFyYS1kZXNjcmV2ZXItamFpci1ib2xzb25hcm8tc29jaW9wYXRhL9IBcGh0dHBzOi8vd3d3LmNhcnRhY2FwaXRhbC5jb20uYnIvcG9saXRpY2EvcHNpY29sb2dpYS10ZW0tdW1hLXBhbGF2cmEtcGFyYS1kZXNjcmV2ZXItamFpci1ib2xzb25hcm8tc29jaW9wYXRhL2FtcC8?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T03:40:57Z", "content": null, "translated_title": "Psychology has a word to describe Jair Bolsonaro: sociopathic-CartaCapital"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.pt"}, "author": "Jo\u00e3o C\u00e9u e Silva", "title": "Carlos Fiolhais: \"S\u00f3 h\u00e1 tr\u00eas competidores no planeta: o homem, os v\u00edrus e as bact\u00e9rias\" - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisboa", "description": "O cientista, professor de F\u00edsica na Universidade de Coimbra e o mais importante divulgador cient\u00edfico portugu\u00eas, considera que a ci\u00eancia est\u00e1 fazer o que pode: \"Mas n\u00e3o h\u00e1 milagres.\" Deixa uma certeza: \"Apesar de todos os ataques de v\u00edrus e bact\u00e9rias, a human\u2026", "url": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/28-mar-2020/carlos-fiolhais-so-ha-tres-competidores-no-planeta-o-homem-os-virus-e-as-bacterias--11992515.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?brand=DN&type=generate&guid=ec04bf11-9175-44ad-9d12-227d3fe8846a&w=800&h=420&watermark=true&t=20200328002900", "publishedAt": "2020-03-28T00:40:52Z", "content": "Est\u00e1 fechado em casa h\u00e1 duas semanas como muitos portugueses e olha com esperan\u00e7a a situa\u00e7\u00e3o do mundo sob uma pandemia que n\u00e3o se adivinhava poder regressar ao planeta de uma forma t\u00e3o violenta. N\u00e3o perdeu a confian\u00e7a na ci\u00eancia mas tamb\u00e9m n\u00e3o acredita que a \u2026 [+20406 chars]", "translated_title": "Carlos Fiolhais: \"There are only three contestants on the planet: man, viruses and bacteria\"-Daily News-Lisbon"}, {"source": {"id": null, "name": "Jornal.usp.br"}, "author": "Silvana Salles", "title": "Matem\u00e1tica prev\u00ea cen\u00e1rios para covid-19 e muda rumo de governos - Jornal da USP", "description": "Modelagem de dados ganha aten\u00e7\u00e3o na tomada de decis\u00f5es, mas pesquisadores ainda trabalham em cen\u00e1rio com incertezas", "url": "https://jornal.usp.br/ciencias/ciencias-exatas-e-da-terra/matematica-preve-cenarios-para-covid-19-e-muda-rumo-de-governos/", "urlToImage": "https://jornal.usp.br/wp-content/uploads/2020/03/20200327_coronavirus_aeroporto_jk.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T22:51:43Z", "content": "Modelos podem ajudar a fazer predi\u00e7\u00f5es e comparar diferentes estrat\u00e9gias de controle de doen\u00e7as \u2013 Foto: Foto: Marcello Casal Jr / Ag\u00eancia Brasil via Fotos p\u00fablicas\r\nOs modelos matem\u00e1ticos ganharam a aten\u00e7\u00e3o de governantes e da opini\u00e3o p\u00fablica durante a pandem\u2026 [+8366 chars]", "translated_title": "Mathematics predicts scenarios for covid-19 and changes course of governments-USP Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Abril.com.br"}, "author": "Carolina Fioratti", "title": "Larva de 555 milh\u00f5es de anos \u00e9 animal mais antigo de nossa linhagem - Superinteressante", "description": "Com simetria bilateral, esse bichinho do tamanho de um gr\u00e3o de arroz j\u00e1 tem \u00e2nus, boca e um plano corporal similar ao dos vertebrados de hoje em dia.", "url": "https://super.abril.com.br/ciencia/larva-de-555-milhoes-de-anos-e-animal-mais-antigo-de-nossa-linhagem/", "urlToImage": "https://abrilsuperinteressante.files.wordpress.com/2020/03/ser-mais-antigo-fb.png", "publishedAt": "2020-03-27T19:57:07Z", "content": "H\u00e1 cerca de 600 milh\u00f5es de anos, a Terra passava por uma era curiosa chamada Ediacarano. Seres bem estranhos viviam por aqui. A vida multicelular, vis\u00edvel a olho nu, estava dando seus primeiros passos at\u00e9 hoje, fica dif\u00edcil para os cientistas distinguirem o q\u2026 [+2975 chars]", "translated_title": "Larva of 555 million years old is older animal from our lineage-Superinteresting"}, {"source": {"id": null, "name": "Olhardigital.com.br"}, "author": "Renato Mota", "title": "Astrof\u00edsicos se dividem em rela\u00e7\u00e3o a candidata \u00e0 mat\u00e9ria escura - Olhar Digital", "description": "Um novo estudo joga um balde de \u00e1gua fria nos pesquisadores que apostavam nos 'neutrinos inertes' como formadores da misteriosa subst\u00e2ncia. Mas nem todos est\u00e3o convencidos dos resultados", "url": "https://olhardigital.com.br/ciencia-e-espaco/noticia/astrofisicos-se-dividem-em-relacao-a-candidata-a-materia-escura/98662", "urlToImage": "https://img.olhardigital.com.br/uploads/acervo_imagens/2019/11/20191115113730.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:37:18Z", "content": "Est\u00e1 acontecendo uma verdadeira rinha de astrof\u00edsicos em torno de um tema que j\u00e1 \u00e9 bastante controverso: a composi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria escura. Um estudo publicado na revista Science se prop\u00f5e a descartar o neutrino inerte como candidato a part\u00edcula formadora desse \u2026 [+5529 chars]", "translated_title": "Astrophysicists split over candidate for dark matter-Olhar Digital"}, {"source": {"id": null, "name": "Terra.com.br"}, "author": null, "title": "O que se sabe sobre as muta\u00e7\u00f5es do novo coronav\u00edrus e o que isso significa no combate a ele - Terra", "description": "Especialistas dizem acreditar ser baixa a possibilidade de muta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus que causa covid-19, o que facilita seu combate por meio de uma futura vacina.", "url": "https://www.terra.com.br/noticias/coronavirus/o-que-se-sabe-sobre-as-mutacoes-do-novo-coronavirus-e-o-que-isso-significa-no-combate-a-ele,f5ab358325bb1b4c3b9763281a4a970a54wkre7a.html", "urlToImage": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/03/27/111443789gettyimages-1200769096.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:03:04Z", "content": "O primeiro passo para derrotar um inimigo \u00e9 identific\u00e1-lo, aprender como ele se comporta e tentar prever qual ser\u00e1 seu pr\u00f3ximo passo.\r\nMas o que acontece se, no meio da batalha, o inimigo se transforma e as armas que preparamos contra ele n\u00e3o funcionam mais?\r\u2026 [+5042 chars]", "translated_title": "What is known about the mutations of the new coronavirus and what it means in the combat to it-Earth"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecmundo.com.br"}, "author": "Maria Tamanini (via nexperts)", "title": "Aproxima\u00e7\u00e3o de cometa gera expectativa entre astr\u00f4nomos - Tecmundo", "description": "Vai ser um espet\u00e1culo ou uma passagem sem gra\u00e7a?", "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151496-aproximacao-cometa-gera-expectativa-entre-astronomos.htm", "urlToImage": "https://img.ibxk.com.br/2020/03/27/27121428068040.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:30:00Z", "content": "No finalzinho do ano passado, em 28 de dezembro, astr\u00f4nomos do ATLAS sigla de Asteroid Terrestrial-impact Last Alert System\u00a0, um observat\u00f3rio situado no Hava\u00ed focado na detec\u00e7\u00e3o de asteroides, identificaram algo diferente. Os cientistas descobriram um cometa \u2026 [+3218 chars]", "translated_title": "Comet approximation generates expectation among astronomers-Tecworld"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Dinossauro com penas foi um dos \u00faltimos raptors sobreviventes - Revista Galileu", "description": "O rec\u00e9m-descoberto Dineobellator pertenceu a um grupo de dinossauros conhecido como dromaeosaurids, o mesmo do Velociraptor", "url": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2020/03/dinossauro-com-penas-foi-um-dos-ultimos-raptors-sobreviventes.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/TS8M55Flb56VGlDzJk65BpexFbs=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/27/227811_web.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:05:11Z", "content": "O chamado Dineobellator notohesperus aumentou o saber sobre a paleobiodiversidade (Foto: Sergey Krasovskiy)\r\nO chamado Dineobellator notohesperus aumentou o saber sobre a paleobiodiversidade (Foto: Sergey Krasovskiy)\r\nUma nova pesquisa da Universidade da Pens\u2026 [+2211 chars]", "translated_title": "Dinosaur with feathers was one of the last surviving raptors-Revista Galilean"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "Encontrada a \"fronteira invis\u00edvel\" da Via L\u00e1ctea - Canaltech", "description": "Astr\u00f4nomos criaram uma simula\u00e7\u00e3o de computado para encontrar a fronteira invis\u00edvel da Via L\u00e1ctea, que vai muito al\u00e9m do disco luminoso de estrelas que conhecemos atrav\u00e9s de imagens. De acordo com a pesquisa, o di\u00e2metro da nossa gal\u00e1xia \u00e9 de 1,9 milh\u00e3o de anos\u2026", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/encontrada-a-fronteira-invisivel-da-via-lactea-162262/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/346922.700/encontrada-a-fronteira-invisivel-da-via-lactea-162262.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:45:00Z", "content": "Astr\u00f4nomos j\u00e1 conseguiram medir, h\u00e1 um bom tempo, o tamanho do disco espiral luminoso da Via L\u00e1ctea - cerca de 120.000 anos-luz de di\u00e2metro. Mas os limites da nossa gal\u00e1xia\u00a0v\u00e3o muito al\u00e9m disso. Uma equipe de astr\u00f4nomos realizou um estudo e concluiu que a Via\u2026 [+2501 chars]", "translated_title": "Found the \"invisible border\" of the Milky Way-Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "NASA divulga fotografia do asteroide Bennu em detalhes sem precedentes - Canaltech", "description": "A NASA divulgou em seu site oficial um mosaico do asteroide Bennu em alt\u00edssima resolu\u00e7\u00e3o, revelando detalhes sem precedentes da rocha espacial. A imagem \u00e9 resultado de 2.155 fotografias tiradas pela sonda OSIRIS-REx, que trar\u00e1 amostras do asteroide para a Ter\u2026", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/nasa-divulga-fotografia-do-asteroide-bennu-em-detalhes-sem-precedentes-162269/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/346929.700/nasa-divulga-fotografia-do-asteroide-bennu-em-detalhes-sem-precedentes-162269.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:45:00Z", "content": "A NASA divulgou um mosaico que revela detalhes in\u00e9ditos de Bennu, o asteroide de 493 metros de di\u00e2metro que recebe a visita da sonda OSIRIS-REx. A imagem \u00e9 resultado de nada menos que 2.155 fotografias capturadas pela c\u00e2mera PolyCam, a bordo da sonda, entre 7\u2026 [+1567 chars]", "translated_title": "NASA releases photograph of asteroid Bennu in unprecedented detail-Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "Como a NASA vai lidar com a poeira lunar nas pr\u00f3ximas viagens tripuladas? - Canaltech", "description": "A NASA procura por solu\u00e7\u00f5es para o problema apresentado pelo regolito lunar. O p\u00f3 que cobre a superf\u00edcie da Lua dificulta o pouso das espa\u00e7onaves e pode at\u00e9 mesmo prejudicar equipamentos das futuras bases lunares", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/como-a-nasa-vai-lidar-com-a-poeira-lunar-nas-proximas-viagens-tripuladas-162110/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/346766.700/como-a-nasa-vai-lidar-com-a-poeira-lunar-nas-proximas-viagens-tripuladas-162110.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:45:00Z", "content": "Quando os astronautas das miss\u00f5es Apollo voltaram da Lua, estavam com seus trajes e equipamentos cheios de regolito, o p\u00f3 que cobre a superf\u00edcie lunar. Os gr\u00e3os do regolito podem grudar em qualquer superf\u00edcie e representar um dos grandes desafios para a perma\u2026 [+5003 chars]", "translated_title": "How will NASA deal with the lunar dust in the upcoming manned voyages? -Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": null, "title": "Exame Inform\u00e1tica | Afinal, o que \u00e9 um v\u00edrus? - Exame Inform\u00e1tica", "description": "Maria Jo\u00e3o Amorim, l\u00edder do Grupo de Investiga\u00e7\u00e3o de Biologia Celular da Infe\u00e7\u00e3o Viral do Instituto Gulbenkian para a Ci\u00eancia, explica", "url": "https://visao.sapo.pt/exameinformatica/noticias-ei/ciencia-ei/2020-03-27-afinal-o-que-e-um-virus/", "urlToImage": "https://images.trustinnews.pt/uploads/sites/5/2020/03/entrevista-amorim-638x414.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:35:00Z", "content": "Os v\u00edrus chegaram \u00e0 Terra muito antes de n\u00f3s e eventualmente continuar\u00e3o por c\u00e1 mesmo que n\u00e3o haja humanos por perto. At\u00e9 \u00e0 data, a ci\u00eancia j\u00e1 classificou quase cinco mil esp\u00e9cies destes agentes acelulares, que n\u00e3o s\u00e3o considerados seres vivos, mas que se rep\u2026 [+919 chars]", "translated_title": "Computer Examination | After all, what is a virus? -Computer Examination"}, {"source": {"id": null, "name": "Tempo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/alfredo.graca", "title": "Fim de semana soalheiro e ameno, at\u00e9 \u00e0 chegada de ar polar! - Tempo.pt", "description": "Tempo em Portugal no fim de semana ser\u00e1 de sol, est\u00e1vel, temperaturas amenas, pouca chuva e algum vento. Depois chega ar polar, chuva e muito frio.", "url": "https://www.tempo.pt/noticias/previsao/tempo-fim-de-semana-sol-ameno-vem-ai-ar-polar.html", "urlToImage": "https://services.meteored.com/img/article/tempo-fim-de-semana-sol-ameno-vem-ai-ar-polar-243091-1_1280.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:04:00Z", "content": "Alfredo Gra\u00e7a\r\nH\u00e1 6 horas atr\u00e1s\r\nNo fim de semana vai estar um ambiente soalheiro e ameno, mas depois chega ar polar que trar\u00e1 frio e geadas.\r\nOs primeiros dias da primavera t\u00eam feito jus \u00e0 esta\u00e7\u00e3o do ano: muito vari\u00e1veis, ou chove ou est\u00e1 sol, num constante \u2026 [+3597 chars]", "translated_title": "Soaler and mild weekend, up to the arrival of polar air!-Tempo.pt"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Transmiss\u00e3o do Sars-Cov-2 ainda \u00e9 pouco conhecida, alertam pesquisadoras - Revista Galileu", "description": "De acordo com cientistas da Universidade Stanford, pouco se sabe sobre como os coronav\u00edrus se espalham pelo ambiente \u2014 o que seria essencial em situa\u00e7\u00f5es como a pandemia de Covid-19", "url": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2020/03/transmissao-do-sars-cov-2-ainda-e-pouco-conhecida-alertam-pesquisadoras.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/pIwRRwBXP68i_0tObwiVfFnFd_M=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2020/03/25/49680675977_4da2f50a9c_k.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:03:00Z", "content": "Fotos mostram o v\u00edrus SARS-CoV-2 (pontinhos) na superf\u00edcie de uma c\u00e9lula humana (estrutura maior) (Foto: NIAID)\r\nEspecialistas defendem estudos mais aprofundados de v\u00edrus como o SARS-CoV-2 (Foto: NIAID)\r\nAinda se sabe pouco sobre como o Sars-CoV-2, novo coron\u2026 [+2268 chars]", "translated_title": "Transmission of Sars-Cov-2 is still little known, warn researcher-Revista Galilean"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Linha Sa\u00fade 24 vai ter servi\u00e7o de aconselhamento psicol\u00f3gico gratuito - RTP", "description": "O baston\u00e1rio da Ordem dos Psic\u00f3logos, Francisco Miranda Rodrigues fez saber que a Linha Sa\u00fade 24 vai passar a ter um servi\u00e7o de aconselhamento psicol\u00f3gico gratuito.", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/linha-saude-24-vai-ter-servico-de-aconselhamento-psicologico-gratuito_a1216031", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/noticias/images/ce/ce928d3ac2415a575f4f1c855731a088?w=860&q=90&rect=0,40,780,428&auto=format", "publishedAt": "2020-03-27T15:07:00Z", "content": "Em tempo de isolamento por causa do novo coronav\u00edrus, aumentam as consultas de psicologia atrav\u00e9s da internet e mant\u00eam-se os apoios aos estudantes, refere Francisco Miranda Rodrigues.Sem receitas definidas, o baston\u00e1rio da Ordem os Psic\u00f3logos diz que o caminh\u2026 [+51 chars]", "translated_title": "Line Health 24 to have free psychological counseling service-RTP"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tsf.pt"}, "author": "Sara Beatriz Monteiro", "title": "O v\u00edrus muda e torna-se mais perigoso? Quantas estirpes existem do novo coronav\u00edrus - TSF Online", "description": "", "url": "https://www.tsf.pt/portugal/sociedade/o-virus-muda-e-torna-se-mais-perigoso-quantas-estirpes-existem-do-novo-coronavirus-11989159.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/tsf/image.aspx?brand=TSF&type=generate&guid=53220689-5d51-4fbd-b61b-81097c33eafd&w=800&h=420&watermark=true&t=20200327134500", "publishedAt": "2020-03-27T12:45:00Z", "content": "Partilhar\u00a0este artigo\r\nCome\u00e7ou a circular h\u00e1 poucos meses e j\u00e1 fez parar o mundo. O novo coronav\u00edrus conseguiu, em pouco tempo, obrigar governos, cidad\u00e3os e investigadores a entrarem numa luta contra o rel\u00f3gio para conter a pandemia da Covid-19. Depois de um \u2026 [+3797 chars]", "translated_title": "Does the virus change and become more dangerous? How many strains exist of the new coronavirus-TSF Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecmundo.com.br"}, "author": "Reinaldo  Zaruvni", "title": "Urano est\u00e1 \u201cvazando\u201d g\u00e1s, revela NASA - Tecmundo", "description": "Na verdade, estava, pois os dados captados pela Voyager 2 foram enviados 34 anos atr\u00e1s; \u00e9 prov\u00e1vel que ainda esteja!", "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151477-urano-vazando-gas-revela-nasa.htm", "urlToImage": "https://img.ibxk.com.br/2020/03/27/27004418681164.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:12:00Z", "content": "Em 1977, uma nave rob\u00f3tica norte-americana chamada Voyager 2 foi lan\u00e7ada a uma miss\u00e3o espacial. Em 2018, se tornou o segundo objeto humano a entrar no espa\u00e7o interestelar. Agora a mais de 18,5 bilh\u00f5es de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, a vontade dela de se comunica\u2026 [+2317 chars]", "translated_title": "Uranus is 'leaking' gas, reveals NASA-Tecworld"}, {"source": {"id": null, "name": "Olhardigital.com.br"}, "author": "Rafael Rigues", "title": "Nova 'minilua' n\u00e3o orbita mais nosso planeta - Olhar Digital", "description": "Ap\u00f3s tr\u00eas anos ao redor da Terra, asteroide 2020 CD3 conseguiu energia suficiente para escapar de nossa \u00f3rbita e agora orbita ao redor do Sol", "url": "https://olhardigital.com.br/ciencia-e-espaco/noticia/nova-minilua-nao-orbita-mais-nosso-planeta/98631", "urlToImage": "https://img.olhardigital.com.br/uploads/acervo_imagens/2020/02/20200228112221.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:03:59Z", "content": "Em 15 de fevereiro, astr\u00f4nomos do programa de monitoramento Catalina Sky Survey (CSS), ligado \u00e0 Nasa e sediado na Universidade do Arizona, na cidade de Tucson, descobriram um asteroide que ficou preso \u00e0 \u00f3rbita terrestre nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Na pr\u00e1tica, isso\u2026 [+1343 chars]", "translated_title": "New 'minilua' no longer orbits our planet-Olhar Digital"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasaominuto.com"}, "author": "Lusa", "title": "Cientistas mais perto de compreender \"um dos maiores mist\u00e9rios da f\u00edsica\" - Not\u00edcias ao Minuto", "description": "Investigadores descobriram que, quando corpos celestes \"interagem entre si, \u00e9 imposs\u00edvel inverter o seu movimento\", contribuindo para compreender \"um dos maiores mist\u00e9rios da f\u00edsica\" -- a seta do tempo --, anunciou hoje a Universidade de Coimbra (UC).", "url": "https://www.noticiasaominuto.com/tech/1443730/cientistas-mais-perto-de-compreender-um-dos-maiores-misterios-da-fisica", "urlToImage": "https://media-manager.noticiasaominuto.com/1280/naom_5e6646e9d88c0.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:50:00Z", "content": "\"Quando tr\u00eas ou mais corpos celestes interagem entre si, \u00e9 imposs\u00edvel inverter o seu movimento\", afirma a UC, numa nota enviada hoje \u00e0 ag\u00eancia Lusa.\r\nA descoberta, feita por uma equipa internacional de investigadores, liderada por TjardaBoekholt, do Centro de\u2026 [+3688 chars]", "translated_title": "Scientists closer to understanding \"one of the greatest mysteries in physics\"-News to Minute"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "\"Little Foot\". Cr\u00e2nio revela novos detalhes do antepassado do ser humano - ZAP", "description": "Uma equipa de cientistas anunciou uma descoberta impressionante sobre os Australopithecus, homin\u00eddeos que viveram h\u00e1 cerca de quatro milh\u00f5es de...", "url": "https://zap.aeiou.pt/cranio-little-foot-revela-novos-detalhes-315504", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2018/12/227c3807f0bed375a11c36b3b3891f5f.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:45:00Z", "content": "Uma equipa de cientistas da \u00c1frica do Sul anunciou recentemente uma descoberta impressionante sobre os Australopithecus, homin\u00eddeos que viveram h\u00e1 cerca de quatro milh\u00f5es de anos.\r\nO antepassado mais direto do Homem ainda continua por determinar, mas o candid\u2026 [+3213 chars]", "translated_title": "\"Little Foot\". Skull reveals new details of the forefather of human being-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Dnoticias.pt"}, "author": null, "title": "60 profissionais de sa\u00fade mental prestam apoio gratuito - DNoticias", "description": "Seis dezenas de psic\u00f3logos, psicanalistas, psiquiatras e pedopsiquiatras est\u00e3o a prestar apoio gratuito, atrav\u00e9s de uma linha telef\u00f3nica criada para a...", "url": "https://www.dnoticias.pt/pais/60-profissionais-de-saude-mental-prestam-apoio-gratuito-DE5996612", "urlToImage": "https://www.dnoticias.pt/binrepository/481x321/0c70/480d250/none/11506/LVSQ/image_content_2866363_20200327093742.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T09:37:00Z", "content": "Seis dezenas de psic\u00f3logos, psicanalistas, psiquiatras e pedopsiquiatras est\u00e3o a prestar apoio gratuito, atrav\u00e9s de uma linha telef\u00f3nica criada para ajudar as pessoas a lidar com o novo coronav\u00edrus e a epidemia do afeto.\r\nA iniciativa partiu da presidente da \u2026 [+3016 chars]", "translated_title": "60 mental health professionals provide free support-DNoticias"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Supercondutividade identificada pela primeira vez em meteoritos - ZAP", "description": "Pela primeira vez, uma equipa de cientistas encontrou materiais supercondutores na composi\u00e7\u00e3o de dois meteoritos que chegaram at\u00e9 \u00e0 Terra....", "url": "https://zap.aeiou.pt/supercondutividade-encontrada-pela-primeira-vez-meteoritos-315512", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2019/08/75aec1e1c5c0ec7bc876ddacd06a5071.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T08:00:00Z", "content": "Pela primeira vez, uma equipa de cientistas encontrou materiais supercondutores na composi\u00e7\u00e3o de dois meteoritos que chegaram at\u00e9 \u00e0 Terra. \r\nPesquisas anteriores davam j\u00e1 conta que os meteoritos podem ser mais do que \u201clixo espacial\u201d que cai do c\u00e9u. Foram j\u00e1 r\u2026 [+1777 chars]", "translated_title": "Superconductivity identified for the first time in meteorites-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Astr\u00f3nomos podem ter encontrado a borda da Via L\u00e1ctea - ZAP", "description": "Uma estimativa deu um di\u00e2metro de disco da Via L\u00e1ctea de cerca de 260 mil anos-luz. A influ\u00eancia gravitacional e...", "url": "https://zap.aeiou.pt/astronomos-encontrado-borda-da-via-lactea-315508", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2017/02/b93d9c9572f3506a75eb298d9d1117f0.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T07:00:00Z", "content": "ESA/ATG/ESO/S. Brunier\r\nNo ano passado, uma estimativa baseada nos dados de mapeamento de Gaia deu um di\u00e2metro de disco da Via L\u00e1ctea de cerca de 260 mil anos-luz. Por\u00e9m, a influ\u00eancia gravitacional e a densidade da Via L\u00e1ctea estendem-se para mais longe.\r\nA q\u2026 [+2605 chars]", "translated_title": "Astronomers may have found the edge of the Milky Way-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Jornaldenegocios.pt"}, "author": "Jornal de Neg\u00f3cios", "title": "O mapa e todas as estat\u00edsticas da evolu\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em Portugal - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal", "description": "Veja a evolu\u00e7\u00e3o de todas as estat\u00edsticas da propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em Portugal. Esta infografia \u00e9 atualizada todos os dias minutos depois da DGS revelar o boletim di\u00e1rio, por volta das 12:00. - Economia  , Jornal de Neg\u00f3cios.", "url": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/coronavirus/detalhe/o-mapa-e-todas-as-estatisticas-da-evolucao-do-coronavirus-em-portugal", "urlToImage": "https://cdn4.jornaldenegocios.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_24_12_03_04_372515_im_637206498124415633.png", "publishedAt": "2020-03-19T15:35:19Z", "content": "O Governo criou um site para acompanhar o covid-19, que inclui uma plataforma onde est\u00e3o agregados todos os dados oficiais sobre a propaga\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus em Portugal.\u00a0\r\nEm cima pode visualizar todos os dados, que v\u00e3o ser atualizados, diariamente.", "translated_title": "The map and all the statistics of the evolution of coronavirus in Portugal-Journal of Business-Portugal"}, {"source": {"id": null, "name": "Cointimes.com.br"}, "author": "https://www.facebook.com/yanheiji", "title": "Benef\u00edcio aos informais: como pegar R$600 do Coronavoucher - Cointimes", "description": "Em medida provis\u00f3ria passando por tramita\u00e7\u00e3o no Senado, surge o benef\u00edcio aos trabalhadores informais \"coronavoucher\", de at\u00e9 R$1200.", "url": "https://cointimes.com.br/beneficio-aos-informais-como-pegar-r600-do-coronavoucher/", "urlToImage": "https://cointimes.com.br/wp-content/uploads/2020/03/bigstock-Brazilian-President-Jair-Bolso-2996687261.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:09:07Z", "content": "Nesta quinta-feira, 27, foi aprovado pelo Presidente da Rep\u00fablica Jair Bolsonaro e pela C\u00e2mara dos Deputados aux\u00edlio pago aos trabalhadores informais, cuja renda foi afetada pela quarentena, poder\u00e1 chegar a 600 reais mensais. O benef\u00edcio passou a ser chamado,\u2026 [+2491 chars]", "translated_title": "Benefit to casual ones: how to get R$ 600 from the Coronavoucher-Cointimes"}, {"source": {"id": null, "name": "Moneytimes.com.br"}, "author": "https://www.moneytimes.com.br/author/gustavo-kahil/", "title": "Klabin compra unidade de embalagens da International Paper por R$ 330 milh\u00f5es - Money Times", "description": "A Klabin (KLBN11) anunciou a compra do neg\u00f3cio de pap\u00e9is para embalagens e papel\u00e3o ondulado localizados no Brasil International Paper por R$ 330 milh\u00f5es, revela um comunicado enviado ao mercado neste domingo (29). Cerca de R$ 280 milh\u00f5es ser\u00e3o pagos no fecham\u2026", "url": "https://www.moneytimes.com.br/fast/klabin-compra-unidade-de-embalagens-da-international-paper-por-r-330-milhoes/", "urlToImage": "https://media.moneytimes.com.br/uploads/2019/10/klabin-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:17:21Z", "content": "O pagamento ser\u00e1 feito com recursos pr\u00f3prios (Imagem: YouTube/Klabin)\r\nA Klabin (KLBN11) anunciou a compra do neg\u00f3cio de pap\u00e9is para embalagens e papel\u00e3o ondulado localizados no Brasil International Paper por R$ 330 milh\u00f5es, revela um comunicado enviado ao me\u2026 [+689 chars]", "translated_title": "Klabin buys International Paper's packaging unit for R$ 330 million-Money Times"}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o Mix Vale", "title": "Quem j\u00e1 se aposentou deve fazer a declara\u00e7\u00e3o Imposto Renda? - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Quem j\u00e1 se aposentou deve fazer a declara\u00e7\u00e3o Imposto Renda? A Receita Federal recebe at\u00e9 30 de abril a\u00a0declara\u00e7\u00e3o anual do Imposto de Renda 2020. Aposentados e pensionistas do INSS devem observar as regras dos demais contribuintes e ficar atentos para as part\u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/29/quem-ja-se-aposentou-deve-fazer-a-declaracao-imposto-renda/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/2019/06/Receita-abre-consulta-ao-primeiro-lote-de-restitui\u00e7\u00e3o-do-IRPF-2019-1000x600.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T00:39:23Z", "content": "Quem j\u00e1 se aposentou deve fazer a declara\u00e7\u00e3o Imposto Renda? A Receita Federal recebe at\u00e9 30 de abril a\u00a0declara\u00e7\u00e3o anual do Imposto de Renda 2020. Aposentados e pensionistas do INSS devem observar as regras dos demais contribuintes e ficar atentos para as part\u2026 [+7918 chars]", "translated_title": "Who has already retired should make the Tax Income Statement? -Mix Vale-News Portal"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Governo assume risco e banco deve reativar oferta de cr\u00e9dito - Valor Econ\u00f4mico", "description": "Acesso a recursos, por\u00e9m, ser\u00e1 restrito a companhias com bom perfil", "url": "https://valor.globo.com/financas/noticia/2020/03/29/governo-assume-risco-e-banco-deve-reativar-oferta-de-credito.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/B94IIWWmBO8Go02XxgV7TMe4oRY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_63b422c2caee4269b8b34177e8876b93/internal_photos/bs/2020/i/c/nyNP3XT1G2xpt0VxWAAw/campos-neto.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:05:27Z", "content": "O acordo para financiar folhas de pagamento, costurado entre governo e bancos privados, \u00e9 a principal aposta das institui\u00e7\u00f5es financeiras para reativar o cr\u00e9dito. A expectativa \u00e9 que a medida d\u00ea f\u00f4lego para pequenas empresas sobreviverem ao per\u00edodo mais duro \u2026 [+90 chars]", "translated_title": "Government takes risk and bank must reactivate credit offer-Economic Value"}, {"source": {"id": "info-money", "name": "InfoMoney"}, "author": null, "title": "\u00cdndices futuros de NY e Bolsas da \u00c1sia iniciam a semana em baixa - InfoMoney", "description": "Numa coletiva nesta noite, Trump anunciou que as medidas de distanciamento social no pa\u00eds ser\u00e3o mantidas at\u00e9 30 de abril", "url": "https://www.infomoney.com.br/mercados/indices-futuros-de-ny-abrem-em-baixa-de-cerca-de-2/", "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2020/03/GettyImages-1150100051-low.jpg?fit=1700%2C1133&quality=75&strip=all", "publishedAt": "2020-03-29T22:51:54Z", "content": "(Getty Images) \r\nS\u00c3O PAULO \u2013 Depois de uma semana de alta, em que o \u00edndice Dow Jones subiu 12,8% (o melhor resultado semanal desde 1938), os \u00edndices futuros de Nova York abriram em baixa hoje.\r\nH\u00e1 pouco, os futuro do Dow Jones, do S&amp;P 500 e do Nasdaq ca\u00eda\u2026 [+1009 chars]", "translated_title": "Asian NY and Asian Bolsas indexes start the week on low-InfoMoney"}, {"source": {"id": null, "name": "Engeplus.com.br"}, "author": "Portal Engeplus", "title": "Caixa emite nota sobre servi\u00e7os que retornam nesta segunda-feira - Engeplus", "description": "Bancos e lot\u00e9ricas voltar\u00e3o a funcionar; com\u00e9rcio continuar\u00e1 fechado", "url": "http://www.engeplus.com.br/noticia/geral/2020/caixa-emite-nota-sobre-servicos-que-retornam-nesta-segunda-feira", "urlToImage": "http://www.engeplus.com.br/cache/noticia/0144/0144000/caixa-emite-nota-sobre-servicos-que-retornam-nesta-segunda-feira.jpg?t=20200329192336", "publishedAt": "2020-03-29T22:17:00Z", "content": null, "translated_title": "Box issues note on services that return on Monday-Engeplus"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Saulo Moreira", "title": "Serasa limpa nome online at\u00e9 dia 31 de mar\u00e7o; veja como fazer - Not\u00edcias Concursos", "description": "O Serasa Consumidor, startup e Serasa Experian, anunciou uma nova a\u00e7\u00e3o para a negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas durante o Feir\u00e3o Serasa Limpa Nome online, que acontecer\u00e1 at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o.As novas condi\u00e7\u00f5es de pagamento s\u00e3o realizadas por parcelamento em at\u00e9", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/serasa-limpa-nome-online-ate-dia-31-de-marco-veja-como-fazer/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2020/02/feirao-limpa-nome-serasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:53:00Z", "content": "O Serasa Consumidor, startup e Serasa Experian, anunciou uma nova a\u00e7\u00e3o para a negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas durante o Feir\u00e3o Serasa Limpa Nome online, que acontecer\u00e1 at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o.\r\nAs novas condi\u00e7\u00f5es de pagamento s\u00e3o realizadas por parcelamento em at\u00e9 48x se\u2026 [+2313 chars]", "translated_title": "Serasa clears name online by day March 31; see how to make-News Concourses"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Ap\u00f3s Guedes cobrar, BNDES diz que verba para micros depende do minist\u00e9rio - UOL", "description": "Ap\u00f3s o ministro Paulo Guedes criticar a exclus\u00e3o de microempresas e microempreendedores do programa que oferecer\u00e1 empr\u00e9stimos para pagar sal\u00e1rios, o presidente do BNDES (Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social), Gustavo Montezano, disse neste", "url": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2020/03/29/micros-meis-emprestimo-salarios-bndes-guedes-montezano-economia.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/68/2019/08/27/27ago2019---o-presidente-do-bndes-banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social-gustavo-montezano-em-reuniao-da-cpi-do-bndes-da-camara-1566934968464_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:48:24Z", "content": "Ap\u00f3s o ministro Paulo Guedes criticar a exclus\u00e3o de microempresas e microempreendedores do programa que oferecer\u00e1 empr\u00e9stimos para pagar sal\u00e1rios, o presidente do BNDES (Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social), Gustavo Montezano, disse neste dom\u2026 [+2545 chars]", "translated_title": "After Guedes charge, BNDES says money for micros depends on ministry-UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Gazetadopovo.com.br"}, "author": "Camila Abr\u00e3o", "title": "Petrobras far\u00e1 importa\u00e7\u00e3o adicional de GLP; remessa chega segunda - Gazeta do Povo", "description": "Uma escassez pontual de g\u00e1s de cozinha foi causada pelo isolamento devido ao coronav\u00edrus, segundo MME. Situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser normalizada nos pr\u00f3ximos dias", "url": "https://www.gazetadopovo.com.br/republica/breves/petrobras-fara-importacao-adicional-de-glp/", "urlToImage": "https://media.gazetadopovo.com.br/2020/03/26195556/gas-de-cozinha-960x540-660x372.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:36:28Z", "content": "O Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME) informou que a grande procura por G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo (GLP) pelas fam\u00edlias causou \"uma escassez pontual\" do combust\u00edvel, mas que a situa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser normalizada nos pr\u00f3ximos dias. Segundo o MME, a Petrobras far\u00e1 \u2026 [+458 chars]", "translated_title": "Petrobras to make additional import of GLP; shipment arrives second-People's Gazette"}, {"source": {"id": "info-money", "name": "InfoMoney"}, "author": null, "title": "BNDES quer disponibilizar deb\u00eantures convers\u00edveis a todas as companhias a\u00e9reas - InfoMoney", "description": "\"Vamos aportar capital em empresas de setores espec\u00edficos, alinhados junto com o Minist\u00e9rio da Infraestrutura\", disse Gustavo Montezano", "url": "https://www.infomoney.com.br/mercados/montezano-quer-disponibilizar-debentures-conversiveis-a-todas-companhias-aereas/", "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2020/03/bndes_1103200718.jpg?fit=1024%2C768&quality=75&strip=all", "publishedAt": "2020-03-29T21:19:07Z", "content": "(Foto: Tomaz Silva/Ag\u00eancia Brasil) \r\nO Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) vai utilizar at\u00e9 o final de abril o modelo de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es para socorrer as companhias a\u00e9reas que est\u00e3o sendo fortemente afetadas pela qued\u2026 [+1380 chars]", "translated_title": "BNDES wants to make available convertible debentures to all airlines-InfoMoney"}, {"source": {"id": null, "name": "Piranot.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o - PIRANOT / PORJUCA", "title": "Tele Sena de P\u00e1scoa 2020: resultado do sorteio deste domingo, 29/03/2020 - PIRANOT", "description": "A Tele Sena de P\u00e1scoa 2020 sorteou neste domingo, 29/03/2020,\u00a0mais uma sequ\u00eancia de n\u00fameros da sorte da premia\u00e7\u00e3o Carro Todo Dia, que vai entregar dois carros zero km todos os dias, at\u00e9 o fim da campanha da Tele Sena de P\u00e1scoa 2020. Confira abaixo os n\u00fameros \u2026", "url": "https://www.piranot.com.br/loteria/tele-sena/tele-sena-de-pascoa-2020-resultado-do-sorteio-deste-domingo-29-03-2020/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/www.piranot.com.br/wp-content/uploads/2020/03/tele-sena-de-p\u00e1scoa-2020-carro-todo-dia.jpg?resize=640%2C360&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:14Z", "content": "A Tele Sena de P\u00e1scoa 2020 sorteou neste domingo, 29/03/2020,\u00a0mais uma sequ\u00eancia de n\u00fameros da sorte da premia\u00e7\u00e3o Carro Todo Dia, que vai entregar dois carros zero km todos os dias, at\u00e9 o fim da campanha da Tele Sena de P\u00e1scoa 2020. Confira abaixo os n\u00fameros \u2026 [+2930 chars]", "translated_title": "Tele Sena Passover 2020: result of the draw of this Sunday, 03/29/2020-PIRANOT"}, {"source": {"id": null, "name": "Portaldobitcoin.com"}, "author": "https://www.facebook.com/portaldobitcoin", "title": "Ag\u00eancia de risco muda perspectiva do rating de longo prazo do Nubank para negativo - Portal do Bitcoin", "description": "Uma das maiores ag\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o, a Standard & Poor's (S&P), alterou a perspectiva rating de longo prazo do Nubank de est\u00e1vel para negativa", "url": "https://portaldobitcoin.com/agencia-de-risco-muda-perspectiva-do-rating-de-longo-prazo-do-nubank-para-negativo/", "urlToImage": "https://portaldobitcoin-com.exactdn.com/wp-content/uploads/2019/06/nubank-shutter.jpg?strip=all&lossy=1&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:00Z", "content": "Uma das maiores ag\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o de risco do mundo, a Standard &amp; Poor\u2019s (S&amp;P), alterou a perspectiva rating de longo prazo do Nubank de est\u00e1vel para negativa. Contudo, as notas das d\u00edvidas de curto e longo prazo permaneceram inalteradas: brA-\u2026 [+2982 chars]", "translated_title": "Risk agency changes outlook of Nubank's long-term rating to negative-Bitcoin Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "\u00daltimas Mix Vale", "title": "Veja como interromper o pagamento do financiamento imobili\u00e1rio - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Veja como interromper o pagamento do financiamento imobili\u00e1rio. A\u00a0Caixa Econ\u00f4mica Federal\u00a0anunciou um\u00a0pacote de medidas\u00a0para minimizar os efeitos do\u00a0coronav\u00edrus\u00a0na economia. Entre elas, a redu\u00e7\u00e3o dos juros em v\u00e1rias linhas de cr\u00e9dito e\u00a0suspens\u00e3o do pagamento \u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/29/veja-como-interromper-o-pagamento-do-financiamento-imobiliario/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/2020/01/15032551-high-1000x600.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T20:46:39Z", "content": "Veja como interromper o pagamento do financiamento imobili\u00e1rio. A\u00a0Caixa Econ\u00f4mica Federal\u00a0anunciou um\u00a0pacote de medidas\u00a0para minimizar os efeitos do\u00a0coronav\u00edrus\u00a0na economia. Entre elas, a redu\u00e7\u00e3o dos juros em v\u00e1rias linhas de cr\u00e9dito e\u00a0suspens\u00e3o do pagamento \u2026 [+1807 chars]", "translated_title": "See how to stop payment of real estate financing-Mix Vale-News Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Paraibaonline.com.br"}, "author": "Beecube", "title": "Aumenta a press\u00e3o do com\u00e9rcio varejista no Pa\u00eds para que as lojas sejam reabertas - Para\u00edba Online", "description": "Foto: Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil", "url": "https://paraibaonline.com.br/2020/03/aumenta-a-pressao-do-comercio-varejista-no-pais-para-que-as-lojas-sejam-reabertas/", "urlToImage": "https://paraibaonline.com.br/wp-content/uploads/2020/03/COM\u00c9RCIO-FECHADO-SO.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:53:20Z", "content": "Foto: Rovena Rosa/Ag\u00eancia Brasil\r\nJULIO WIZIACKBRAS\u00cdLIA, DF (FOLHAPRESS) \u2013 Grandes empresas do varejo, um dos setores mais afetados pela onda do coronav\u00edrus, t\u00eam avisado ao presidente Jair Bolsonaro que v\u00e3o demitir, em m\u00e9dia, at\u00e9 um ter\u00e7o de seus funcion\u00e1rios\u2026 [+5618 chars]", "translated_title": "Increases the pressure of retail trade in the Country so that stores are reopened-Para\u00edba Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Olhardigital.com.br"}, "author": "Olhar Digital", "title": "Carro da Tesla para sozinho em sinal vermelho; veja o v\u00eddeo - iG Tecnologia", "description": "Fun\u00e7\u00e3o seria disponibilizada pela Tesla em 2019, mas n\u00e3o funcionou bem; atualiza\u00e7\u00e3o em piloto autom\u00e1tico vai permitir que ve\u00edculo pare em sem\u00e1foros", "url": "https://olhardigital.com.br/noticia/carro-da-tesla-para-sozinho-em-sinal-vermelho-veja-o-video/98635", "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/2h/uu/78/2huu78oqnbgxstgo6cly3japx.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:39:00Z", "content": "O sistema de piloto autom\u00e1tico \u00e9 um dos destaques dos ve\u00edculos da Tesla\r\n. Agora, a montadora prepara uma atualiza\u00e7\u00e3o que vai permitir que os carros parem sozinho em sem\u00e1foros fechados, e n\u00e3o apenas em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. Um v\u00eddeo postado no Twitter most\u2026 [+1280 chars]", "translated_title": "Tesla car to alone in red signal; watch the video-iG Technology"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Arroubos de 'vamos abrir' n\u00e3o t\u00eam sustenta\u00e7\u00e3o, diz presidente da C&A sobre isolamento - Folha de S.Paulo", "description": "Para Paulo Correa, \u00e9 risco para o setor abrir as lojas cedo demais e ter de fechar por mais tempo", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/03/arroubos-de-vamos-abrir-nao-tem-sustentacao-diz-presidente-da-ca-sobre-isolamento.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/24/15850895855e7a8c31072d7_1585089585_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:29:44Z", "content": "O presidente da C&amp;A, Paulo Correa, afirmou neste domingo (29) que antecipar o fim do isolamento pode adiar e at\u00e9 intensificar os problemas financeiros que empresas j\u00e1 enfrentam na crise do novo coronav\u00edrus.\r\nEle participou de uma transmiss\u00e3o ao vivo da XP\u2026 [+3466 chars]", "translated_title": "Arrobals of 'let's open' have no livelihoods, says C&A president on insulation-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "R7.com"}, "author": "R7.com", "title": "Cheques para cidad\u00e3os dos Estados Unidos podem chegar em 3 semanas - R7", "description": "O maior pacote de est\u00edmulo econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds, no valor de mais de US $ 2 trilh\u00f5es, foi aprovado na \u00faltima sexta-feira (27)", "url": "https://noticias.r7.com/internacional/cheques-para-cidadaos-dos-estados-unidos-podem-chegar-em-3-semanas-29032020", "urlToImage": "https://img.r7.com/images/secretario-do-tesouro-dos-eua-steven-mnuchin-29032020155900871?dimensions=600x315&crop_position=c", "publishedAt": "2020-03-29T19:01:00Z", "content": "Os cheques que o governo dos Estados Unidos planeja enviar aos cidad\u00e3os do pa\u00eds para mitigar o impacto econ\u00f4mico da crise do coronav\u00edrus podem chegar nas pr\u00f3ximas tr\u00eas semanas, disse o secret\u00e1rio do Tesouro Steven Mnuchin neste domingo (29).\r\nLeia mais: EUA: \u2026 [+2300 chars]", "translated_title": "Cheques for citizens of the United States can arrive in 3 weeks-R7"}, {"source": {"id": null, "name": "Fdr.com.br"}, "author": "Paulo Amorim", "title": "Declara\u00e7\u00e3o do MEI recebe nova data de entrega com prorroga\u00e7\u00e3o - FDR - finan\u00e7as, direitos, renda", "description": "O novo prazo de declara\u00e7\u00e3o do MEI \u00e9 30 de julho. Conforme solicitado pelo Comit\u00ea Gestor do Simples Nacional, e aceito pela Receita Federal.", "url": "https://fdr.com.br/2020/03/29/declaracao-do-mei-recebe-nova-data-de-entrega-com-prorrogacao/", "urlToImage": "https://fdr.com.br/wp-content/uploads/2020/01/mei-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:00:00Z", "content": "Foi ampliado pelo Comit\u00ea Gestor do Simples Nacional o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es Socioecon\u00f4micas e Fiscais (Defis) para as empresas do Simples Nacional e da Declara\u00e7\u00e3o Anual Simplificada para o Microempreendedor Individual (DASN-Sime\u2026 [+2742 chars]", "translated_title": "MEI statement receives new delivery date with extension-FDR-finance, rights, income"}, {"source": {"id": null, "name": "Adrenaline.com.br"}, "author": "Mariela Cancelier", "title": "Mais de 300 lojas f\u00edsicas da GameStop ser\u00e3o fechadas permanentemente - Adrenaline", "description": "Com vendas indo de mal a pior, o Coronav\u00edrus veio para decretar o fim", "url": "https://adrenaline.com.br/noticias/v/63362/mais-de-300-lojas-fisicas-da-gamestop-serao-fechadas-permanentemente", "urlToImage": "https://adrenaline.com.br/uploads/chamadas/gamestop.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:32:40Z", "content": "A GameStop anunciou que fechar\u00e1 mais de 300 lojas f\u00edsicas este ano como parte de seu esfor\u00e7o cont\u00ednuo de \"reduzir o volume\" das lojas. A not\u00edcia foi publicada pelo novo relat\u00f3rio fiscal da GameStop\u00a0que tamb\u00e9m revelou um poss\u00edvel atraso nas vendas do PS5 e Xbo\u2026 [+1587 chars]", "translated_title": "More than 300 GameStop physical stores will be closed permanently-Adrenaline"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeroflap.com.br"}, "author": null, "title": "KLM realiza o \u00faltimo voo de passageiros com o Boeing 747 - Aeroflap", "description": "A KLM cumpriu h\u00e1 pouco, neste domingo (29), o \u00faltimo voo com o Boeing 747-400 transportando passageiros. O 747-400 de matr\u00edcula PH-BFT, foi o respons\u00e1vel por esse \u00faltimo voo, assumindo o voo KL686, tendo origem da Cidade do M\u00e9xico (MEX) para Amsterd\u00e3 (AMS). A\u2026", "url": "https://www.aeroflap.com.br/klm-realiza-o-ultimo-voos-de-passageiros-com-o-boeing-747/", "urlToImage": "https://www.aeroflap.com.br/wp-content/uploads/2020/01/1cace9a68fd505278c36ccd636376baa.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:41:00Z", "content": "A KLM cumpriu h\u00e1 pouco, neste domingo (29), o \u00faltimo voo com o Boeing 747-400 transportando passageiros.\r\nO 747-400 de matr\u00edcula PH-BFT, foi o respons\u00e1vel por esse \u00faltimo voo, assumindo o voo KL686, tendo origem da Cidade do M\u00e9xico (MEX) para Amsterd\u00e3 (AMS). \u2026 [+1123 chars]", "translated_title": "KLM carries out the last passenger flight with Boeing 747-Aeroflap"}, {"source": {"id": null, "name": "Fdr.com.br"}, "author": "Paulo Amorim", "title": "Sem cortes! Energia el\u00e9trica deve ser mantida mesmo com atraso, diz Aneel - FDR - finan\u00e7as, direitos, renda", "description": "A recomenda\u00e7\u00e3o da Aneel \u00e9 que a energia el\u00e9trica dos consumidores que atrasarem os d\u00e9bitos nos pr\u00f3ximos meses, n\u00e3o seja cortada por 90 dias.", "url": "https://fdr.com.br/2020/03/29/sem-cortes-energia-eletrica-deve-ser-mantida-mesmo-com-atraso-diz-aneel/", "urlToImage": "https://fdr.com.br/wp-content/uploads/2020/02/CONTA-DE-ENERGIA-1024x683-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:15:00Z", "content": "Uma boa noticia em meio a pandemia do coronav\u00edrus. Os consumidores que n\u00e3o conseguirem pagar sua conta de energia el\u00e9trica devido aos problemas financeiros causados com a quarentena, n\u00e3o ter\u00e3o o servi\u00e7o cortado.\r\nSem cortes! Energia el\u00e9trica deve ser mantida \u2026 [+2941 chars]", "translated_title": "No cuts! Electric power should be maintained even with delay, says Aneel-FDR-finance, rights, income"}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o Mix Vale", "title": "Esta negativado? Veja como sair do vermelho - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Esta negativado? Veja como sair do vermelho. O pa\u00eds terminou o m\u00eas de janeiro com 61,3 milh\u00f5es de consumidores com o\u00a0nome negativado. Dados da CNDL (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Lojistas) e do SPC (Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito) Brasil mostram que a m\u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/29/esta-negativado-veja-como-sair-do-vermelho/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/2020/01/15073508-high-1000x600.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T16:45:23Z", "content": "Esta negativado? Veja como sair do vermelho. O pa\u00eds terminou o m\u00eas de janeiro com 61,3 milh\u00f5es de consumidores com o\u00a0nome negativado. Dados da CNDL (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes Lojistas) e do SPC (Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o ao Cr\u00e9dito) Brasil mostram que a m\u2026 [+3293 chars]", "translated_title": "This negenabled? See how to get out of the red-Mix Vale-News Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Fdr.com.br"}, "author": "Paulo Amorim", "title": "Fatura do Banco Inter ser\u00e1 prorrogada por 60 dias - FDR - finan\u00e7as, direitos, renda", "description": "Se voc\u00ea \u00e9 cliente do Banco Inter, saiba que ter\u00e1 60 dias sem juros para pagar sua fatura. Esta foi a forma que o banco encontrou de ajudar na crise.", "url": "https://fdr.com.br/2020/03/29/fatura-do-banco-inter-sera-prorrogada-por-60-dias/", "urlToImage": "https://fdr.com.br/wp-content/uploads/2020/03/banco_inter.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:45:00Z", "content": "Muitos trabalhadores est\u00e3o parados devido quarentena do coronav\u00edrus. Se por um lado isto \u00e9 importante para manter a sa\u00fade pr\u00f3pria e dos familiares, a preocupa\u00e7\u00e3o com as contas mensais t\u00eam tamb\u00e9m tirado o sono de muita gente. Mas se voc\u00ea \u00e9 cliente do Banco Int\u2026 [+2248 chars]", "translated_title": "Inter Bank bill to be extended for 60 days-FDR-finance, rights, income"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "Especialistas e relat\u00f3rios apontam sa\u00eddas para a crise econ\u00f4mica mundial - Correio Braziliense", "description": "Agilidade nas medidas emergenciais e refor\ufffdo de pol\ufffdticas sociais s\ufffdo pontos cr\ufffdticos", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2020/03/29/internas_economia,840961/especialistas-e-relatorios-apontam-saidas-para-a-crise-economica-mundi.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/29/840961/20200328205547245118o.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T16:38:17Z", "content": "\u201cO debate no momento que as medidas que esto sendo tomadas, apesar de terem um grande volume, podem no ser suficientes para evitar a recesso que est contratada; e muitas coisas devero ser repensadas pelo governo. O exemplo a ser seguido o da Coreia do Sul: te\u2026 [+186 chars]", "translated_title": "Experts and reports point out exits to the world economic crisis-Correio Braziliense"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiodoestado.com.br"}, "author": null, "title": "Duas pessoas v\u00e3o dividir R$ 100 mil do programa Nota Premiada - Correio do Estado", "description": "Sorteio aconteceu na noite de s\u00e1bado, junto com concurso da Mega Sena", "url": "https://www.correiodoestado.com.br/cidades/duas-pessoas-vao-dividir-r-100-mil-do-programa-nota-premiada/369808", "urlToImage": "https://www.correiodoestado.com.br/noticia/midia/194392/1585498844571-660x440.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:19:00Z", "content": "Duas pessoas acertaram as seis dezenas sorteadas na noite de s\u00e1bado (28), pela loteria federal, para o programa Nota MS Premiada. Cada um ganhar\u00e1 R$ 50 mil e outros 303 ganhadores acertaram a quina em Mato Grosso do Sul e dividir\u00e3o o pr\u00eamio no valor de R$ 200\u2026 [+1148 chars]", "translated_title": "Two people will split R$ 100 thousand percent of the program Premium Grade-State Post Office"}, {"source": {"id": null, "name": "Telesintese.com.br"}, "author": "Facebook", "title": "\u201cAs falhas da seguran\u00e7a acontecem na camada da aplica\u00e7\u00e3o\u201d, aponta diretor da Huawei - Telesintese.", "description": "As redes de 5G, afirma o diretor de Cyber Security Global da Huawei, Marcelo Motta, s\u00e3o bem mais seguras do que as aplica\u00e7\u00f5es de internet que passam sobre essas redes e lembra os recentes exemplos de quebra de privacidade, que ocorreram com as empresas de int\u2026", "url": "http://www.telesintese.com.br/as-falhas-da-seguranca-acontecem-na-camada-da-aplicacao-aponta-diretor-da-huawei/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/www.telesintese.com.br/wp-content/uploads/2020/03/Marcelo-Motta-diretor-governanca-cibernetica-Huwaei-01.jpg?fit=936%2C600", "publishedAt": "2020-03-29T16:06:00Z", "content": "A Instru\u00e7\u00e3o Normativa do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional publicada no dia 27 de mar\u00e7o, que estabelece as regras para a seguran\u00e7a nas redes de telecomunica\u00e7\u00f5es, acabou ficando bem mais flex\u00edvel do que os estudos internos do governo sugeriam, ora para o ban\u2026 [+8608 chars]", "translated_title": "\"The failings of security happen in the layer of application,\" points out director of Huawei-Telesintese."}, {"source": {"id": null, "name": "Livecoins.com.br"}, "author": "https://www.facebook.com/gustavo.livecoins.7", "title": "Fen\u00f4meno tem sido visto em corretoras de Bitcoin - Livecoins", "description": "Um estudo apontou que um fen\u00f4meno tem sido visto em v\u00e1rias corretoras de Bitcoin no mundo, mostrando um movimento at\u00edpico.", "url": "https://livecoins.com.br/fenomeno-tem-sido-visto-em-corretoras-de-bitcoin/", "urlToImage": "https://livecoins.com.br/wp-content/uploads/2020/03/Bitcoin-\u00e9-um-dinheiro-digital.png", "publishedAt": "2020-03-29T15:30:04Z", "content": "Um fen\u00f4meno foi percebido nos \u00faltimos dias, envolvendo algumas corretoras de Bitcoin. O Bitcoin (BTC) \u00e9 o primeiro dinheiro digital a operar sem institui\u00e7\u00f5es centralizadas.\r\nDe fato, com a populariza\u00e7\u00e3o do Bitcoin, as corretoras passaram a desempenhar um pape\u2026 [+3702 chars]", "translated_title": "Phenomenon has been seen in Bitcoin brokerages-Livecoins"}, {"source": {"id": null, "name": "Fdr.com.br"}, "author": "Paulo Amorim", "title": "Feir\u00e3o Limpa Nome termina esse m\u00eas; aprenda como negociar - FDR - finan\u00e7as, direitos, renda", "description": "O Feir\u00e3o Limpa Nome Online realizado pelo Serasa acontece at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o. Dezenas de empresas participam com descontos de 98%.", "url": "https://fdr.com.br/2020/03/29/feirao-limpa-nome-termina-esse-mes-aprenda-como-negociar/", "urlToImage": "https://fdr.com.br/wp-content/uploads/2020/03/banner-feirao-1200x675-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:00:00Z", "content": "O prazo para renegociar suas dividas com desconto de at\u00e9 98% est\u00e1 acabando. O Feir\u00e3o Limpa Nome Online realizado pelo Serasa acontece at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o. A a\u00e7\u00e3o do Feir\u00e3o teve que ser mudada devido a pandemia do coronav\u00edrus e todo processo est\u00e1 sendo feito\u2026 [+2682 chars]", "translated_title": "Feir\u00e3o Cleared Name ends this month; learn how to negotiate-FDR-finance, rights, income"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "Christopher Smith", "title": "Proje\u00e7\u00e3o: Ford Bronco ST seria um bom esportivo? - Motor1 Brasil", "description": "Modelo poderia adotar motor 3.5 V6 EcoBoost para enfrentar o Jeep Grand Cherokee Trackhawk", "url": "https://motor1.uol.com.br/news/406086/projecao-ford-bronco-st/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/K9yz0/s3/ford-bronco-st-rendering.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:21:35Z", "content": "A Ford ainda n\u00e3o conseguiu apresentar a nova gera\u00e7\u00e3o do Bronco, j\u00e1 que a estreia do utilit\u00e1rio foi adiada por conta da quarentena para conter o Covid-19. Considerando que a marca tem grandes planos para o carro, n\u00e3o seria estranho ver uma vers\u00e3o mais potente \u2026 [+1266 chars]", "translated_title": "Projection: Would Ford Bronco ST be a good sportsmanlike? -Motor1 Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Rondoniaovivo.com"}, "author": "Rondoniaovivo.com", "title": "ANTECIPA\u00c7\u00c3O: Governo lan\u00e7ar\u00e1 linha de antecipa\u00e7\u00e3o de pagamento a fornecedores - Rondoniaovivo", "description": "Gastos com fornecedores chegam a R$ 48 bilh\u00f5es por ano", "url": "http://rondoniaovivo.com", "urlToImage": "http://s2.rondoniaovivo.com/cWDQUFqWxPosMRb75EEjndcHJ0w=/615x300/filters:contrast(10)/rondoniaovivo.com/media/fotos/2020/3/29/real_moeda_50_reais020120a84t47165203.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:04:00Z", "content": "O governo federal pretende lan\u00e7ar, nas pr\u00f3ximas semanas, uma linha de cr\u00e9dito de antecipa\u00e7\u00e3o de pagamentos do setor p\u00fablico a fornecedores. Somente o governo compra R$ 48 bilh\u00f5es por ano de fornecedores.\r\nA modalidade de cr\u00e9dito vai funcionar assim: o fornece\u2026 [+3984 chars]", "translated_title": "ANTICIPATION: Government will launch payment anticipation line to suppliers-Rondoniaovivo"}, {"source": {"id": null, "name": "Canalrural.com.br"}, "author": null, "title": "Voc\u00ea viu? Jovem transforma s\u00edtio da fam\u00edlia em exemplo na engorda de boi - Canal Rural", "description": "Esta not\u00edcia e a dos impactos do novo coronav\u00edrus no mercado do boi gordo e leite foram as mais lidas da semana; confira!", "url": "https://www.canalrural.com.br/noticias/pecuaria/voce-viu-jovem-transforma-sitio-da-familia-em-exemplo-na-engorda-de-boi/", "urlToImage": "https://static-wp-canalr-prd.canalrural.com.br/wp-content/uploads/vanessa-miranda-sitio-miranda-rondonia-cabixi.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:03:00Z", "content": "Ela concluiu os estudos do segundo grau e decidiu que era o momento de ajudar sua m\u00e3e e seu pai a tocar os neg\u00f3cios de fam\u00edlia, o S\u00edtio Miranda, no munic\u00edpio de Cabixi, interior de Rond\u00f4nia a 640 km da capital Porto Velho. A propriedade, que era voltada \u00e0 pro\u2026 [+3493 chars]", "translated_title": "Did you see it? Young man turns family site into example on boi fattening-Rural Channel"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/vitormmm", "title": "Tesla iniciou produ\u00e7\u00e3o na China com 3000 unidades por semana - Pplware", "description": "Com o encarramento da f\u00e1brica em Fremont, Calif\u00f3rnia, a Tesla aposta agora na produ\u00e7\u00e3o dos el\u00e9tricos na China. 3 mil carros por semana.", "url": "https://pplware.sapo.pt/motores/tesla-iniciou-producao-na-china-com-3000-unidades-por-semana/", "urlToImage": "https://pplware.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/fabrica_tesla_china03.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:00:00Z", "content": "A doen\u00e7a COVID-19 na China parece estar controlada. Pelo menos, os ind\u00edcios que nos chegam assim parecem mostrar. Um desses ind\u00edcios \u00e9 a f\u00e1brica da Tesla que voltou a produzir os seus carros el\u00e9tricos.\r\nSegundo as informa\u00e7\u00f5es, nesta fase a gigaf\u00e1brica ir\u00e1 pro\u2026 [+1749 chars]", "translated_title": "Tesla started production in China with 3000 units per week-Pplware"}, {"source": {"id": null, "name": "Campograndenews.com.br"}, "author": "M\u00e1rcio Martins", "title": "Ford adia parcelas dos ve\u00edculos financiados pela marca - Campo Grande News", "description": "A Ford anunciou uma a\u00e7\u00e3o emergencial para os clientes que financiaram a compra de um ve\u00edculo pela Ford Credit, contribuindo para qu...", "url": "https://www.campograndenews.com.br/veiculos/ford-adia-parcelas-dos-veiculos-financiados-pela-marca", "urlToImage": "https://f088b146830a59b5.cdn.gocache.net/uploads/noticias/2020/03/27/vxvgmu42hu47.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:58:00Z", "content": "A Ford anunciou uma a\u00e7\u00e3o emergencial para os clientes que financiaram a compra de um ve\u00edculo pela Ford Credit, contribuindo para que possam atravessar de forma mais tranquila esse per\u00edodo de turbul\u00eancia causado pelo coronav\u00edrus. A marca oferece a estes client\u2026 [+953 chars]", "translated_title": "Ford postpones plots of the brand-funded vehicles-Campo Grande News"}, {"source": {"id": null, "name": "Bahianoticias.com.br"}, "author": "Glauber Guerra", "title": "Em carta aberta para Rui Costa e ACM Neto, Bussines Bahia pede suspens\u00e3o de IPVA e IPTU - Bahia Noticias - Samuel Celestino", "description": "Formado por mais de 250 gestores, o grupo empresarial Bussines Bahia divulgou neste s\u00e1bado (29) uma carta aberta para ACM Neto, prefeito de Salvador, e Rui Costa, governador do estado. O docume", "url": "https://www.bahianoticias.com.br/noticia/246098-em-carta-aberta-para-rui-costa-e-acm-neto-bussines-bahia-pede-suspensao-de-ipva-e-iptu.html", "urlToImage": "https://www.bahianoticias.com.br/fotos/principal_noticias/246098/IMAGEM_NOTICIA_9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:40:00Z", "content": "Formado por mais de 250 gestores, o grupo empresarial Bussines Bahia divulgou neste s\u00e1bado (29) uma carta aberta para ACM Neto, prefeito de Salvador, e Rui Costa, governador do estado. O documento cont\u00e9m sugest\u00f5es para minimizar os efeitos da pandemia do coro\u2026 [+3248 chars]", "translated_title": "In open letter to Rui Costa and ACM Neto, Bussines Bahia calls for suspension of IPVA and IPTU-Bahia Noticias-Samuel Celestino"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Chevrolet Equinox Premier 1.5 Turbo 2020: Pr\u00f3s e Contras - Motor1 Brasil", "description": "Veja o teste do Chevrolet Equinox Premier com motor 1.5 turbo, que custa R$ 8 mil a menos que a equivalente com o 2.0 turbo.", "url": "https://motor1.uol.com.br/reviews/403202/teste-chevrolet-equinox-premier-15-turbo/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/BMkpR/s3/pros-e-contras-chevrolet-equinox-1.5t.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:51:45Z", "content": "O Chevrolet Equinox ganhou fama no Brasil pelo motor 2.0 turbo de 262 cv (usado no Camaro de entrada l\u00e1 nos EUA), que lhe garante um desempenho de destaque em sua classe. Mais recentemente, por\u00e9m, a marca come\u00e7ou a importar tamb\u00e9m as vers\u00f5es com o 1.5 turbo, \u2026 [+5466 chars]", "translated_title": "Chevrolet Equinox Premier 1.5 Turbo 2020: Pros and Contras-Motor1 Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Hojeemdia.com.br"}, "author": null, "title": "Ningu\u00e9m acertou as seis dezenas do concurso 2.247 da Mega-Sena - Hoje em Dia", "description": "Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2.247 da Mega-Sena e a estimativa do pr\u00eamio para o pr\u00f3ximo sorteio \u00e9 R$ 4,8 milh\u00f5es.\u00a0\u00a0...", "url": "https://www.hojeemdia.com.br/primeiro-plano/ningu\u00e9m-acertou-as-seis-dezenas-do-concurso-2-247-da-mega-sena-1.780610", "urlToImage": "https://www.hojeemdia.com.br/polopoly_fs/1.576884!/image/image.jpg_gen/derivatives/landscape_653/image.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:25:00Z", "content": "Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2.247 da Mega-Sena e a estimativa do pr\u00eamio para o pr\u00f3ximo sorteio \u00e9 R$ 4,8 milh\u00f5es.\u00a0\u00a0\r\nForam as seguintes as dezenas sorteadas na noite desse s\u00e1bado (28), no Espa\u00e7o Loterias Caixa, na cidade de S\u00e3o Paulo: 01\u2026 [+261 chars]", "translated_title": "No one hit the six dozen of Mega-Sena's 2,247 contest-Today on Day"}, {"source": {"id": null, "name": "Ig.com.br"}, "author": "Ag\u00eancia O Globo", "title": "Para reduzir efeitos do Covid-19, governo autoriza emiss\u00e3o de cart\u00e3o de cr\u00e9dito - Economia", "description": "Para reduzir efeitos da crise causada pelo coronav\u00edrus, o Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) autorizou que fintechs de cr\u00e9dito passem a emitir cart\u00f5es.", "url": "https://economia.ig.com.br/2020-03-29/para-reduzir-efeitos-do-covid-19-governo-autoriza-emissao-de-cartao-de-credito.html", "urlToImage": "https://i0.statig.com.br/bancodeimagens/eh/vo/pw/ehvopwnzxl7yu2mcrihjfwv4j.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:00:00Z", "content": "O Conselho Monet\u00e1rio Nacional ( CMN\r\n) autorizou\u00a0 na \u00faltima quinta-feira que fintechs de cr\u00e9dito passem a emitir cart\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\nEspecialistas ouvidos pelo GLOBO elogiaram a medida por possibilitar o aumento da concorr\u00eancia do setor, mas ressaltam que el\u2026 [+3282 chars]", "translated_title": "To reduce effects of Covid-19, government authorizes credit card issuance-Economy"}, {"source": {"id": null, "name": "Imirante.com"}, "author": "", "title": "BNB disponibiliza capital de giro a 0,35% m\u00eas para micro e pequenas empresas - Imirante.com", "description": "Medida permite a empresas elevarem seus fluxos de caixa para enfrentar a retra\ufffd\ufffdo ocasionada pela pandemia de coronav\ufffdrus", "url": "https://imirante.com/oestadoma/noticias/2020/03/29/bnb-disponibiliza-capital-de-giro-a-0-35-mes-ao-para-micro-e-pequenas-empresas/", "urlToImage": "https://img.imirante.com.br/oestadoma/2017/08/13/1502617316-945978187-747x429.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:00Z", "content": "Com recursos pr\u00f3prios do BNB e do Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE), o cr\u00e9dito financia aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas e insumos utilizados no processo produtivo por com\u00e9rcios, prestadoras de servi\u00e7os, ind\u00fastrias, agroind\u00fastrias e equipame\u2026 [+1224 chars]", "translated_title": "BNB makes giro capital available to 0.35% month for micro and small businesses-Imirante.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Saulo Moreira", "title": "Divis\u00e3o do lucro do FGTS! Governo confirma lucro do benef\u00edcio para os trabalhadores - Not\u00edcias Concursos", "description": "O presidente Jair Bolsonaro, atendendo um pedido do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional (MDR),\u00a0vetou o dispositivo que ampliaria a distribui\u00e7\u00e3o do lucro e a rentabilidade das contas, previsto na lei que trata dos saques do FGTS.Ap\u00f3s esse veto, per", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/divisao-do-lucro-do-fgts-governo-confirma-lucro-do-beneficio-para-os-trabalhadores/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2020/03/fgts-saques-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:47:25Z", "content": "O presidente Jair Bolsonaro, atendendo um pedido do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional (MDR),\u00a0vetou o dispositivo que ampliaria a distribui\u00e7\u00e3o do lucro e a rentabilidade das contas, previsto na lei que trata dos saques do FGTS.\r\nAp\u00f3s esse veto, permanece \u2026 [+4336 chars]", "translated_title": "Division of FGTS profit! Government confirms profit from benefit for workers-News Concourses"}, {"source": {"id": null, "name": "4gnews.pt"}, "author": "Bruno Coelho", "title": "Xiaomi lan\u00e7a nova m\u00e1quina de sumos port\u00e1til com bateria impressionante - 4gnews", "description": "O portef\u00f3lio de produtos da Xiaomi continua a aumentar quase a um ritmo di\u00e1rio. E a empresa volta a lan\u00e7ar uma m\u00e1quina de sumos port\u00e1til para qualquer bolso. Foi lan\u00e7ada na plataforma de crowdfunding Youpin por um pre\u00e7o de 25\u20ac, e ser\u00e1 vendida ao p\u00fablico por 3\u2026", "url": "https://4gnews.pt/xiaomi-lanca-nova-maquina-de-sumos-portatil-com-bateria-impressionante/", "urlToImage": "https://cdn.4gnews.pt/imagens/xiaomi-lanca-nova-maquina-de-sumos-portatil-com-bateria-impressionante-og.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:53:08Z", "content": "O portef\u00f3lio de produtos da Xiaomi continua a aumentar quase a um ritmo di\u00e1rio. E a empresa volta a lan\u00e7ar uma m\u00e1quina de sumos port\u00e1til para qualquer bolso. Foi lan\u00e7ada na plataforma de crowdfunding Youpin por um pre\u00e7o de 25, e ser\u00e1 vendida ao p\u00fablico por 30\u2026 [+1287 chars]", "translated_title": "Xiaomi launches new portable sump machine with impressive battery-4gnews"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Lamborghini obrigada a recolher Aventador SVJ\u2026 e a culpa \u00e9 do estagi\u00e1rio - Motor 24", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMib2h0dHBzOi8vd3d3Lm1vdG9yMjQucHQvbm90aWNpYXMvbGFtYm9yZ2hpbmktb2JyaWdhZGEtYS1yZWNvbGhlci1hdmVudGFkb3Itc3ZqLWUtYS1jdWxwYS1lLWRvLWVzdGFnaWFyaW8vODc5MjEwL9IBc2h0dHBzOi8vd3d3Lm1vdG9yMjQucHQvbm90aWNpYXMvbGFtYm9yZ2hpbmktb2JyaWdhZGEtYS1yZWNvbGhlci1hdmVudGFkb3Itc3ZqLWUtYS1jdWxwYS1lLWRvLWVzdGFnaWFyaW8vODc5MjEwL2FtcC8?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T08:16:10Z", "content": null, "translated_title": "Lamborghini obliged to collect Aventador SVJ ... and the blame is on the trainee-Motor 24"}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Alberto Rocha", "title": "Coronav\u00edrus: operadoras de telefonia adotam medidas contra a inadimpl\u00eancia - Canaltech", "description": "Algar, Claro, Nextel, Oi, Sercomtel, TIM e Vivo estendem prazos de pagamento e isentam clientes de juros em virtude das dificuldades no isolamento social. Iniciativa j\u00e1 est\u00e1 em vigor e com prazo indeterminado de validade", "url": "https://canaltech.com.br/smartphone/coronavirus-operadoras-adotam-medidas-contra-inadimplencia-162556/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/347222.700/coronavirus-operadoras-adotam-medidas-contra-inadimplencia-162556.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:05:33Z", "content": "Ap\u00f3s a Vivo, TIM, Claro e Oi se unirem em campanha publicit\u00e1ria contra a COVID-19, as principais operadoras de telefonia, assim como a Algar, Sercomtel e Nextel anunciaram, na \u00faltima sexta-feira (27), medidas que visam a flexibilidade de suas pol\u00edticas de neg\u2026 [+2017 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Telephone carriers adopt measures against defaulting-Canaltech"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Saulo Moreira", "title": "Bancos adiam d\u00edvidas sem o pagamento de multas; Saiba o que fazer - Not\u00edcias Concursos", "description": "Nesta semana, bancos colocaram em pr\u00e1tica novas regras para clientes que est\u00e3o com pouco dinheiro ap\u00f3s as restri\u00e7\u00f5es determinadas pelo governo para conter o coronav\u00edrus.\u00a0Isso porque algumas restri\u00e7\u00f5es acabaram realmente afetando a vida financeira de", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/bancos-adiam-dividas-sem-o-pagamento-de-multas-saiba-o-que-fazer/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2019/11/bancos-brasileiros.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:05:31Z", "content": "Nesta semana, bancos colocaram em pr\u00e1tica novas regras para clientes que est\u00e3o com pouco dinheiro ap\u00f3s as restri\u00e7\u00f5es determinadas pelo governo para conter o coronav\u00edrus.\u00a0Isso porque algumas restri\u00e7\u00f5es acabaram realmente afetando a vida financeira de fam\u00edlias \u2026 [+5998 chars]", "translated_title": "Banks defer debts without paying fines; Learn what to do-News Concourses"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Quina acumula e vai sortear R$ 8,3 milh\u00f5es na segunda-feira; veja n\u00fameros - UOL", "description": "A Quina terminou a semana acumulada novamente. Foi a 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o seguida sem acertadores na faixa principal. Os n\u00fameros sorteados no concurso 5232, realizado na noite de hoje em S\u00e3o Paulo, foram 22-26-59-61-65. O pr\u00eamio agora est\u00e1 estimado em R$ 8,3 milh\u00f5e", "url": "https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/2020/03/28/quina-5232-resultado-do-sorteio.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/2014/08/25/dinheiro-real-notas-de-real-moedas-economia-brasileira-1408989908214_750x421.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:39:02Z", "content": "A Quina terminou a semana acumulada novamente. Foi a 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o seguida sem acertadores na faixa principal. Os n\u00fameros sorteados no concurso 5232, realizado na noite de hoje em S\u00e3o Paulo, foram 22-26-59-61-65. O pr\u00eamio agora est\u00e1 estimado em R$ 8,3 milh\u00f5es. S\u2026 [+2479 chars]", "translated_title": "Quina accumulates and will draw R$ 8.3 million on Monday; see numbers-UOL"}, {"source": {"id": null, "name": "Terra.com.br"}, "author": null, "title": "Guedes pede doa\u00e7\u00e3o de testes de coronav\u00edrus por empres\u00e1rios ap\u00f3s anunciar a\u00e7\u00e3o da Ambev - Terra", "description": "O ministro da Economia, Paulo Guedes, fez um apelo neste s\u00e1bado para empres\u00e1rios doarem testes de detec\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus ao", "url": "https://www.terra.com.br/economia/guedes-pede-doacao-de-testes-de-coronavirus-para-empresarios,5c83899c2684e86e795bb3ac0a195986p1h59jdg.html", "urlToImage": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/images.terra.com/2020/03/28/2020-03-28T234856Z_1_LYNXMPEG2R0OB_RTROPTP_4_MACRO-GUEDES-EMPRESAS.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T00:11:53Z", "content": "O ministro da Economia, Paulo Guedes, fez um apelo neste s\u00e1bado para empres\u00e1rios doarem testes de detec\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus ao governo ap\u00f3s anunciar a\u00e7\u00e3o nesse sentido da gigante de bebidas Ambev.\r\nEm mesa redonda virtual com executivos da XP nesta noite, o min\u2026 [+729 chars]", "translated_title": "Guedes calls for donation of coronavirus tests by businessmen after announcing Ambev-Earth action"}, {"source": {"id": null, "name": "Ndmais.com.br"}, "author": null, "title": "D\u00edvidas banc\u00e1rias ter\u00e3o prorroga\u00e7\u00e3o de 60 dias - ND - Not\u00edcias", "description": "Acordo foi firmado pela Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bancos, que re\u00fane Caixa, Bradesco, Banco do Brasil, Santander e Ita\u00fa", "url": "https://ndmais.com.br/noticias/dividas-bancarias-terao-prorrogacao-de-60-dias/", "urlToImage": "https://static.ndonline.com.br/2020/02/1028661-30-06-2016foto02.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:09:19Z", "content": "Atualizado H\u00e1 15 horas\r\nEm meio \u00e0 pandemia de Covid-19, bancos orientaram prorroga\u00e7\u00e3o de 60 dias para pagamento de d\u00edvidas. A medida n\u00e3o valer\u00e1 para cart\u00e3o de cr\u00e9dito, tributos, cheque especial e contas de \u00e1gua e luz.\r\nApesar de a decis\u00e3o ser de uma federa\u00e7\u00e3o\u2026 [+674 chars]", "translated_title": "Bank debts will have 60-day extension-ND-News"}, {"source": {"id": null, "name": "Editalconcursosbrasil.com.br"}, "author": "Renato Soares", "title": "Vagas Amazon: Empresa contrata 110 profissionais para diversas \u00e1reas. Inscreva-se! - Edital Concursos Brasil", "description": "Exig\u00eancias incluem forma\u00e7\u00e3o ou experi\u00eancia nas \u00e1reas afins, conhecimento em l\u00edngua inglesa, al\u00e9m de esp\u00edrito de lideran\u00e7a.", "url": "https://editalconcursosbrasil.com.br/noticias/2020/03/vagas-amazon-empresa-contrata-profissionais-para-diversas-areas-inscreva-se/", "urlToImage": "https://editalconcursosbrasil.com.br/wp-content/uploads/2019/04/Amazon-vagas.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:08:36Z", "content": "A gigante americana do com\u00e9rcio eletr\u00f4nico,\u00a0Amazon, est\u00e1 com 62oportunidades de contrata\u00e7\u00e3o imediata para candidatos dos estados de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. As ofertas acontecem via rede social de neg\u00f3cios, LinkedIn.\u00a0\r\nEntre as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, destacam-s\u2026 [+1685 chars]", "translated_title": "Vacancies Amazon: Company hires 110 professionals for multiple areas. Subscribe!-Edital Concourses Brazil"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Governo aceitar\u00e1 autodeclara\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o tem renda e prev\u00ea d\u00e9ficit de R$ 300 bilh\u00f5es em 2020 - G1", "description": "'\u00c9 melhor deixar algumas pessoas que n\u00e3o sejam [eleg\u00edveis ao aux\u00edlio de R$ 600] entrar e depois voc\u00ea resolve', disse secret\u00e1rio do Tesouro, Mansueto Almeida, sobre gasto devido a coronav\u00edrus.", "url": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2020/03/28/tesouro-indica-flexibilidade-para-pagar-auxilio-aos-informais-e-diz-que-rombo-fiscal-vai-superar-r-300-bi-em-2020.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/mOZh8u1M-R78Cnk00zACpyb2adY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/p/z/vHOXoDTXCTLlsRhCzWJw/mansueto.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:36:00Z", "content": "O secret\u00e1rio do Tesouro Nacional, Mansueto Almeida, afirmou neste s\u00e1bado (28) que o governo vai \"acreditar\" no cadastro das pessoas que se apresentarem como trabalhadores informais para receber o pagamento do benef\u00edcio de R$ 600 como forma de aux\u00edlio diante d\u2026 [+5045 chars]", "translated_title": "Government will accept self-declaration of who has no income and predicts deficit of R$ 300 billion in 2020-G1"}, {"source": {"id": null, "name": "Gaz.com.br"}, "author": "Gazeta Grupo de Comunica\u00e7\u00f5es", "title": "Lojistas preparam estrat\u00e9gias para a P\u00e1scoa - GAZ - Not\u00edcias de Santa Cruz do Sul e Regi\u00e3o - GAZ", "description": "A expectativa \u00e9 a retomada dos neg\u00f3cios no fim da pr\u00f3xima semana", "url": "http://www.gaz.com.br/conteudos/regional/2020/03/28/163740-lojistas_preparam_estrategias_para_a_pascoa.html.php", "urlToImage": "http://cms.gaz.com.br/wp-content/uploads/2020/03/IMG_4936-580x386.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:48:00Z", "content": "Com a proximidade da P\u00e1scoa, que neste ano ser\u00e1 celebrada no domingo de 12 de abril, o com\u00e9rcio varejista de Santa Cruz do Sul est\u00e1 preparado e na expectativa de poder abrir as lojas para vender chocolates, roupas, acess\u00f3rios e pequenos eletr\u00f4nicos. Estes pro\u2026 [+2007 chars]", "translated_title": "Shopkeepers prepare strategies for Easter-GAZ-News from Santa Cruz do Sul and Region-GAZ"}, {"source": {"id": "info-money", "name": "InfoMoney"}, "author": null, "title": "Em tempos de desastre natural, a pol\u00edtica monet\u00e1ria precisa mudar - InfoMoney", "description": "O Banco Central poderia fazer muito mais para contribuir para o relaxamento mais compreensivo das condi\u00e7\u00f5es financeiras, no momento atual", "url": "https://www.infomoney.com.br/economia/em-tempos-de-desastre-natural-a-politica-monetaria-precisa-mudar/", "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2019/06/banco-central-7.jpg?fit=900%2C600&quality=75&strip=all", "publishedAt": "2020-03-28T21:37:12Z", "content": "Importante: os coment\u00e1rios e opini\u00f5es contidos neste texto s\u00e3o responsabilidade do autor e n\u00e3o necessariamente refletem a opini\u00e3o do InfoMoney ou de seus controladores\r\nAs a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o da pandemia que assola o mundo, necess\u00e1rias, neste mome\u2026 [+7143 chars]", "translated_title": "In times of natural disaster, monetary policy needs to change-InfoMoney"}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o Mix Vale", "title": "\u00c9 poss\u00edvel recuperar conversas perdidas ap\u00f3s o WhatsApp? - Portal Mix Vale", "description": "\u00c9 poss\u00edvel recuperar conversas perdidas ap\u00f3s o WhatsApp? Se voc\u00ea tem alguma d\u00favida sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (antiv\u00edrus, invas\u00f5es, cibercrime, roubo de dados etc.), envie um e-mail para g1seguranca@globomail.com. A coluna responde perguntas deixadas por l\u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/28/e-possivel-recuperar-conversas-perdidas-apos-o-whatsapp/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/Reuters_Direct_Media/BrazilOnlineReportTechnologyNews/tagreuters.com2020binary_LYNXMPEG0M2DW-BASEIMAGE.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:52:28Z", "content": "\u00c9 poss\u00edvel recuperar conversas perdidas ap\u00f3s o WhatsApp? Se voc\u00ea tem alguma d\u00favida sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (antiv\u00edrus, invas\u00f5es, cibercrime, roubo de dados etc.), envie um e-mail para g1seguranca@globomail.com. A coluna responde perguntas deixadas por l\u2026 [+6309 chars]", "translated_title": "Is it possible to retrieve lost conversations after WhatsApp? -Portal Mix Vale"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Informais sem carteira s\u00e3o 40% dos trabalhadores em nove estados - Folha de S.Paulo", "description": "Fatia de aut\u00f4nomos e trabalhador sem carteira aumentaram em todo o pa\u00eds", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2020/03/fatia-dos-informais-aumenta-em-quase-todos-os-estados.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/24/15851006715e7ab77f0ebc5_1585100671_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:32:44Z", "content": "A fatia da m\u00e3o de obra brasileira que trabalha sem carteira assinada ou de forma aut\u00f4noma, mais vulner\u00e1vel aos problemas econ\u00f4micos que ser\u00e3o causados pelo coronav\u00edrus, aumentou em 24 das 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds entre o in\u00edcio de 2014 e o fim de 2019\u2026 [+5535 chars]", "translated_title": "Informal without portfolio are 40% of workers in nine states-Folha de S. Paulo"}, {"source": {"id": null, "name": "Portaldobitcoin.com"}, "author": null, "title": "Mercado Bitcoin, Binance Brasil e Coinext est\u00e3o com vagas de emprego em aberto - Portal do Bitcoin", "description": "Em plena crise do Coronav\u00edrus, empresas do mercado de criptomoedas como Mercado Bitcoin, Binance e Coinext buscam profissionais.", "url": "https://portaldobitcoin.com/mercado-bitcoin-binance-brasil-e-coinext-estao-com-vagas-de-emprego-em-aberto/", "urlToImage": "https://portaldobitcoin-com.exactdn.com/wp-content/uploads/2020/03/shutterstock_1667818237.jpg?strip=all&lossy=1&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-28T20:11:00Z", "content": "Em plena \u00e9poca do Coronav\u00edrus e sob o receio de alguns alarmistas de que a economia ir\u00e1 ruir ap\u00f3s a pandemia, as corretora de criptomoedas Mercado Bitcoin, Binance e Coinext est\u00e3o com diversas oportunidades de emprego para as mais variadas fun\u00e7\u00f5es.\r\nAs vagas \u2026 [+5743 chars]", "translated_title": "Bitcoin market, Binance Brasil and Coinext are with open-ended job openings-Bitcoin Portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Antonio Maqueda", "title": "OCDE calcula que cada m\u00eas de confinamento tira dois pontos do PIB - EL PA\u00cdS Brasil", "description": "O organismo calcula que a Espanha ser\u00e1 uma das economias mais afetadas", "url": "https://brasil.elpais.com/economia/2020-03-28/ocde-calcula-que-cada-mes-de-confinamento-tira-dois-pontos-do-pib.html", "urlToImage": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/ZX-8g75TRzt2WXWJjDYVems3428=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IQUNH3FNXODH2IUSRIQEARQXIM.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:44:54Z", "content": "Conforme a pandemia de coronav\u00edrus avan\u00e7a, a OCDE tra\u00e7a um panorama cada vez mais sombrio para a atividade. Segundo seus c\u00e1lculos, por cada m\u00eas de confinamento as economias sofrer\u00e3o uma perda de aproximadamente dois pontos percentuais do PIB. A conta \u00e9 a segu\u2026 [+2838 chars]", "translated_title": "OECD calculates that each month of confinement takes off two points of GDP-EL COUNTRY Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Razaoautomovel.com"}, "author": "www.facebook.com/razaoautomovel, www.facebook.com/razaoautomovel", "title": "Isto \u00e9 uma Volkswagen Cybertruck... ok, mais ou menos - Raz\u00e3o Autom\u00f3vel", "description": "\u00c9 uma das tend\u00eancias do momento. Transformar cl\u00e1ssicos em... cl\u00e1ssicos el\u00e9tricos. Foi o que aconteceu a este Volkswagen P\u00e3o de Forma com tecnologia Tesla.", "url": "https://www.razaoautomovel.com/2020/03/volkswagen-cybertruck-eletrica-t2", "urlToImage": "https://www.razaoautomovel.com/wp-content/uploads/2020/03/volkswagen-cybertruck_925x520_acf_cropped.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:00:43Z", "content": "N\u00e3o \u00e9 pac\u00edfico. H\u00e1 quem defenda que os cl\u00e1ssicos devem manter a sua originalidade intacta, enquanto outros, por seu turno, defendem que a imagina\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico limite.\r\nSeja qual for o teu ponto de vista, uma coisa \u00e9 certa: a transforma\u00e7\u00e3o deste Volkswagen P\u00e3o\u2026 [+798 chars]", "translated_title": "This is a Volkswagen Cybertruck ... ok, more or less-Automobile Reason"}, {"source": {"id": null, "name": "Radiomuriae.com.br"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus : Associa\u00e7\u00e3o Mineira de Supermercados divulga nota sobre aumento de pre\u00e7os - R\u00e1dio Muria\u00e9", "description": null, "url": "http://radiomuriae.com.br/noticias/coronavirus-associacao-mineira-de-supermercados-divulga-nota-sobre-aumento-de-precos-", "urlToImage": "http://www.radiomuriae.com.br/fotos/20c10a4cfb970ae029ac23245513a862.ESCLARECIMENTO-BANNER.png", "publishedAt": "2020-03-28T18:45:12Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: Mining Association of Supermarkets releases note on price increase-Muriais Radio"}, {"source": {"id": "info-money", "name": "InfoMoney"}, "author": null, "title": "XP corta proje\u00e7\u00e3o de PIB 2020 de alta de 1,8% para queda de 1,9% - InfoMoney", "description": "Na avalia\u00e7\u00e3o da consultoria, algumas medidas de est\u00edmulo econ\u00f4mico anunciadas at\u00e9 o momento pelo governo ainda parecem limitadas", "url": "https://www.infomoney.com.br/economia/xp-corta-projecao-de-pib-2020-de-alta-de-18-para-queda-de-19/", "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2019/10/shutterstock_792679399.jpg?fit=1000%2C667&quality=75&strip=all", "publishedAt": "2020-03-28T18:21:57Z", "content": "(Shutterstock) \r\nA XP Investimentos alterou consideravelmente sua proje\u00e7\u00e3o para o Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro em 2020. A estimativa passou de crescimento de 1,8% para queda de 1,9%, com os impactos negativos do novo coronav\u00edrus j\u00e1 aparecendo no dad\u2026 [+2703 chars]", "translated_title": "XP cuts GDP projection 2020 percent up 1.8% percent to fall 1.9%-InfoMoney"}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "Mega-Sena sortear\u00e1 neste s\u00e1bado pr\u00eamio de R$ 2,5 milh\u00f5es - Correio Braziliense", "description": "Apostas ser\ufffdo finalizadas \ufffds 19 horas", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/brasil/2020/03/28/interna-brasil,840903/mega-sena-sorteara-neste-sabado-premio-de-r-2-5-milhoes.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp2.correiobraziliense.com.br/app/noticia_127983242361/2020/03/28/840903/20200328102553294151a.JPG", "publishedAt": "2020-03-28T17:52:02Z", "content": "Publicidade\r\nBLOGS\r\nImagens meramente ilustrativas\r\nPublicidade\r\nCopyright Correio Braziliense 2000 - 2020. todos os direitos reservados.", "translated_title": "Mega-Sena to draw on Saturday prize of R$ 2.5 million-Correio Braziliense"}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "Sabrina Giacomini", "title": "Honda CB-F \u00e9 conceito que resgata design da CB750 - Motor1 Brasil", "description": "Depois da Neo Sports Cafe, a marca apostou em mais uma moto com visual retr\u00f4", "url": "https://motor1.uol.com.br/news/406584/honda-cbf-conceito-cb900f/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/AMlBV/s3/honda-cb-f-concept.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:18:43Z", "content": "Entre tantos cancelamentos de eventos, o mundo das motocicletas tamb\u00e9m teve algumas perdas, como os Sal\u00f5es das Motos de Osaka e T\u00f3quio. Isso fez a Honda criar seu pr\u00f3prio show virtual para apresentar algumas novidades para os pr\u00f3ximos anos. Entre elas estava \u2026 [+1253 chars]", "translated_title": "Honda CB-F is concept that rescues design from CB750-Motor1 Brazil"}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Coronav\u00edrus: saiba como vai funcionar o empr\u00e9stimo para empresas pagarem sal\u00e1rios - \u00c9poca NEG\u00d3CIOS", "description": "Tira-d\u00favidas mostra as regras do cr\u00e9dito de R$ 40 bilh\u00f5es anunciados pelo governo", "url": "https://epocanegocios.globo.com/Economia/noticia/2020/03/coronavirus-saiba-como-vai-funcionar-o-emprestimo-para-empresas-pagarem-salarios.html", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/lqP2WqA8MjVfz-OBsiJ-j3NQAhI=/512x320/smart/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/02/02/desemprego.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:48:44Z", "content": "Carteira de trabalho ; desemprego ; seguro-desemprego ; desempregados ; (Foto: Marcello Casal Jr/Ag\u00eancia Brasil)\r\n\u00a0(Foto: Marcello Casal Jr/Ag\u00eancia Brasil)\r\nEm mais uma medida para diminuir o impacto da pandemia do novo coronav\u00edrus na economia, o Banco Centra\u2026 [+2024 chars]", "translated_title": "Coronavirus: know how it will work the loan for companies to pay salaries-Era BUSINESSES"}, {"source": {"id": null, "name": "Editalconcursosbrasil.com.br"}, "author": "Giovanna Campos", "title": "Agibank oferece empr\u00e9stimo a negativados no SPC e Serasa - Edital Concursos Brasil", "description": "Empr\u00e9stimos, seguros e cons\u00f3rcios podem ser solicitados pelo site ou aplicativo. Por\u00e9m, caso seja necess\u00e1rio, o banco tamb\u00e9m conta com ag\u00eancias f\u00edsicas.", "url": "https://editalconcursosbrasil.com.br/noticias/2020/03/agibank-oferece-emprestimo-a-negativados-no-spc-e-serasa/", "urlToImage": "https://editalconcursosbrasil.com.br/wp-content/uploads/2019/10/agibank-vagas.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:02:02Z", "content": "Est\u00e1 com o nome sujo e n\u00e3o quer recorrer a\u00a0financeiras e correspondentes banc\u00e1rios? O banco Agibankoferece empr\u00e9stimo a pessoas negativadas no SPCe Serasa.\r\nO\u00a0Agibank\u00a0\u00e9 um banco que funciona com opera\u00e7\u00f5es por meio de\u00a0aplicativo\u00a0para\u00a0Android\u00a0e\u00a0iPhone\u00a0(iOS). No\u2026 [+1778 chars]", "translated_title": "Agibank offers loan to negenabled in SPC and Serasa-Edital Concourses Brazil"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Ester Farias", "title": "Governo vai financiar sal\u00e1rio do trabalhador de pequenas e m\u00e9dias empresas - Not\u00edcias Concursos", "description": "Confirmado. Foi feito o an\u00fancio do governo atrav\u00e9s do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, ao lado do presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, e presidentes de bancos p\u00fablicos, que haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito para cobrir par", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/governo-vai-financiar-salario-do-trabalhador-de-pequenas-e-medias-empresas/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2020/03/bolsonaro-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:39:18Z", "content": "Confirmado. Foi feito o an\u00fancio do governo atrav\u00e9s do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, ao lado do presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, e presidentes de bancos p\u00fablicos, que haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito para cobrir parte da fol\u2026 [+3599 chars]", "translated_title": "Government to fund worker's salary from small and medium enterprises-News Concourses"}, {"source": {"id": null, "name": "Observador.pt"}, "author": "Alfredo Lavrador", "title": "Os Tesla j\u00e1 param no vermelho e aceleram no verde - Observador", "description": "", "url": "https://observador.pt/2020/03/28/os-tesla-ja-param-no-vermelho-e-aceleram-no-verde/", "urlToImage": "https://wm.observador.pt/wm/obs/l/https%3A%2F%2Fbordalo.observador.pt%2F770x403%2Cq80%2Fhttps%3A%2F%2Fs3.observador.pt%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F03%2F28141639%2Ftesla-autopilot-stop-red-light-1-scaled_770x433_acf_cropped.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:20:00Z", "content": "O construtor norte-americano de ve\u00edculos el\u00e9ctricos est\u00e1 a preparar-se para actualizar, over-the-air,\u00a0todos os seus sistemas Autopilot, de forma a capacit\u00e1-los para a leitura dos sem\u00e1foros, o que at\u00e9 aqui n\u00e3o era poss\u00edvel. Com esta actualiza\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o sem\u2026 [+1439 chars]", "translated_title": "The Tesla already stops in the red and accelerating in the green-Observer"}, {"source": {"id": null, "name": "Autoo.com.br"}, "author": "Thiago Moreno", "title": "Land Rover deixar\u00e1 de usar motor de origem Ford - AUTOO", "description": "Antigo 4.4 V8 turbodiesel tem mais de dez anos de hist\u00f3ria e \u00e9 heran\u00e7a de outros tempos da marca brit\u00e2nica", "url": "https://www.autoo.com.br/land-rover-deixara-de-usar-motor-de-origem-ford/", "urlToImage": "https://www.autoo.com.br/fotos/2020/3/960_720/lrd2_28032020_27356_960_720.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:58:00Z", "content": "J\u00e1 se foram praticamente 12 anos desde que a Ford vendeu as opera\u00e7\u00f5es de Jaguar e Land Rover para a indiana Tata Motors, mas alguns resqu\u00edcios dessa antiga parceria ainda s\u00e3o vistos nos modelos Land Rover. Entre eles est\u00e1 o motor 4.4 V8 turbodiesel usando tam\u2026 [+1376 chars]", "translated_title": "Land Rover will cease to use Ford-AUTOO source engine"}, {"source": {"id": null, "name": "Advfn.com"}, "author": "Rep\u00f3rter ADVFN", "title": "Sanepar aprova desdobramento de a\u00e7\u00f5es e de units - Advfn", "description": "A Sanepar (BOV:SAPR4) informou que a 118\u00aa Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria, realizada nesta sexta, 28, aprovou o desdobramento das a\u00e7\u00f5es. Cada a\u00e7\u00e3o...", "url": "https://br.advfn.com/jornal/2020/03/sanepar-aprova-desdobramento-de-acoes-e-de-units/", "urlToImage": "https://br.advfn.com/jornal/files/2017/08/album-sanepar-583x390.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:39:00Z", "content": null, "translated_title": "Sanepar approves unfolding of shares and units-Advfn"}, {"source": {"id": null, "name": "Livecoins.com.br"}, "author": null, "title": "Mineradores est\u00e3o vendendo bitcoins mais r\u00e1pido do que conseguem gera-los - Livecoins", "description": "Consequentemente, estes efeitos tamb\u00e9m se estenderam para o criptomercado. Desta forma, os mineradores de Bitcoin est\u00e3o entre os mais afetados por tudo o que o est\u00e1 acontecendo.", "url": "https://livecoins.com.br/mineradores-estao-vendendo-bitcoins-mais-rapido-do-que-conseguem-gera-los/", "urlToImage": "https://livecoins.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mining-2.png", "publishedAt": "2020-03-28T14:06:43Z", "content": "Desde que o surto de coronav\u00edrus tomou propor\u00e7\u00f5es globais, a economia em todo o mundo tem sentido os impactos da pandemia. Mas foi a partir do dia 12 de mar\u00e7o que esta realidade come\u00e7ou as finan\u00e7as de todos os com mais for\u00e7a.\r\nConsequentemente, estes efeitos \u2026 [+3209 chars]", "translated_title": "Miners are selling bitcoins faster than they manage to generate them-Livecoins"}, {"source": {"id": "info-money", "name": "InfoMoney"}, "author": null, "title": "Lucro l\u00edquido da Eletrobras cai 20% e atinge R$ 10,744 bilh\u00f5es em 2019 - InfoMoney", "description": "Com o desempenho, a administra\u00e7\u00e3o prop\u00f4s o pagamento de dividendos de R$ 2,5 bilh\u00f5es", "url": "https://www.infomoney.com.br/mercados/lucro-liquido-da-eletrobras-cai-20-e-atinge-r-10744-bilhoes-em-2019/", "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2019/06/eletrobras-2.jpg?fit=900%2C600&quality=75&strip=all", "publishedAt": "2020-03-28T13:37:29Z", "content": "(Eletrobras) \r\nA Eletrobras registrou um lucro l\u00edquido de R$ 3,12 bilh\u00f5es no per\u00edodo entre outubro e dezembro do ano passado. O valor \u00e9 77,3% menor na compara\u00e7\u00e3o com os R$ 13,752 bilh\u00f5es anotados no mesmo per\u00edodo de 2018. O forte recuo \u00e9 influenciado pelos ef\u2026 [+3564 chars]", "translated_title": "Eletrobras ' net profit falls 20% percent and reaches R$ 10.744 billion in 2019-InfoMoney"}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasagricolas.com.br"}, "author": "Reuters", "title": "China retoma compras de carne bovina do Brasil a n\u00edvel elevado e j\u00e1 impulsiona arroba - Not\u00edcias Agr\u00edcolas", "description": "S\u00c3O PAULO (Reuters) - Principal compradora de carne bovina do Brasil, a China come\u00e7a a retomar importa\u00e7\u00f5es da prote\u00edna a n\u00edveis elevados, depois de uma desacelera\u00e7\u00e3o ocorrida no primeiro bimestre em m", "url": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/boi/255700-china-retoma-compras-de-carne-bovina-do-brasil-a-nivel-elevado-e-ja-impulsiona-arroba.html", "urlToImage": "https://cdn.noticiasagricolas.com.br/dbimagens/846993b36b805304036cbe77f0ab4c56.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:17:23Z", "content": "S\u00c3O PAULO (Reuters) - Principal compradora de carne bovina do Brasil, a China come\u00e7a a retomar importa\u00e7\u00f5es da prote\u00edna a n\u00edveis elevados, depois de uma desacelera\u00e7\u00e3o ocorrida no primeiro bimestre em meio \u00e0 crise do coronav\u00edrus, de acordo com integrantes do me\u2026 [+3364 chars]", "translated_title": "China resumes purchases of beef from Brazil at high level and already boosts rice-News Agricultural News"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeroin.net"}, "author": "Carlos Ferreira", "title": "Atualiza\u00e7\u00e3o: Como anda o acordo de compra da Embraer pela Boeing? - AEROIN", "description": "Durante a reuni\u00e3o com investidores no meio da semana, quando apresentou seus resultados do quatro trimestre e do ano de 2019, a Embraer informou", "url": "https://www.aeroin.net/atualizacao-como-anda-o-acordo-de-compra-da-embraer-pela-boeing/", "urlToImage": "https://i2.wp.com/www.aeroin.net/wp-content/uploads/2019/08/Imagem-Embraer-Commercial-Jets-190802.jpg?fit=1200%2C675&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-28T12:53:00Z", "content": "Durante uma reuni\u00e3o com investidores no meio da semana, quando apresentou seus resultados do quatro trimestre e do ano de 2019, a Embraer informou que espera um novo atraso na aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Europeia da venda de 80% de seus segmento de aeronaves come\u2026 [+2812 chars]", "translated_title": "Update: How do you walk the Embraer purchase agreement by Boeing? -AEROIN"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Medo de desabastecimento leva \u00e0 corrida por botij\u00e3o de g\u00e1s em SP - Brasil Estad\u00e3o", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMifGh0dHBzOi8vc2FvLXBhdWxvLmVzdGFkYW8uY29tLmJyL25vdGljaWFzL2dlcmFsLG1lZG8tZGUtZGVzYWJhc3RlY2ltZW50by1sZXZhLWEtY29ycmlkYS1wb3ItYm90aWphby1kZS1nYXMtZW0tc3AsNzAwMDMyNTEzNDHSAYABaHR0cHM6Ly9zYW8tcGF1bG8uZXN0YWRhby5jb20uYnIvbm90aWNpYXMvZ2VyYWwsbWVkby1kZS1kZXNhYmFzdGVjaW1lbnRvLWxldmEtYS1jb3JyaWRhLXBvci1ib3RpamFvLWRlLWdhcy1lbS1zcCw3MDAwMzI1MTM0MS5hbXA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Fear of dissupply leads to race for gas botitis in SP-Brazil Estate"}]