[{"source": {"id": null, "name": "Amicodelpopolo.it"}, "author": null, "title": "In provincia Adolescenti al tempo del coronavirus, i consigli dell'Ulss - L'Amico del Popolo", "description": "L\u00ecimportanza di mantere le realizioni, di fissare alcune abitudini, di \"far uscire\" le proprie emozioni.", "url": "https://www.amicodelpopolo.it/2020/03/30/adolescenti-al-tempo-del-coronavirus-i-consigli-dellulss/", "urlToImage": "https://www.amicodelpopolo.it/wp-content/uploads/2019/03/Belluno-1024x728.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:47:09Z", "content": "Nellambito del Progetto di sostegno psicologico promosso dalla Psicologia ospedaliera dellUlss Dolomiti e supportato da Ail e Fondo Welfare Dolomiti, per la prevenzione del contagio emotivo dellemergenza Covid19, dopo i consigli su come gestire limpatto emoti\u2026 [+4082 chars]", "translated_title": "In the province Adolescents at the time of the coronavirus, the councils of the Ulss-The Friend of the People"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Flavio Stefanoni", "title": "Aumentare le difese con 10 alimenti: cosa mangiare per stare bene - Proiezioni di Borsa", "description": "Come aumentare le difese con 10 alimenti: cosa mangiare per stare bene? Non sono i Magnifici 7 del famoso film western, ma potremmo invece definirli i", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/aumentare-le-difese-con-10-alimenti-cosa-mangiare-per-stare-bene/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2020/03/Aumentare-le-difese-con-10-alimenti-1200x837.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:01:00Z", "content": "Come aumentare le difese con 10 alimenti: cosa mangiare per stare bene?\r\nNon sono i Magnifici 7 del famoso film western, ma potremmo invece definirli i Magnifici 10 della nutrizione. Dieci alimenti che aumentano le difese immunitarie agendo sulla mente e sul \u2026 [+2014 chars]", "translated_title": "Increase your defenses with 10 foods : what to eat to stay well-Projections of stock"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmattino.it"}, "author": "Redazione Web", "title": "Coronavirus, Lopalco: \u00abSiamo seduti su una polveriera, catene contagio ancora aperte\u00bb - Il Mattino", "description": "\u00abSicuramente quello cui stiamo assistendo \u00e8 un rallentamento nella corsa del virus. Per\u00f2 le catene di contagio sono aperte. Stiamo seduti su una polveriera e basta accendere la...", "url": "https://www.ilmattino.it/primopiano/sanita/coronavirus_cosa_succedera_contagio_aprile-5141736.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/16/75/5141675_0939_5105508_0009_coronavirus_lopalco_picco_ogni_regione_ultime_notizie.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:50:34Z", "content": "\u00abSicuramente quello cui stiamo assistendo \u00e8 un rallentamento nella corsa del virus. Per\u00f2 le catene di contagio sono aperte. Stiamo seduti su una polveriera e basta accendere la miccia e la polveriera scoppia. \u00c8 giusto avere un moderato ottimismo e vedere la f\u2026 [+1219 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Lostage : 'We are sitting on a powder keg, contagion chains still open'-The Mattino"}, {"source": {"id": null, "name": "Ok-salute.it"}, "author": null, "title": "Stefano De Martino: \u00abLa risata \u00e8 il mio segreto per vivere in salute - Ok Salute e Benessere", "description": "Stefano De Martino: \u00abAnche se stiamo attraversando una fase difficile, noi italiani non dobbiamo perderci d\u2019animo: lo dico da professionista del buonumore\u00bb", "url": "https://www.ok-salute.it/benessere/stefano-de-martino-la-risata-e-il-mio-segreto-per-vivere-in-salute/", "urlToImage": "https://www.ok-salute.it/wp-content/uploads/2020/03/stefano-de-martino.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:47:04Z", "content": "\u00abAnche se stiamo attraversando una fase difficile, noi italiani non dobbiamo perderci danimo: lo dico da professionista del buonumore\u00bb\r\n\u00abLa risata \u00e8 il mio segreto per vivere in salute\u00bb racconta Stefano De Martino a OK Salute e Benessere. Da vero napoletano d\u2026 [+4956 chars]", "translated_title": "Stefano De Martino : \" The laughter is my secret to living in health-OK Health and Welfare"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Alessandra Arachi", "title": "Coronavirus, il sondaggio: il 63% favorevole a controllare gli spostamenti dei cittadini anche senza consenso - Corriere della Sera", "description": "Alle domande dell\u2019Swg soltanto il 23 per cento ha invocato la privacy, e del 63 per cento favorevole ai controlli, il 74 per cento \u00e8 d\u2019accordo anche sull\u2019utilizzo dei droni", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_30/coronavirus-due-italiani-tre-giusto-controllare-spostamenti-cittadini-anche-senza-consenso-52ff0998-71f4-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/4e60cdba-71fc-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:35:57Z", "content": "Le domande sono state dirette e facili da comprendere, come \u00e8 nello stile dei sondaggi Swg. La prima: \u00abLei sarebbe d\u2019accordo che lo Stato possa controllare gli spostamenti dei cittadini anche senza il consenso, limitatamente al periodo di emergenza dell\u2019epide\u2026 [+703 chars]", "translated_title": "The poll : 63% in favour of controlling citizens ' movements even without consent-Sera Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Mediaset.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, Brusaferro: \"Solo dopo Pasqua si potranno rivedere i divieti\" | Il Piemonte apre un nuovo ospedale - TGCOM", "description": "", "url": "https://www.tgcom24.mediaset.it/cronaca/coronavirus-brusaferro-solo-dopo-pasqua-si-potranno-rivedere-i-divieti_16713661-202002a.shtml", "urlToImage": "https://img-prod.tgcom24.mediaset.it/images/2020/03/30/043807314-c0d3f2de-4720-47fc-8235-60a676957b22.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:33:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus, Brusaferro : \"Only after Easter can the bans be reviewed\" | The Piedmont opens a new hospital-TGCOM"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.pmi.it"}, "author": null, "title": "Contro il virus si pu\u00f2 fare di pi\u00f9: impariamo da chi ha frenato l\u2019epidemia - PMI.it", "description": "Quali misure per contrastare l\u2019epidemia, ridurre la durata del lockdown e far ripartire il prima possibile l'economia: intervista al professor Fabio Sabatini.", "url": "https://www.pmi.it/economia/mercati/328885/contro-il-virus-si-puo-fare-di-piu-impariamo-da-chi-ha-frenato-lepidemia.html", "urlToImage": "https://www.pmi.it/NF0NYT9P9_1Ej9uVWF4WF072JLU=/1253x836/smart/app/uploads/2020/03/covid-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:24:43Z", "content": "Per far ripartire leconomia quando lemergenza Coronavirus sar\u00e0 finita dobbiamo analizzare senza reticenze i nostri errori e imparare da chi \u00e8 riuscito ad appiattire la curva. PMI.it ne ha discusso con Fabio Sabatini, professore associato di Politica Economica\u2026 [+13533 chars]", "translated_title": "Against the virus you can do more : we learn from those who have curbed the epidemic-PMI.it"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "di ALESSANDRA ZINITI", "title": "Coronavirus, un anziano colpito a gennaio: il \"paziente uno\" prima di Mattia - la Repubblica", "description": "Lo racconta una radiologa della clinica Piacenza del gruppo Sanna, dove adesso sono in malattia ben 150 operatori su 250. Alcuni di loro si sono ammalati poco", "url": "https://www.repubblica.it/cronaca/2020/03/30/news/coronavirus_paziente_uno-252673269/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/03/30/083506671-f34b89fd-854b-4515-8b94-45935d7193dd.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:20:32Z", "content": "ROMA - Ben prima di Mattia e non a Codogno. Il paziente uno potrebbe essere un anziano ammalatosi di Covid a gennaio, ricoverato in una clinica privata di Piacenza e poi portato via da personale che indossava tute da biocontenimento. Lo racconta una radiologa\u2026 [+2082 chars]", "translated_title": "Coronavirus, an elder struck in January : the \"patient one\" before Mattia-the Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Mediaset.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus: l'OMS dichiara i videogiochi un'utile terapia durante la quarantena - TGCOM", "description": "L'Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0, insieme alle case di sviluppo di videogiochi, crea l'iniziativa #PlayApartTogether, per favorire l'uso dei videogiochi e praticare il distanziamento sociale", "url": "https://www.tgcom24.mediaset.it/mastergame/news/coronavirus-loms-dichiara-i-videogiochi-unutile-terapia-durante-la-quarantena_16714032-202002a.shtml", "urlToImage": "https://img-prod.tgcom24.mediaset.it/images/2020/03/30/062430604-86994bed-a8f9-42be-8563-8e3b5afeca51.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:15:00Z", "content": "L'OMS spera che con tale iniziativa l'industria videoludica \"possa raggiungere milioni di persone con messaggi importanti che aiutino a prevenire la diffusione del virus\". Stando alle parole di Ray Chambers, ambasciatore per la strategia globale presso l'orga\u2026 [+2452 chars]", "translated_title": "Coronavirus : WHO declares video games a useful therapy during quarantine-TGCOM"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilpost.it"}, "author": null, "title": "Il Portogallo regolarizzer\u00e0 i richiedenti asilo fino all\u20191 luglio per garantire assistenza sanitaria durante l\u2019epidemia da coronavirus - Il Post", "description": "Il Portogallo ha annunciato che fino almeno al primo luglio regolarizzer\u00e0 i richiedenti asilo nel paese, per garantire loro assistenza sanitaria durante", "url": "https://www.ilpost.it/2020/03/30/portogallo-migranti-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2020/03/BANZAILIQSOLD1_20200330090033606.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:03:55Z", "content": "Il Portogallo ha annunciato che fino almeno al primo luglio regolarizzer\u00e0 i richiedenti asilo nel paese, per garantire loro assistenza sanitaria durante l\u2019epidemia di COVID-19. La misura vale per tutti quelli che hanno gi\u00e0 presentato la richiesta. I casi di c\u2026 [+977 chars]", "translated_title": "Portugal will regularize asylum seekers until July 1 to ensure health care during the outbreak from coronavirus-The Post"}, {"source": {"id": null, "name": "Giornaledibrescia.it"}, "author": "La redazione web", "title": "Coronavirus, quando ci si dice guariti - Giornale di Brescia", "description": "Proponiamo alcune delle domande pi\u00f9 ricorrenti di questo periodo legate al virus", "url": "https://www.giornaledibrescia.it/rubriche/salute-e-benessere/medicina/coronavirus-quando-ci-si-dice-guariti-1.3469835", "urlToImage": "https://www.giornaledibrescia.it/image/contentid/policy:1.3469838:1585412159/image.jpg?f=3x2&w=1200&$p$f$w=a9f248b", "publishedAt": "2020-03-30T05:28:39Z", "content": "Non abbassare la guardia, ciascuno si impegni a rispettare le buone prassi per limitare la trasmissione del coronavirus. Proponiamo di seguito qualche utile risposta, tratta dal sito del Ministero della Salute.\r\nQuando si pu\u00f2 dichiarare guarito un caso confer\u2026 [+5541 chars]", "translated_title": "Coronavirus, when you are told to be cured-Brescia Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Andrea Galli", "title": "Coronavirus, i coniugi chirurghi impegnati nella stessa trincea - Corriere della Sera", "description": "Federica Damini e Francesco Innocente sono entrambi chirurghi dell\u2019ospedale Papa Giovanni XXIII di Bergamo. \u00abLa tragedia nella tragedia dell\u2019isolamento e i pianti a fine turno\u00bb", "url": "https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/20_marzo_30/coronavirus-coniugi-chirurghi-impegnati-stessa-trincea-72cc3038-71f0-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2-milano.corriereobjects.it/methode_image/2020/03/29/Milano/Foto-Milano-Trattate/combo2-kDpG-U31702101654801aTG-526x284@Corriere-Web-Milano.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:21:01Z", "content": "La loro casa \u00e8 a pochi chilometri dall\u2019ospedale. Nel mezzo, un vecchio campanile. Ma sono le ambulanze a scandire gli orari. Pi\u00f9 forti, pi\u00f9 puntuali dei rintocchi. In contemporanea con i picchi della febbre: \u00abIntorno a mezzogiorno, e tra le 16 e le 17\u00bb, dicon\u2026 [+5002 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the spouses of surgeons engaged in the same trench-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Sara Bettoni e Gianni Santucci", "title": "Coronavirus, contagi a casa. Allarme dei medici: questo \u00e8 il nuovo fronte - Corriere della Sera", "description": "Pazienti asintomatici e persone che si sono infettate prima del \u00ablockdown\u00bb: cos\u00ec il virus avanza nei \u00abnuclei chiusi\u00bb e colpisce particolarmente le coppie anziane. I medici di base: dai bagni alla camera da letto, non c\u2019\u00e8 un isolamento adeguato", "url": "https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/20_marzo_30/coronavirus-contagi-casa-allarme-medici-questo-nuovo-fronte-b5b60136-71f4-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2-milano.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/1c1a2802-71f6-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:14:35Z", "content": "Quando s\u2019erano chiusi in casa, il 12 marzo, stavano tutti bene, all\u2019apparenza\u00bb. Venerd\u00ec pomeriggio per\u00f2, da quell\u2019appartamento, a Melzo, una donna chiama il 118: \u00abNon respiro, ho la febbre\u00bb. Il marito \u00e8 in rianimazione. La donna dev\u2019essere ricoverata. In casa\u2026 [+4171 chars]", "translated_title": "Coronavirus, contagion at home. Doctors ' warning : this is the new front-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Wired.it"}, "author": "Gianluca Dotti", "title": "Coronavirus, 5 cose che (ancora) non sappiamo - Wired.it", "description": "Dalla correlazione con gli attacchi cardiaci fino alla perdita di olfatto e gusto come manifestazione precoce della Covid-19, passando per potenziali vaccini e altri farmaci sotto sperimentazione. Pure sulle dinamiche di contagiosit\u00e0 e immunizzazione dal coro\u2026", "url": "https://www.wired.it/lifestyle/salute/2020/03/30/coronavirus-non-sappiamo-medico/", "urlToImage": "https://images.wired.it/wp-content/uploads/2020/03/29140653/cornavirus_medici.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:06:33Z", "content": "(foto: Antonio Masiello/Getty Images)\r\nMai nessuna minaccia sanitaria per la nostra specie \u00e8 stata studiata cos\u00ec intensamente, e con cos\u00ec tanta tecnologia e conoscenza scientifica, quanto ora si stia facendo per il minuscolo coronavirus Sars-Cov-2. In fondo a\u2026 [+10412 chars]", "translated_title": "Coronavirus, 5 things that (still) we don't know-Wired.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Marco Imarisio", "title": "Coronavirus, dopo quanti giorni si smette di essere contagiosi? Lo studio dell'Istituto Mario Negri - Corriere della Sera", "description": "I pazienti gravi in media diffondono Covid per 20 giorni; per alcuni il periodo arriva a 37. \u00abBasta un guarito inconsapevolmente contagioso e si ricomincia daccapo\u00bb", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_30/coronavirus-quando-lasciare-liberi-guariti-sfida-la-salute-l-economia-898368f6-71f4-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/5c802202-71f6-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:57:23Z", "content": "Quando finir\u00e0, ma anche prima, saranno i guariti a decidere come ricominceremo. Con l\u2019economia che avr\u00e0 bisogno di mettersi subito in moto, il loro ritorno nella societ\u00e0 produttiva non si annuncia facile, e neppure semplice. Sperando che non sia un eccesso di\u2026 [+3749 chars]", "translated_title": "Coronavirus, after how many days does it stop being contagious? The Study of the Mario Negri Institute-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Vanityfair.it"}, "author": "Marzia Nicolini", "title": "Covid 19: dobbiamo pulire le cose che compriamo al supermercato? Le risposte degli esperti - Vanity Fair Italia", "description": "In rete circolano molte notizie e anche le star hanno da dire la loro sul tema pulire o non pulire il contenuto della spesa. Due esperti spiegano come comportarsi", "url": "https://www.vanityfair.it/benessere/salute-e-prevenzione/2020/03/30/covid-19-trasmissione-contagio-superfici-pulizia-spesa-prodotti-supermercato", "urlToImage": "https://images.vanityfair.it/wp-content/uploads/2020/03/29142120/pulire-instagram-landscape-950x684.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:40:33Z", "content": "La febbre delle pulizie compulsive ci sta contagiando. E cos\u00ec siamo tutti l\u00ec a cercare freneticamente risposte ai nostri dubbi in rete: che cosa pulire ai tempi del Coronavirus? \u00c8 il caso di disinfettare le confezioni di cibo comprate al supermercato? E con c\u2026 [+1439 chars]", "translated_title": "Covid 19 : Do we have to clean the things that we buy at the supermarket? The answers of the experts-Vanity Fair Italy"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmessaggero.it"}, "author": "Graziella Melina", "title": "Coronavirus, Signorelli (San Raffaele): \u00abVa pianificata la fase successiva per scongiurare la seconda ondata\u00bb - Il Messaggero Salute", "description": "\u00abIl trend discendente dei nuovi casi notificati - spiega Carlo Signorelli, ordinario di Igiene dell\u2019Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano - fra qualche giorno dovrebbe...", "url": "https://www.ilmessaggero.it/salute/focus/coronavirus_signorelli_seconda_ondata_ultime_notizie-5140771.html", "urlToImage": "https://www.ilmessaggero.it/photos/MED/07/71/5140771_0049_coronavirus_signorelli_seconda_ondata_ultime_notizie.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:53:48Z", "content": "\u00abIl trend discendente dei nuovi casi notificati - spiega Carlo Signorelli, ordinario di Igiene dell\u2019Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano - fra qualche giorno dovrebbe portare ad un calo dei decessi\u00bb. Questo vuol dire che \u00able misure restrittive decise\u2026 [+3590 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Signorelli (San Raffaele) : \"The next stage should be planned to avert the second wave\"-The Messenger Health"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Margherita De Bac", "title": "Federica, Ombretta e Stella: \u00abNoi, donne dell'emergenza, nate per fare questa vita\u00bb - Corriere della Sera", "description": "\u00abRagazzi, sono di centrale operativa\u00bb, avverte i colleghi impegnati nelle altre stanze Federica Stella, 35 anni, medico del 118 con sede operativa a", "url": "https://www.corriere.it/cronache/cards/coronavirus-noi-donne-medici-nell-emergenza-nate-fare-questa-vita/federica-cresciuta-ambulanze_principale.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/25/94bd85d6-6ea6-11ea-925b-a0c3cdbe1130.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:38:55Z", "content": "\u00abRagazzi, sono di centrale operativa\u00bb, avverte i colleghi impegnati nelle altre stanze Federica Stella, 35 anni, medico del 118 con sede operativa a Mestre, Ausl Serenissima. Met\u00e0 dei turni li vive al telefono, per organizzare gli interventi e scegliere le pr\u2026 [+2024 chars]", "translated_title": "Federica, Ombretta and Stella : \"We, women of emergency, born to make this life\"-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Elvira Serra", "title": "Evitare il contagio: 10 regole per la spesa al supermercato - Corriere della Sera", "description": "Cosa fare e cosa non fare per evitare il contagio. Carte, bancomat e telefonini. Cosa disinfettare e cosa no. Come usare i carrelli in tempo di Covid-19", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_28/coronavirus-decalogo-sentirsi-sicuro-quando-si-fa-spesa-supermercato-f00d83a0-7054-11ea-82c1-be2d421e9f6b.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2020/03/27/Interni/Foto-Interni-Trattate/317.0.1617081872-k6tF-U31702005521899tQH-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:38:39Z", "content": "Mai come adesso andare a fare la spesa pu\u00f2 essere motivo di stress e di ansia. Ecco allora un piccolo decalogo che pu\u00f2 essere utile per andare nel nostro supermercato di riferimento in sicurezza. L\u2019elenco \u00e8 il frutto del contributo di Franca Braga, responsabi\u2026 [+5330 chars]", "translated_title": "Avoid the contagion : 10 rules for grocery shopping-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Today.it"}, "author": "Redazione", "title": "Coronavirus, il bollettino: 756 morti in un giorno, 3906 pazienti in terapia intensiva - Today", "description": "I dati della Protezione civile con i casi di Covid-19 in Italia. Nel nostro Paese, dall'inizio dell\u2019epidemia di coronavirus, 97.689 persone hanno contratto...", "url": "https://www.today.it/attualita/coronavirus-bollettino-oggi-29-marzo-2020.html", "urlToImage": "https://www.today.it/~media/horizontal-hi/15122802342621/coronavirus-ospedale-ansa-4.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:07:33Z", "content": "Coronavirus, ecco i dati del bollettino della Protezione civile aggiornati a oggi, domenica 29 marzo. Si tratta di dati ufficiali - forniti dal ministero della Salute - che molto probabilmente sottostimano il numero di contagi, perch\u00e9 alcune persone, pur aven\u2026 [+4606 chars]", "translated_title": "Coronavirus : 756 deaths in one day, 3906 patients in intensive care-Today report"}, {"source": {"id": null, "name": "Inews24.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, il virologo: \u201cNon commettete questo errore con i guanti\u201d - Inews24", "description": "Coronavirus e l'uso dei guanti: attenzione a non commettere un errore rischioso. A segnalarlo \u00e8 il virologo Fabrizio Pregliasco. Ecco di cosa si tratta.", "url": "https://www.inews24.it/2020/03/29/coronavirus-virologo-guanti-non-commettete-questo-errore/", "urlToImage": "https://www.inews24.it/wp-content/uploads/2020/03/1-50.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:48:00Z", "content": "Coronavirus e l\u2019uso dei guanti: attenzione a non commettere un errore rischioso. A segnalarlo \u00e8 il virologo Fabrizio Pregliasco, docente dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano e direttore sanitario dell\u2019Irccs Galeazzi.\u00a0\r\nCoronavirus e truffe online: girano i p\u2026 [+2281 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the virologist : \"Do not make this mistake with the gloves\"-Inews24"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fabio Cutri", "title": "Coronavirus, lultime ore di mia nonna e quei medici presenti e gentili - Corriere della Sera", "description": "L\u2019addio ai tempi del coronavirus. La diagnosi (una polmonite), la scarsa ossigenazione, la decisione finale. E il pensiero per i tre medici che ho avuto la fortuna di incontrare", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_29/ultime-ore-mia-nonna-quei-medici-presenti-gentili-43b73cd0-71ea-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/82d47df0-71f0-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:39:25Z", "content": "La febbre va e viene da una settimana. Ma quel respiro diventato corto e affannoso mi convince a chiamare subito la guardia medica. \u00c8 domenica. Rispondono dopo pochi squilli. Spiego che a mia nonna manca l\u2019aria. Ha 95 anni, sono due giorni che non apre gli oc\u2026 [+2674 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the last few hours of my grandmother and those doctors present and gentle-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgiornale.it"}, "author": "Rosa Scognamiglio", "title": "Coronavirus, il primario di oncologia: \"Virus ha tolto speranze a malati di tumore\" - ilGiornale.it", "description": "L'oncologo Andrea De Monte, direttore Uo Oncologia Ospedale Predabissi Asst Melegnano e della Martesana, racconta il dramma dei pazienti oncologici alle prese col coronavirus: \"Si legge la paura nei loro occhi\"", "url": "https://www.ilgiornale.it/news/cronache/coronavirus-loncologo-virus-ha-tolto-speranze-malati-tumore-1847519.html", "urlToImage": "https://www.ilgiornale.it/sites/default/files/foto/2020/03/28/1585417042-lapresse-20200326141809-32386054.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:35:26Z", "content": "Il coronavirus porta con s\u00e9 una scia impietosa di vittime e dolore. A farne le spese, non solo gli anziani ma anche persone con patologie pregresse, pi\u00f9 o meno gravi, minacciate costantemente dalla presenza intagibile di un nemico infido e virulento. Lo sa be\u2026 [+2962 chars]", "translated_title": "\"Virus has lost hope for cancer patients,\" said coronavirus, the primary of oncology."}, {"source": {"id": null, "name": "Fanpage.it"}, "author": "Antonio Palma", "title": "Vitor, ucciso dal coronavirus a 14 anni: \u00e8 la pi\u00f9 giovane vittima del virus in Europa - Fanpage.it", "description": "Vitor Godinho, un adolescente portoghese, \u00e8 la pi\u00f9 giovane vittima del coronavirus registrata finora in Europa. Il ragazzino si \u00e8 spento nelle prime ore di domenica mattina in un ospedale vicino Porto dove era stato ricoverato nelle scorse ore per i tipici si\u2026", "url": "https://www.fanpage.it/esteri/vitor-ucciso-dal-coronavirus-a-14-anni-e-la-piu-giovane-vittima-de-virus-in-europa/", "urlToImage": "https://static.fanpage.it/wp-content/uploads/2020/03/vitor.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:03:18Z", "content": "Aveva solo 14 anni, era fondamentalmente sano e faceva sport ma il coronavirus si \u00e8 accanito su di lui fino a ucciderlo. Vitor Godinho, un adolescente portoghese, \u00e8 la pi\u00f9 giovane vittima del coronavirus registrata finora in Europa. Il ragazzino si \u00e8 spento n\u2026 [+1831 chars]", "translated_title": "The 14-year-old is the youngest victim of the virus in Europe, a 14-year-old virus disease."}, {"source": {"id": null, "name": "Inews24.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, AIFA autorizza sperimentazioni con tre nuovi farmaci - Inews24", "description": "Coronavirus, AIFA ha appena autorizzato le procedure per fare delle sperimentazioni con dei nuovi farmaci. Tutto pur di combattere il COVID-19.", "url": "https://www.inews24.it/2020/03/29/coronavirus-aifa-sperimentazioni-quattro-farmaci/", "urlToImage": "https://www.inews24.it/wp-content/uploads/2020/01/AIFA.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:59:00Z", "content": "Coronavirus, AIFA ha appena autorizzato le procedure per fare delle sperimentazioni con dei nuovi farmaci. Tutto pur di combattere il COVID-19.\r\nAIFA, gli studi sui farmaci anti Covid-19 continuano (Facebook)\r\nIl coronavirus continua la sua espansione mortife\u2026 [+1312 chars]", "translated_title": "Coronavirus, AIFA authorises experimentation with three new drugs-Inews24"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgiornale.it"}, "author": "Federico Giuliani", "title": "Coronavirus, ecco l'identikit delle vittime - ilGiornale.it", "description": "L'et\u00e0 media dei deceduti \u00e8 78 anni e molti di loro avevano malattie pregresse. Ma il virus ha anche ucciso 15 persone in salute", "url": "https://www.ilgiornale.it/news/cronache/coronavirus-report-iss-ecco-lidentikit-delle-vittime-1847477.html", "urlToImage": "https://www.ilgiornale.it/sites/default/files/foto/2020/03/29/1585505889-getty-20200329192607-32413287.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:35:35Z", "content": "Un report dettagliato e approfondito che passa in rassegna le vittime provocate dal nuovo coronavirus in Italia e ne mette in evidenza le caratteristiche: \u00e8 questa l'ultima fatica dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0.\r\nLo studio dell'Iss ha analizzato ai raggi x\u2026 [+2255 chars]", "translated_title": "Coronavirus, here's the identikit of the victims-"}, {"source": {"id": null, "name": "Adnkronos.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus, Usa temono 100-200mila morti - Adnkronos", "description": "Probabilmente gli Stati Uniti arriveranno a contare \"milioni di casi di coronavirus\", e si teme che il bilancio delle vittime possa oscillare tra \"100 mila e 200 mila morti\". Ad affermarlo \u00e8 il celebre immunologo americano Anthony Fauci, direttore dell'Istitu\u2026", "url": "https://www.adnkronos.com/salute/sanita/2020/03/29/coronavirus-usa-temono-mila-morti_TVnbsa78txfip5a09qGC8I.html", "urlToImage": "https://www.adnkronos.com/rf/image_size_1280x960/Pub/AdnKronos/Assets/Immagini/2020/03/29/fauci_afp_2903.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:59:00Z", "content": "(Afp)\r\nPubblicato il: 29/03/2020 17:59\r\nProbabilmente gli Stati Uniti arriveranno a contare \"milioni di casi di coronavirus\", e si teme che il bilancio delle vittime possa oscillare tra \"100 mila e 200 mila morti\". Ad affermarlo \u00e8 il celebre immunologo americ\u2026 [+1478 chars]", "translated_title": "Coronavirus, U.S. fear 100-200mila deaths-Adnkronos"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fiorenza Sarzanini", "title": "Coronavirus, quarantena e autocertificazione per rientri dall'estero - Corriere della Sera", "description": "Chi arriva in Italia deve rimanere in quarantena per 14 giorni anche se asintomatico", "url": "https://www.corriere.it/esteri/20_marzo_29/coronavirus-istruzioni-compilare-l-autocertificazione-quando-si-torna-dall-estero-86f0faa4-71c2-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/e1cb0c1a-71c9-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:18:58Z", "content": "Chi torna dall\u2019estero deve avere un\u2019autocertificazione da consegnare al momento di prendere l\u2019aereo o imbarcarsi su una nave. Il modulo deve essere consegnato alla frontiera se si rientra con un mezzo proprio. Al rientro in Italia tutti sono obbligati a fare \u2026 [+1411 chars]", "translated_title": "Coronavirus, quarantine and self-certification for returning from abroad-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fausta Chiesa", "title": "Alcolisti Anonimi separati dal virus: \u00abDura resistere senza la forza degli altri\u00bb - Corriere della Sera", "description": "In Italia 450 gruppi. Claudio S., segretario nazionale: \u00abIl rischio ricadute \u00e8 aumentato, ma le riunioni proseguono al telefono\u00bb", "url": "https://www.corriere.it/buone-notizie/20_marzo_29/alcolisti-anonimi-separati-virus-dura-resistere-senza-forza-altri-8809052a-71c8-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/50add12c-71c9-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:32:56Z", "content": "\u00abSono sobrio da tre anni, ma \u00e8 dura resistere adesso senza il gruppo\u00bb. Chi parla \u00e8 Francesco (nome di fantasia), 59 anni, lombardo. Un ex alcolista, ma si sa che \u00abex\u00bb non lo si \u00e8 mai definitivamente. Francesco frequenta due o tre volte alla settimana il grupp\u2026 [+3562 chars]", "translated_title": "Alcoholics Anonymous separated from the virus : \"Dura to resist without the strength of others\"-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Simona Marchetti", "title": "Lattine, scatola del riso, guinzaglio del cane... Come allenarsi in casa senza gli attrezzi della palestra - Corriere della Sera", "description": "L\u2019isolamento forzato ha scombinato i piani fitness di molte persone che, non potendo pi\u00f9 andare in palestra (ma nemmeno a correre al parco o per", "url": "https://www.corriere.it/moda/cards/lattine-scatola-riso-guinzaglio-cane-come-allenarsi-casa-sostituendo-attrezzi-palestra-oggetti-comuni/lattine-posto-pesi_principale.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/25/1ec7cd10-71c0-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:28:51Z", "content": "L\u2019isolamento forzato ha scombinato i piani fitness di molte persone che, non potendo pi\u00f9 andare in palestra (ma nemmeno a correre al parco o per strada), sono costrette a ripiegare sugli allenamenti casalinghi che per\u00f2 richiedono spesso l\u2019utilizzo di attrezzi\u2026 [+716 chars]", "translated_title": "Cans, rice box, dog leash ... How to train in the house without the tools of the gym-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmattino.it"}, "author": "Redazione Web", "title": "Coronavirus, infermiera aggredita alla fine del turno di lavoro: le hanno sputato in faccia - Il Mattino", "description": "Un'infermiera \u00e8\u00a0stata aggredita alla fine del suo turno di lavoro. I fatti si sono svolti\u00a0nel distretto sanitario di via Cappuccina a Mestre, nel comune di Venezia. La donna...", "url": "https://www.ilmattino.it/primopiano/cronaca/coronavirus_infermiera_aggredita_fine_turno_di_lavoro_le_sputato_faccia-5140411.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/04/11/5140411_1405_coronavirus_infermiera_aggredita.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:34:00Z", "content": "Un'infermiera \u00e8\u00a0stata aggredita alla fine del suo turno di lavoro. I fatti si sono svolti\u00a0nel distretto sanitario di via Cappuccina a Mestre, nel comune di Venezia. La donna \u00e8 stata aggredita da una persona che a fine del suo turno si \u00e8 avvicinata e le ha spu\u2026 [+1210 chars]", "translated_title": "Coronavirus, nurse assaulted at the end of the work shift : spitting them in the face-The Mattino"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Alessandra Arachi", "title": "Coronavirus, il vaccino del morbillo proteggerebbe i nostri bambini - Corriere della Sera", "description": "Antonio Cassone, esperto internazionale, sta per iniziare in Italia uno studio sui vaccini trivalenti contro il coronavirus, gi\u00e0 partiti in Olanda", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_29/coronavirus-vaccino-morbillo-proteggerebbe-nostri-bambini-c007b8d2-71b3-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/81609b60-71bf-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:25:29Z", "content": "Ma perch\u00e9 i nostri bambini si ammalano poco o pochissimo per colpa del coronavirus? Neanche fossero protetti da un vaccino. O invece lo sono, magari c\u2019\u00e8 davvero un vaccino che li protegge? Una di quelle vaccinazioni obbligatorie per l\u2019infanzia . \u00abIl vaccino d\u2026 [+1247 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the measles vaccine would protect our children-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "Repubblica.it", "title": "Coronavirus, \"In nessun caso usare terapie e dispositivi fai da te\" - la Repubblica", "description": "Le raccomandazioni dell'Istituto superiore di sanit\u00e0 e degli ingegneri a causa di \"una vera e propria 'caccia al farmaco'. Molto spesso", "url": "https://www.repubblica.it/salute/medicina-e-ricerca/2020/03/29/news/coronavirus_allarme_dell_iss_in_nessun_caso_usare_terapie_fai_da_te_-252627858/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/03/29/133210740-8106aaf3-73a1-4d20-8e17-9291c3db1403.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:50:01Z", "content": "In nessun caso \u00e8 giustificabile il ricorso a terapie 'fai da te' per il trattamento del Covid-19. Lo afferma Patrizia Popoli, direttrice Centro Nazionale Ricerca e Valutazione Preclinica e Clinica dei Farmaci dell'Iss. \"Tutti i farmaci hanno degli effetti col\u2026 [+3625 chars]", "translated_title": "Coronavirus, \"Under no circumstances should you use therapies and devices made by you\"-the Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Silvia Turin", "title": "Coronavirus, cosa non sappiamo ancora del SARS-CoV-2 - Corriere della Sera", "description": "Da dove \u00e8 venuto, quanti sono i casi totali, quanto \u00e8 letale, sviluppa immunit\u00e0? Ecco alcune delle domande rimaste in sospeso. Abbiamo delle ipotesi, ma la certezza verr\u00e0 solo a posteriori", "url": "https://www.corriere.it/salute/cardiologia/20_marzo_29/coronavirus-cosa-non-sappiamo-ancora-sars-cov-2-72b29622-71a1-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/b08f9d90-71b6-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:37:54Z", "content": "Il virus muter\u00e0?\r\nParlando delle caratteristiche intrinseche di un virus, \u00e8 importante capire se muter\u00e0 o stia mutando. I virus mutano continuamente, ma la maggior parte delle alterazioni del loro codice genetico non fa una differenza significativa. Come rego\u2026 [+3802 chars]", "translated_title": "Coronavirus, what we don't know yet about the SARS-CoV-2-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgazzettino.it"}, "author": "Lorenzo Padovan", "title": "Si frattura un braccio e va in ospedale: ragazzo si scopre positivo al virus - Il Gazzettino", "description": "MANIAGO - La montagna non \u00e8 pi\u00f9 immune dal contagio da Coronavirus. Come era facile immaginarsi, negli ultimi giorni ci sono stati i primi casi in vari comuni: le comunit\u00e0...", "url": "https://www.ilgazzettino.it/nordest/pordenone/coronavirus_frattura_braccio_positivo_maniago-5140196.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/01/96/5140196_1223_ortopedia.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:24:00Z", "content": "MANIAGO - La montagna non \u00e8 pi\u00f9 immune dal contagio da Coronavirus. Come era facile immaginarsi, negli ultimi giorni ci sono stati i primi casi in vari comuni: le comunit\u00e0 interessate sono quelle di Vajont, Montereale (il sindaco Igor Alzetta ha comunicato il\u2026 [+3376 chars]", "translated_title": "He breaks an arm and goes to hospital : boy turns out to be positive for the virus-The Gazzettino"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Coronavirus: Ordini degli infermieri, 4 mila i contagiati - Sanit\u00e0 - Agenzia ANSA", "description": "In 9.448 rispondono al bando, 20 volte pi\u00f9 della richiesta\r\n\r\n(ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/canale_saluteebenessere/notizie/sanita/2020/03/29/coronavirus-ordini-degli-infermieri-4-mila-i-contagiati_e5d63b67-193d-42e9-8dff-933c7ecb0785.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/ch_700/2020/3/27/7f8c1198292fe561a49baf2b63a5c79c.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:19:23Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus : The Orders of Nurses, 4 thousand infected-Health-ANSA Agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Leggo.it"}, "author": "Alessia Strinati", "title": "Coronavirus, Valeria trovata dal fratello morta in casa a 41 anni: \u00abDa qualche giorno aveva tosse e febbre\u00bb - Leggo.it", "description": "Valeria \u00e8 stata trovata morta nel suo appartamento. La donna, di appena 41 anni, viveva a\u00a0Castelverde, in provincia di Cremona, da qualche giorno aveva febbre e tosse insistente, per...", "url": "https://www.leggo.it/italia/cronache/coronavirus_valeria_morta_casa_41_anni_tosse_febbre-5140182.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/01/82/5140182_1206_coronavirus_valeria_circo_morta.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:51:00Z", "content": "Valeria \u00e8 stata trovata morta nel suo appartamento. La donna, di appena 41 anni, viveva a\u00a0Castelverde, in provincia di Cremona, da qualche giorno aveva febbre e tosse insistente, per questo si era messa in autoisolamento con il sospetto che potesse essere sta\u2026 [+1100 chars]", "translated_title": "A 41-year-old brother Valeria was found dead in his home at the age of 41, his brother said."}, {"source": {"id": null, "name": "Gazzetta.it"}, "author": "Maria Elena Perrero", "title": "Stress da quarantena? Lo psichiatra: \u201cLa mindfulness della quotidianit\u00e0 aiuta\u201d - La Gazzetta dello Sport", "description": "\"Cogliamo questo momento come un'occasione, seppur forzata, per fare un punto della situazione su quelli che sono i nostri ritmi\", suggerisce a Gazzetta Active il dottor Stefano Erzegovesi", "url": "https://alimentazione.gazzetta.it/salute/29-03-2020/coronavirus-solitudine-stress-erzegovesi-47245", "urlToImage": "https://alimentazione.gazzetta.it/wp-content/uploads/2020/03/14/11/GettyImages-1072626900-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:20:00Z", "content": "Maria Elena Perrero \r\n29 Marzo 2020 Quando si fa qualcosa, che sia lavare i piatti o bere una tazza di t\u00e8, \u201cbisognerebbe soltanto fare quella cosa\u201d. Il pilastro su cui si fonda linsegnamento del monaco buddista Thich Nhat Hahn, maestro della consapevolezza o \u2026 [+4441 chars]", "translated_title": "Stress from quarantine? The psychiatrist : \"The mindfulness of everyday life helps\"-The Journal of Sport"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Carlotta De Leo", "title": "Coronavirus, 7 facili consigli per prendersi cura della nostra pelle in quarantena - Corriere della Sera", "description": "\u00abLa quarantena pu\u00f2 essere una grande occasione. Pensandoci su, non avremo mai pi\u00f9 un tempo cos\u00ec lungo per prenderci cura di noi e della nostra", "url": "https://www.corriere.it/cronache/cards/coronavirus-7-facili-consigli-prendersi-cura-nostra-pelle-quarantena/grande-occasione_principale.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2020/03/28/Interni/Foto-Interni-Trattate/VIVI29P05F3A_2714070F1_9392_20120828172833_HE10_20120905-0061-k1TG-U317020522748789BD-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:59:52Z", "content": "\u00abLa quarantena pu\u00f2 essere una grande occasione. Pensandoci su, non avremo mai pi\u00f9 un tempo cos\u00ec lungo per prenderci cura di noi e della nostra pelle\u00bb. Parola di Giulio Basoccu, noto chirurgo plastico di Roma, che invita tutti a sfruttare questi giorni di isol\u2026 [+332 chars]", "translated_title": "Coronavirus, 7 easy tips to take care of our skin in quarantine-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Coronavirus: Calano morti e pazienti gravi. Esperto, 'misure funzionano' - Salute & Benessere - Agenzia ANSA", "description": "ALL'INTERNO IL VIDEO CON I DATI DELLA PROTEZIONE CIVILE - In un giorno 3815 nuovi contagiati. In\r\ntotale le vittime salgono a 10.779 (+756) mentre i guariti sono 13.030 (+646). Speranza: 'Tenere\r\nguardia alta. Altrimenti si vanificherebbe quanto fatto. Servir\u2026", "url": "http://www.ansa.it/canale_saluteebenessere/notizie/sanita/2020/03/29/coronavirus-speranza-nel-pieno-epidemia-guardia-alta_c036fd39-d70c-433b-839b-06f8fa348222.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/ch_700/2020/3/29/f317a105c3a67901f40b21026b35c477.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:31:33Z", "content": "Ci sono costantemente meno decessi e meno ricoverati in terapia intensiva, che sono quelli a maggiore rischio di morte: il trend degli ultimi giorni ci fa ben sperare. Abbiamo rallentato il dramma di queste settimane\". Luca Richeldi, pneumologo e membro del C\u2026 [+5223 chars]", "translated_title": "Coronavirus : Calate deaths and severe patients. Expert, 'measures work'-Health & Wellbeing-ANSA Agency"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Coronavirus: il dopo \u00e8 vita da sorvegliati speciali - Salute & Benessere - Agenzia ANSA", "description": "Pregliasco, exit strategy graduale. Occhio anche ad asintomatici\r\n\r\n(ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/canale_saluteebenessere/notizie/sanita/2020/03/29/coronavirus-il-dopo-e-vita-da-sorvegliati-speciali-_069e248e-f471-435d-9d8b-e62e7ba7abd9.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/ch_700/2020/3/28/c7a2408c40c16faaad5f145e78d1aa82.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:50:36Z", "content": "Quella che ci attende dopo la ripartenza del Paese e la riapertura delle attivit\u00e0 sar\u00e0 necessariamente una vita da \"sorvegliati speciali\". A spiegarne la ragione \u00e8 il virologo Fabrizio Pregliasco, dell'Universit\u00e0 di Milano, sottolineando come la nuova parola \u2026 [+2494 chars]", "translated_title": "Coronavirus : The following is life from special supervised health-Health & Welfare-ANSA News Agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Vanityfair.it"}, "author": "Mario Manca", "title": "William e Kate: \u00abDobbiamo prenderci cura della nostra salute mentale ai tempi del coronavirus\u00bb - Vanity Fair Italia", "description": "Il Duca e la Duchessa di Cambridge si uniscono per sottolineare l importanza della salute mentale per fronteggiare l emergenza: \u00abRestando insieme e facendo dei semplici passi ogni giorno, possiamo essere tutti pi\u00f9 preparati per i tempi a venire\u00bb", "url": "https://www.vanityfair.it/people/mondo/2020/03/29/william-e-kate-middleton-salute-mentale-coronavirus-impegno", "urlToImage": "https://images.vanityfair.it/wp-content/uploads/2019/12/16162856/L12-950x684.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:18:38Z", "content": "Una delle cose pi\u00f9 pericolose che l\u2019emergenza coronavirus lascer\u00e0 dietro di s\u00e9 \u00e8 un equilibrio psicologico compromesso, che dovr\u00e0 adattarsi piano piano al contatto con il mondo dopo un isolamento forzato di cos\u00ec grande portata. Ne sono convinti soprattutto Wi\u2026 [+2250 chars]", "translated_title": "William and Kate : \"We need to take care of our mental health at the times of the coronavirus\"-Vanity Fair Italy"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Ravenna, guarito medico contagiato: \u201cMi sentivo un untore\u201d - Corriere Romagna", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiUGh0dHBzOi8vd3d3LmNvcnJpZXJlcm9tYWduYS5pdC9yYXZlbm5hLWd1YXJpdG8tbWVkaWNvLWNvbnRhZ2lhdG8tc2VudGl2by11bnRvcmUv0gFUaHR0cHM6Ly93d3cuY29ycmllcmVyb21hZ25hLml0L3JhdmVubmEtZ3Vhcml0by1tZWRpY28tY29udGFnaWF0by1zZW50aXZvLXVudG9yZS8_YW1w?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T08:17:00Z", "content": null, "translated_title": "Ravenna, a medical doctor who was infected with the virus : \"I felt like an unser\"-Romagna Courier"}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.it"}, "author": "Luciana Matarese", "title": "\"Inopportuno riaprire\". Intervista a Franco Locatelli (Css) - L'HuffPost", "description": "Per il presidente del Consiglio Superiore di Sanit\u00e0 sono \"premature\" anche riaperture parziali. \"Vanificheremmo i sacrifici fatti\" contro il coronavirus, che stanno dando primi risultati. \"Chiudere \u00e8 stato un atto dolorosissimo, ma pi\u00f9 facile di decidere come\u2026", "url": "https://www.huffingtonpost.it/entry/inopportuno-riaprire-intervista-a-franco-locatelli-css_it_5e8046b0c5b6256a7a2c198b", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e804ada230000de0ac8bc48.jpeg?ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-29T08:10:55Z", "content": "Riaprire il Paese adesso, anche parzialmente \u201c\u00e8 francamente prematuro, inopportuno\u201d. Di pi\u00f9: \u201cfarlo ora vanificherebbe tutti i sacrifici fatti per fermare l\u2019avanzata del coronavirus nel nostro Paese\u201d. Franco Locatelli va dritto al punto. Per il presidente del\u2026 [+14129 chars]", "translated_title": "\"Inappropriate to reopen.\" Interview with Franco Locatelli (Css)-The HuffPost"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Flavio Stefanoni", "title": "S\u00ec ai carboidrati ma con intelligenza - Proiezioni di Borsa", "description": "Non potendo uscire di casa in queste settimane la dieta diventa assolutamente\u00a0 fondamentale . Cosa mangiare e cosa evitare. S\u00ec ai carboidrati ma con", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/si-ai-carboidrati-ma-con-intelligenza/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2020/03/dieta-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:02:00Z", "content": "Non potendo uscire di casa in queste settimane la dieta diventa assolutamente\u00a0 fondamentale .\r\nCosa mangiare e cosa evitare.\r\nS\u00ec ai carboidrati ma con intelligenza, perch\u00e8?\r\nAssumere pi\u00f9 proteine e meno carboidrati o viceversa, non dimenticare frutta e verdur\u2026 [+2546 chars]", "translated_title": "Yes to carbohydrates but with intelligence-Projections of Borsa"}, {"source": {"id": null, "name": "Lettoquotidiano.it"}, "author": "By LettoQuotidiano.it", "title": "Coronavirus: i peti sono contagiosi? Ecco come stanno le... - LettoQuotidiano", "description": "Le scoregge diffondono il virus COVID-19? Questa \u00e8 la domanda che si pongono molti e alla quale possiamo dare una risposta. Scoreggia, peti Coronavirus trasmissibile attraverso peti e scorregge? Una domanda non stupida alla quale si \u00e8 fornita una risposta. I \u2026", "url": "https://www.lettoquotidiano.it/coronavirus-i-peti-sono-contagiosi-ecco-come-stanno-le-cose/49663/", "urlToImage": "https://www.lettoquotidiano.it/wp-content/uploads/2020/03/scoreggia_.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:53:00Z", "content": "Scoreggia, peti\r\nCoronavirus trasmissibile attraverso peti e scorregge? Una domanda non stupida alla quale si \u00e8 fornita una risposta.\r\nI pantaloni funzionano da barriera per impedire la trasmissione di Coronavirus nelle scoregge, afferma un centro di controll\u2026 [+2374 chars]", "translated_title": "Coronavirus : Are the peti contagious? Here's how they're the ... -LettoQuotidian"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Redazione online", "title": "I volti dei medici e delle infermiere in prima linea nella lotta al Covid-19 - Corriere della Sera", "description": "Ieri, quando l\u2019Italia ha registrato il maggior numero di morti da Covid-19 mai registrati dall\u2019inizio dell\u2019epidemia (969 su un totale di 9.134), i fotografi dell\u2019Associated Press li hanno ritratti durante le rare pause dalle unit\u00e0 di terapia intensiva degli o\u2026", "url": "https://www.corriere.it/foto-gallery/cronache/20_marzo_28/i-volti-medici-infermiere-prima-linea-lotta-covid-19-4d9b512e-7108-11ea-a7a2-3889c819a91b.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/28/dee14e84-7114-11ea-a7a6-80954b735fc3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:06:23Z", "content": "<li>Ieri, quando l\u2019Italia ha registrato il maggior numero di morti da Covid-19 mai registrati dall\u2019inizio dell\u2019epidemia (969 su un totale di 9.134), i fotografi dell\u2019Associated Press li hanno ritratti durante le rare pause dalle unit\u00e0 di terapia intensiva deg\u2026 [+3761 chars]", "translated_title": "The faces of the doctors and nurses at the forefront of the fight at Covid-19-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Margherita De Bac", "title": "Coronavirus, meno contagi e pi\u00f9 guarigioni. Perch\u00e9 le donne reagiscono meglio - Corriere della Sera", "description": "I dati italiani stanno confermando quelli della Cina dove il tasso di letalit\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 alto negli uomini. Ecco le possibili spiegazioni e le ipotesi degli esperti", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_28/coronavirus-meno-contagi-piu-guarigioni-perche-donne-reagiscono-meglio-5436e24e-7132-11ea-a7a6-80954b735fc3.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/28/3e83b2fe-7134-11ea-a7a6-80954b735fc3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:49:45Z", "content": "Esiste una differenza di genere nella malattia da coronavirus? I dati italiani stanno confermando quelli della Cina dove si \u00e8 visto che il tasso di letalit\u00e0 \u00e8 superiore negli uomini anche se la prevalenza delle infezioni (del 57,6% fra gli uomini) supera di p\u2026 [+3296 chars]", "translated_title": "Coronavirus, less contagion and more healgions. Why women react better-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Avvenire.it"}, "author": "Elena Molinari, New York", "title": "Ospedali Usa al collasso, esplode la polemica: \u00abNon rianimare i Covid-19\u00bb - Avvenire", "description": "La richiesta choc di alcuni operatori sanitari. La mancanza di equipaggiamenti e di personale ha spinto molte strutture a chiedere un provvedimento nazionale. Troppi rischi per i medici", "url": "https://www.avvenire.it/mondo/pagine/ospedali-usa-collasso", "urlToImage": "https://www.avvenire.it/c/2020/PublishingImages/20d59db6635c4da69d1bfefdab70e37d/cov.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:35:59Z", "content": "Una struttura sanitaria allestita nello Jacob Javits Convention Center a New York - Ansa \r\nDecine di ospedali americani hanno chiesto alle autorit\u00e0 statunitensi di emettere un ordine nazionale di \u00abnon rianimare\u00bb i pazienti affetti da Covid19. E molti di loro \u2026 [+4654 chars]", "translated_title": "US hospitals collapse, controversy explodes : 'Don't resuscitate the Covid-19'-Avvenire"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "di TIZIANA MORICONI", "title": "Vitamina D contro il Coronavirus? Solo un'ipotesi - la Repubblica", "description": "Non ci sono studi in corso che abbiano testato l\u2019efficacia di questo ormone nel contagio o nei confronti delle complicanze da covid-19. Bronte,", "url": "https://www.repubblica.it/salute/medicina-e-ricerca/2020/03/28/news/vitamina_d_contro_il_coronavirus_solo_un_ipotesi-252553760/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/03/28/144856341-895b778c-d026-488a-b77e-136554b51210.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:05:38Z", "content": null, "translated_title": "Vitamin D against the Coronavirus? Only one hypothesis-the Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Adnkronos.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus, medici Lombardia: \"Dati inattendibili per nascondere Caporetto?\" - Adnkronos", "description": "Paola Pedrini, segretario della Federazione italiana medici di medicina generale: '\"Confusione su accessi in pronto soccorso e tamponi\"", "url": "https://www.adnkronos.com/fatti/cronaca/2020/03/28/coronavirus-medici-lombardia-dati-inattendibili-per-nascondere-caporetto_zDgE6wbV5lCsiojvwsSGpK.html", "urlToImage": "https://www.adnkronos.com/rf/image_size_1280x960/Pub/AdnKronos/Assets/Immagini/2020/03/22/virus_medici_italia_afp.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:09:16Z", "content": "Afp\r\nPubblicato il: 28/03/2020 14:04\r\n\"Non vorremmo che la confusione sui dati\" dell'emergenza coronavirus \"servisse a nascondere la responsabilit\u00e0 dei generali nella 'Caporetto' della sanit\u00e0 pubblica italiana\". Paola Pedrini, segretario della Federazione ita\u2026 [+2595 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Lombardy physicians : \"Unreliable data to hide Caporetto?\"-Adnkronos"}, {"source": {"id": null, "name": "Tg24.sky.it"}, "author": "Renato Coen", "title": "Coronavirus, il racconto di Renato Coen guarito dal Covid-19 - Sky Tg24 ", "description": "Leggi su Sky Tg24 l\u2019articolo Coronavirus, il racconto di Renato Coen guarito dal Covid-19  | Sky TG24", "url": "https://tg24.sky.it/cronaca/2020/03/28/coronavirus-renato-coen-guarito-covid-19.html", "urlToImage": "https://nst.sky.it/content/dam/static/contentimages/original/sezioni/tg24/cronaca/2020/03/28/ospedale_sacco_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:00:59Z", "content": "La sera del 10 marzo lospedale Sacco mi sembra una citt\u00e0 sterminata. Ho 39 di febbre e giro a piedi per le strade vuote tra i padiglioni ospedalieri alla ricerca di un edificio che non riesco a trovare. La tosse e la febbre non aiutano la mia lucidit\u00e0. Ho app\u2026 [+53252 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the account of Renato Coen guarded by Covid-19-Sky Tg24 "}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmessaggero.it"}, "author": "Giampiero Valenza", "title": "Coronavirus, l'andrologo: \u00abLa quarantena pu\u00f2 far calare la libido, il sesso pu\u00f2 sostituire lo sport\u00bb - Il Messaggero", "description": "La quarantena per il coronavirus pu\u00f2 causare la perdita della libido, ma il letto pu\u00f2 essere un valido sostituto della palestra che \u00e8 stata chiusa per il lockdown. A dirlo...", "url": "https://www.ilmessaggero.it/salute/la_coppia/coronavirus_sesso_quarantena_andrologo_intervista-5138313.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/83/13/5138313_1028_foto_palmieri.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:57:36Z", "content": "La quarantena per il coronavirus pu\u00f2 causare la perdita della libido, ma il letto pu\u00f2 essere un valido sostituto della palestra che \u00e8 stata chiusa per il lockdown. A dirlo \u00e8 Alessandro Palmieri, presidente della Societ\u00e0 italiana di Andrologia e docente di uro\u2026 [+6112 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the andrologist : \"Quarantine can drop libido, sex can replace sport\"-The Messenger"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "Coronavirus, ecco perch\u00e9 la letalit\u00e0 potrebbe essere fino a dieci volte pi\u00f9 bassa - Il Sole 24 ORE", "description": "Secondo l\u2019Istituto per gli studi di politica internazionale le persone attualmente positive in Italia sono nell'ordine delle 530.000 con il tasso di letalit\u00e0 all\u20191,1% contro l\u2019oltre 10% attuale", "url": "https://www.ilsole24ore.com/channel/soleonline5/type/articolo/uuid/ADPXhcG?uuid=ADPXhcG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/ADPXhcG/images/96894aa0-70ed-11ea-8512-4977050b79ac-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:20:01Z", "content": "Coronavirus: prossima settimana cruciale per app tracciamento\r\n2' di lettura\r\nLe persone attualmente positive in Italia al coronavirus potrebbero essere oltre il mezzo milione, contro i quasi 67 mila riportati dallultima rilevazione (con circa 87mila persone \u2026 [+2405 chars]", "translated_title": "Coronavirus, here's why lethality could be up to ten times lower-The Sun 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Cristina Marrone", "title": "Coronavirus, come gestire un positivo in casa evitando il contagio - Corriere della Sera", "description": "Ci si pu\u00f2 trovare a dividere l\u2019abitazione con positivi che hanno sintomi lievi o pazienti guariti dimessi dall\u2019ospedale che non sono ancora negativi e possono trasmettere l\u2019infezione, ecco come fare", "url": "https://www.corriere.it/salute/malattie_infettive/20_marzo_28/coronavirus-come-gestire-positivo-casa-evitando-contagio-a71bdec2-70e4-11ea-a7a2-3889c819a91b.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/28/56657448-70e9-11ea-a7a2-3889c819a91b.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:49:38Z", "content": "Quarantena a casa perch\u00e9 si \u00e8 positivi (con lievi sintomi) o perch\u00e9 si \u00e8 guariti e dimessi dall\u2019ospedale ma non ancora negativizzati. Che cosa fare con le persone che vivono in casa ma sono contagiose.\r\nIn questo momento chi ha la febbre quasi certamente ha c\u2026 [+1781 chars]", "translated_title": "Coronavirus, how to manage a positive in the home by avoiding the contagion-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecnoandroid.it"}, "author": "Gilda Fabiano", "title": "Fitness: ecco quali sono le migliori app per allenarsi a casa - Tecnoandroid", "description": "Molte persone temono per la propria linea ora che non possono andare in palestra o uscire di casa per allenarsi. Ma il fitness si pu\u00f2 fare anche a casa.", "url": "https://www.tecnoandroid.it/2020/03/28/fitness-ecco-quali-sono-le-migliori-app-per-allenarsi-a-casa-693727", "urlToImage": "https://www.tecnoandroid.it/wp-content/uploads/2020/03/Progetto-senza-titolo-4-9.png", "publishedAt": "2020-03-28T11:19:25Z", "content": "In questi giorni di quarantena, \u00e8 stato prioritario scegliere la prudenza rispetto al rischiare di uscire troppo di casa. Questo perch\u00e9 \u00e8 molto importante che tutti contribuiamo il pi\u00f9 possibile, con i mezzi che abbiamo, evitare la diffusione del virus e acce\u2026 [+1546 chars]", "translated_title": "Fitness : Here's what the best apps are for training at home-Tecnoandroid"}, {"source": {"id": null, "name": "Dilei.it"}, "author": "DiLei", "title": "Dieta con riso per l\u2019ora legale: digerisci meglio e favorisci il sonno - DiLei Benessere", "description": "Il riso, dati scientifici alla mano, pu\u00f2 rivelarsi molto utile per affrontare i fastidi dovuti alla privazione di sonno che caratterizza l'ora legale.", "url": "https://dilei.it/benessere/dieta-con-riso-per-ora-legale/699819/", "urlToImage": "https://dileidemosite.files.wordpress.com/2020/03/dieta-riso-ora-legale-1-1.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-28T09:50:30Z", "content": "Il ritorno dell\u2019ora legale ci porta, per forza di cose, ad affrontare una situazione di privazione di sonno che pu\u00f2 risultare fastidiosa. Per affrontarla si pu\u00f2 fare riferimento all\u2019aiuto dell\u2019alimentazione. Tra i cibi pi\u00f9 utili in merito \u00e8 possibile citare i\u2026 [+2673 chars]", "translated_title": "Diet with rice for daylight saving time : digest better and favoring sleep-DiLei Benaise"}, {"source": {"id": null, "name": "Gazzetta.it"}, "author": "Maria Elena Perrero", "title": "Coronavirus o allergia respiratoria? Ecco come distinguere i sintomi - La Gazzetta dello Sport", "description": "\"Solitamente l'allergia non \u00e8 accompagnata da febbre e soprattutto non provoca brividi\", spiega a Gazzetta Active il dottor Pasqualino Berardinelli", "url": "https://alimentazione.gazzetta.it/salute/28-03-2020/coronavirus-allergia-respiratoria-sintomi-differenze-47323", "urlToImage": "https://alimentazione.gazzetta.it/wp-content/uploads/2020/03/18/37/Schermata-2020-03-27-alle-18.51.30.png", "publishedAt": "2020-03-28T09:05:00Z", "content": "Lepidemia di coronavirus coincide ormai con il periodo delle allergie respiratorie stagionali. C\u00e8 un modo per distinguere le due sintomatologie? \u201cI sintomi comuni sono diversi \u2013 spiega a Gazzetta Active il dottor Pasqualino\u00a0Berardinelli, pneumologo Punti Raf \u2026 [+2169 chars]", "translated_title": "Coronavirus or respiratory allergy? Here's how to distinguish the symptoms-The Gazzetta dello Sport"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmattino.it"}, "author": "Alessia Marani", "title": "Coronavirus, la prima positiva di Roma: \u00abIl mio incubo iniziato con un raffreddore\u00bb - Il Mattino", "description": "Stefania Giardoni, ex commessa della Magliana, 50 anni, mamma di due figli di 23 e 26, \u00e8 stata la prima persona malata di Covid-19 a Roma. I primi sintomi il 23 febbraio, poi la corsa il 7...", "url": "https://www.ilmattino.it/primopiano/cronaca/coronavirus_roma_primo_caso_positiva_cassiera_chi_e-5138525.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/73/96/5137396_0939_alessia_marani_.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:56:00Z", "content": "Stefania Giardoni, ex commessa della Magliana, 50 anni, mamma di due figli di 23 e 26, \u00e8 stata la prima persona malata di Covid-19 a Roma. I primi sintomi il 23 febbraio, poi la corsa il 7 marzo e il ricovero allo Spallanzani, dal 23 marzo \u00e8 in cura al Covid \u2026 [+4726 chars]", "translated_title": "\"My nightmare started with a cold,\" said coronavirus."}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Silvia Turin", "title": "Coronavirus, perch\u00e9 bisogna puntare a Ro \u00aberre con zero\u00bb inferiore a 1 - Corriere della Sera", "description": "Il valore Ro \u00e8 il tasso di contagiosit\u00e0 di un virus, varia anche in base alla densit\u00e0 di popolazione. In Lombardia prima delle chiusura \u00e8 arrivato anche a 4: una persona ne infettava altre quattro", "url": "https://www.corriere.it/salute/malattie_infettive/20_marzo_28/coronavirus-perche-bisogna-puntare-ro-erre-zero-inferiore-1-e9ebe02c-70ca-11ea-a7a2-3889c819a91b.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/28/6bb81342-70cf-11ea-a7a2-3889c819a91b.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:42:57Z", "content": "\u00abPer interrompere la circolazione del virus dobbiamo scendere al di sotto di un contagiato per persona positiva e ancora non siamo a quel livello. Dal punto di vista matematico sar\u00e0 possibile ritenere di averla avuta vinta contro il coronavirus soltanto quand\u2026 [+188 chars]", "translated_title": "Coronavirus, because you have to point to Ro \"erre with zero\" of less than 1-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Vogue.it"}, "author": "Ana Morales", "title": "Allenamento a casa: 14 errori da non fare - Vogue Italia", "description": "L'allenamento a casa \u00e8 un'ottima alternativa per restare in forma. Ma attenzione a questi errori che potrebbero compromettere i risultati dei vostri esercizi", "url": "https://www.vogue.it/bellezza/article/allenamento-a-casa-errori-da-non-fare", "urlToImage": "https://compass-media.vogue.it/photos/5e7e7397a9d7510008e8de7f/16:9/w_1920,c_limit/GettyImages-1094597764.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:15:02Z", "content": "No, in questo articolo non vogliamo mettere in discussione la comodit\u00e0 dell'allenamento a casa. D'altronde, a questo punto, nessuno dubita che sia giusto e necessario farlo per evitare uno stile di vita sedentario e sentirsi bene. Ma \u00e8 importante chiarire alc\u2026 [+8782 chars]", "translated_title": "Workout at home : 14 mistakes not to do-Vogue Italy"}, {"source": {"id": null, "name": "Notizieora.it"}, "author": null, "title": "Cina, morto per hantavirus: il vaccino gi\u00e0 esiste - Notizie Ora", "description": "In Cina un uomo \u00e8 morto per hantavirus, si trasmette con i roditori, c'\u00e8 il vaccino.", "url": "https://www.notizieora.it/cina-morto-per-hantavirus-il-vaccino-gia-esiste/", "urlToImage": "https://www.notizieora.it/wp-content/uploads/2019/01/topi-4-1200x600.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:43:00Z", "content": "La Cina sta cercando di uscire dall\u2019epidemia del Coronavirus e gi\u00e0 ne deve affrontare un altro, quello dell\u2019hantavirus. In effetti \u00e8 un\u2019infezione che viene trasmessa entrando in contatto con i topi. Esclusa la trasmissione tra uomo e uomo, la malattia \u00e8 conos\u2026 [+1823 chars]", "translated_title": "China has died from hantavirus : the vaccine already exists-News Now"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgiorno.it"}, "author": "ANDREA GIANNI", "title": "Coronavirus, morta operatrice socio-sanitaria: \"Addio cara Rosaria, ora giustizia\" - IL GIORNO", "description": "Operatrice del Golgi Redaelli muore in ospedale. La rabbia dei colleghi: nessuno l\u2019ha protetta, le Rsa sono una polveriera", "url": "https://www.ilgiorno.it/milano/cronaca/morta-operatrice-sanitaria-1.5084900", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5084898.1585374852%21%2FhttpImage%2Fimage.jpg_gen%2Fderivatives%2Fwidescreen%2Fimage.jpg&w=700&h=391", "publishedAt": "2020-03-28T06:20:43Z", "content": "Milano, 28 marzo 2020 -\u00a0\u00abPerch\u00e9 la morte della cara Rosaria non sia vana devono pagare i responsabili: ogni operatrice deve pretendere di lavorare in massima sicurezza in tutti i reparti\". Si conclude con questo appello una comunicazione del sindacato Slai-Co\u2026 [+3054 chars]", "translated_title": "\"Goodbye dear Rosaria, now justice, now justice,\" said coronavirus, who died on the health of the health care worker."}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Federica Cavadini", "title": "Coronavirus, catena di contagi al Cto: \u00abInfezione dilagata, si deve chiudere\u00bb - Corriere della Sera", "description": "Colpita l\u2019intera linea di comando, oltre a medici e infermieri. \u00abPersonale esposto al rischio, non \u00e8 garantita la sicurezza\u00bb", "url": "https://milano.corriere.it/notizie/cronaca/20_marzo_28/coronavirus-catena-contagi-cto-infezione-dilagata-si-deve-chiudere-c2de24f0-707e-11ea-82c1-be2d421e9f6b.shtml", "urlToImage": "https://images2-milano.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/28/eece9274-707f-11ea-82c1-be2d421e9f6b.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:13:25Z", "content": "\u00abTutto l\u2019ospedale ormai \u00e8 un\u2019area infetta. E se il Covid arriva anche nei reparti dei pazienti pi\u00f9 fragili pu\u00f2 essere un disastro. Si dovrebbe chiudere, e riaprire in sicurezza\u00bb. L\u2019appello \u00e8 di un medico del Cto. Dottori e infermieri di via Bignami sono in al\u2026 [+3713 chars]", "translated_title": "Coronavirus, chain of infections at Cto : \"Dilated Defection, should be closed\"-Sera Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Margherita De Bac e Fiorenza Sarzanini", "title": "Chiusure coronavirus, proroga certa per altri 15 giorni: per allentare i divieti serve il \u00abcontagio uno\u00bb - Corriere della Sera", "description": "Confermare la chiusura totale e i divieti di spostamento per altre due settimane, valutando alcune minime deroghe per le aziende: \u00e8 questa l\u2019ipotesi alla quale lavora il governo in vista del 3 aprile quando sar\u00e0 firmato il nuovo decreto", "url": "https://www.corriere.it/cronache/20_marzo_28/chiusure-coronavirus-proroga-certa-altri-15-giorni-allentare-divieti-serve-contagio-uno-eecbec28-7065-11ea-82c1-be2d421e9f6b.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2020/03/27/Interni/Foto-Interni-Trattate/efe27faf3cf35d5d16ba312a7da61c50[1]-kUZE-U31702020192742f1G-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T05:48:45Z", "content": "Confermare la chiusura totale e i divieti di spostamento per altre due settimane, valutando per\u00f2 la possibilit\u00e0 di concedere alcune deroghe, seppur minime, per le aziende. \u00c8 questa l\u2019ipotesi alla quale lavora il governo in vista del 3 aprile, quando scadr\u00e0 il\u2026 [+2903 chars]", "translated_title": "A 15-day extension of coronavirus closures : to ease the bans, the \"contagion one\"-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Vanityfair.it"}, "author": "Alice Rosati", "title": "Coronavirus, l importanza della vitamina D per le difese immunitarie - Vanity Fair Italia", "description": "Uno studio dell Universit\u00e0 di Torino evidenzia il ruolo attivo del Calcitriolo nella prevenzione e nella migliore risposta a virus che colpiscono le vie respiratorie provocando la polmonite. I livelli ottimali di vitamina D potrebbero ridurre il rischio di co\u2026", "url": "https://www.vanityfair.it/benessere/dieta-e-alimentazione/2020/03/28/coronavirus-vitamina-d-aumentare-difese-immunitarie-alimenti-studi-universita-torino", "urlToImage": "https://images.vanityfair.it/wp-content/uploads/2020/03/27164013/GettyImages-1147455976-1-950x684.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:06:55Z", "content": "Uno studio di revisione, reso noto dall\u2019Universit\u00e0 di Torino, sottolinea l\u2019importanza della vitamina D per prevenire i virus e per rafforzare il sistema immunitario, anche in relazione al coronavirus.\r\nSi parla sempre di vitamina C, la sua \u00abfama\u00bb in questi gi\u2026 [+5027 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the importance of vitamin D for immune defenses-Vanity Fair Italy"}, {"source": {"id": null, "name": "Lifegate.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, le parole di Papa Francesco e gli ultimi aggiornamenti - LifeGate", "description": "Gli ultimi aggiornamenti circa l'epidemia di coronavirus in Italia e le parole di Papa Francesco da Roma.", "url": "https://www.lifegate.it/persone/stile-di-vita/ultimi-aggiornamenti-27-marzo-papa-francesco", "urlToImage": "https://www.lifegate.it/app/uploads/papa1.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:57:42Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus, the words of Pope Francis and the latest updates-LifeGate"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "di IRMA D'ARIA", "title": "Coronavirus, in ascensore solo con la mascherina chirurgica e i guanti - la Repubblica", "description": "Se proprio dobbiamo entrare con altre persone, \u00e8 necessario proteggersi. Quali precauzioni prendere in questo spazio ristretto e prima di rientrare a", "url": "https://www.repubblica.it/salute/medicina-e-ricerca/2020/03/27/news/coronavirus_l_infettivologa_in_ascensore_solo_con_la_mascherina_chirurgica_e_i_guanti_-252453956/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/03/27/121419724-83c1ad27-3fd4-4f7d-860b-d7bbc43b56e9.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:58:06Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus, in the elevator only with the surgical bezel and gloves-the Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Fanpage.it"}, "author": "Antonio Palma", "title": "Julie, uccisa dal coronavirus a soli 16 anni: \u201cEra sana, aveva solo la tosse\u201d - Fanpage.it", "description": "La 16enne \u00e8 prima vittima minorenne colpita dal coronavirus in Francia. Tutto \u00e8 accaduto nel giro di una settimana, come raccontano i familiari dell'adolescente francese che ora sono in quarantena a casa. \"Aveva solo una leggera tosse. Poi \u00e8 peggiorata ed \u00e8 s\u2026", "url": "https://www.fanpage.it/esteri/julie-uccisa-dal-coronavirus-a-soli-16-anni-era-sana-aveva-solo-la-tosse/", "urlToImage": "https://static.fanpage.it/wp-content/uploads/2020/03/Schermata-2020-03-27-alle-13.07.27.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:00:23Z", "content": "Dobbiamo smettere di credere che tutto questo riguardi solo gli anziani.\u00a0Nessuno \u00e8 invincibile contro questo virus \u00e8 lo straziante messaggio della sorella maggiore di Julie, una ragazzina di soli 16 anni, uccisa dal coronavirus in Francia e prima vittima mino\u2026 [+2924 chars]", "translated_title": "Julie, who was killed by the coronavirus at just 16 years old : \"She was healthy, she had only a cough\"-Fanpage.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmessaggero.it"}, "author": "Mauro Evangelisti", "title": "Coronavirus, si muore anche a 16 e 20 anni. Il caso delle vittime giovani. \u00abIl Covid-19 attacca chiunque\u00bb - Il Messaggero Salute", "description": "Coronavirus, stanno morendo anche i pazienti giovani e sani. \u00abNon dobbiamo commettere l\u2019errore di pensare che vi siano categorie di persone esenti dai rischi di questa malattia\u00bb...", "url": "https://www.ilmessaggero.it/salute/medicina/coronavirus_morti_giovani-5136746.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/67/46/5136746_1702_combo_giovani_morti.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:52:44Z", "content": "Coronavirus, stanno morendo anche i pazienti giovani e sani. \u00abNon dobbiamo commettere l\u2019errore di pensare che vi siano categorie di persone esenti dai rischi di questa malattia\u00bb avverte il professor Massimo Andreoni, primario di Malattie infettive al Policlin\u2026 [+3632 chars]", "translated_title": "Coronavirus, you also die at 16 and 20 years old. The case of young victims. 'The Covid-19 attacks anyone'-The Messenger Health"}, {"source": {"id": null, "name": "Everyeye.it"}, "author": "https://www.facebook.com/siralexita", "title": "Gli studiosi: il nuovo Coronavirus potrebbe essere in circolo da anni o decenni - Everyeye Tech", "description": "Da un nuovo studio condotto da alcuni ricercatori arrivano delle interessanti indicazioni sul nuovo Coronavirus.", "url": "https://tech.everyeye.it/notizie/studiosi-nuovo-coronavirus-circolo-anni-decenni-436436.html", "urlToImage": "https://images.everyeye.it/img-notizie/gli-studiosi-nuovo-coronavirus-circolo-anni-decenni-v4-436436.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:45:59Z", "content": "Il Coronavirus solo di recente ha messo in ginocchio il mondo, causando lockdown e paralisi in tutte le nazioni pi\u00f9 importanti. Gli scienziati oltre ad essere al lavoro per trovare una cura ed un vaccino, stanno anche cercando di capire la sua provenienza.\r\nU\u2026 [+2384 chars]", "translated_title": "Scholars : The new Coronavirus may have been in circles for years or decades-Everyeye Tech"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Salvatore de Rosa", "title": "Meteo: TEMPERATURE, imminente TRACOLLO TERMICO, gi\u00f9 anche di 10\u00b0C. Ecco DOVE e QUANTO durer\u00e0 - iLMeteo.it", "description": "Meteo: TEMPERATURE, imminente TRACOLLO TERMICO, gi\u00f9 anche di 10\u00b0C. Ecco DOVE e QUANTO durer\u00e0", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/meteo-temperature-imminente-tracollo-termico-giu-anche-di-10-gradi-ecco-dove-e-quanto-durera", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/temperature-30320.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:02:35Z", "content": "Imminente tracollo termicoA differenza di quanto fatto dall'inverno appena terminato, la primavera sta cercando di mantenere inalterate quelle che sono le sue caratteristiche, spesso orientate a un deciso dinamismoatmosferico. Dopo un weekend piuttosto mite e\u2026 [+1972 chars]", "translated_title": "Weather : TEMPERATURE, imminent THERMAL TRACOLLO, down also by 10 \u00b0C. Here's DOVE and HOW long it will last-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Salvatore de Rosa", "title": "Meteo: TEMPERATURE, nuova Ondata di GELO sull'Italia. Imminente CROLLO di 15\u00b0C. Ecco dove - iLMeteo.it", "description": "Meteo: TEMPERATURE, imminente TRACOLLO TERMICO, gi\u00f9 anche di 10\u00b0C. Ecco DOVE e QUANTO durer\u00e0", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/meteo-temperature-imminente-tracollo-termico-giu-anche-di-10-gradi-ecco-dove-e-quanto-durera", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/temperature-30320.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:02:31Z", "content": "Imminente tracollo termicoA differenza di quanto fatto dall'inverno appena terminato, la primavera sta cercando di mantenere inalterate quelle che sono le sue caratteristiche, spesso orientate a un deciso dinamismoatmosferico. Dopo un weekend piuttosto mite e\u2026 [+1972 chars]", "translated_title": "Weather : TEMPERATURE, new Ondata of GELO on Italy. Imminent COLLAPSE of 15 \u00b0C. Here's where-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Cataniatoday.it"}, "author": "Redazione", "title": "Il Nursind chiede la chiusura di Neurologia del Cannizzaro - CataniaToday", "description": "In una nota a Regione, prefettura e Comune, il segretario territoriale Salvo Vaccaro ha chiesto la chiusura dell\u2019unit\u00e0 operativa per il grave pericolo di...", "url": "https://www.cataniatoday.it/cronaca/infermieri-contagio-coronavirus-ospedale-cannizzaro-30-marzo-2020.html", "urlToImage": "https://www.cataniatoday.it/~media/horizontal-hi/40798672319937/infermieri-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:14:14Z", "content": "Il sindacato Nursind di Catania ha segnalato un grave caso di diffusione del Covid-19 al Cannizzaro di Catania, nel reparto di Neurologia. In una nota a Regione, prefettura e Comune, il segretario territoriale Salvo Vaccaro ha chiesto la chiusura dell\u2019unit\u00e0 o\u2026 [+2070 chars]", "translated_title": "Nursind calls for the closure of Neurology of Cannizzaro-CataniaToday"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tio.ch"}, "author": "tio.ch", "title": "Il grappino fa bene contro il virus? - Ticinonline", "description": "Pare di s\u00ec, secondo alcuni virologi. Ma comporta altri rischi, e non piccoli", "url": "https://www.tio.ch/svizzera/attualita/1428731/alcol-virus-grappino-ch-svizzera", "urlToImage": "https://media.tio.ch/files/domains/tio.ch/images/4bv7/f_-alcol-virus-grappino-ch-svizzera-kz3x.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-30T08:04:51Z", "content": "Coronavirus, pi\u00f9 di cento vittime in Ticino\r\nBERNA - Bere superalcolici, magari un\u00a0grappino, per combattere il coronavirus? L'idea di per s\u00e9 non \u00e8 balzana, ma gli esperti ne parlano con preoccupazione. Il rimedio infatti rischia di fare pi\u00f9 male della malatti\u2026 [+2421 chars]", "translated_title": "Does grappling do well against the virus? -Ticinonline"}, {"source": {"id": null, "name": "Affaritaliani.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, la scienza? Un dogma religioso: inquisisce chi non si allinea - Affaritaliani.it", "description": "Lampi del pensiero di Diego Fusaro/ Stiamo assistendo spesso al trionfo di una scienza che \u00e8 tale solo nominalmente: procede dogmaticamente e con violenza", "url": "https://www.affaritaliani.it/blog/lampi-del-pensiero/coronavirus-la-scienza-un-dogma-religioso-inquisisce-chi-non-si-allinea-662589.html", "urlToImage": "https://www.affaritaliani.it/static/upload/labo/laboratorio--3-.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:57:00Z", "content": "La scienza ha un suo legittimo campo di applicazione e di ricerca. Esso chiede di essere riconosciuto e rispettato nella sua specifica operativit\u00e0. La scienza si occupa di porzioni delimitate della realt\u00e0 e opera secondo una ragione di tipo calcolante. L\u2019ho d\u2026 [+4291 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the science? A religious dogma : it is restless who does not align-Affaritaliani.it"}, {"source": {"id": null, "name": "3bmeteo.com"}, "author": "Carlo Migliore", "title": "CORONAVIRUS e RAGGI UV: IL SOLE potr\u00e0 darci una mano? Vediamo se e come - 3bmeteo", "description": "Mentre resta ancora ampiamente dibattuta la questione degli effetti del caldo sulla diffusione del contagio da Covid-19, si fa avanti una nuova ipotesi sempre collegata alla stagione calda ma non direttamente alle temperature, quanto invece alla radiazione ul\u2026", "url": "https://www.3bmeteo.com/giornale-meteo/coronavirus-e-raggi-uv--il-sole-potr--darci-una-mano--vediamo-se-e-come-328574", "urlToImage": "https://image.3bmeteo.com/images/newarticles/w_1280/che-effetti-avranno-i-raggi-uv-e-coronavirus-3bmeteo-102534.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:16:30Z", "content": "Che effetti avranno i raggi UV e Coronavirus\r\nMentre resta ancora ampiamente dibattuta la questione degli effetti del caldo sulla diffusione del contagio da Covid-19, si fa avanti una nuova ipotesi sempre collegata alla stagione calda ma non direttamente alle\u2026 [+2086 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS and RAYS UV : Can the SOLE give us a hand? Let's see if and how-3bmeteo"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": null, "title": "Meteo CATANIA: oggi pioggia, Marted\u00ec 31 poco nuvoloso, Mercoled\u00ec 1 nubi sparse - ILMETEO.it", "description": "Previsioni meteo per il 30/03/2020, Catania. Giornata caratterizzata da pioggia, temperatura minima di 12\u00b0C e massima di 14\u00b0C", "url": "https://www.ilmeteo.it/giornale/meteo-catania-oggi-pioggia-martedi-31-poco-nuvoloso", "urlToImage": "https://media.ilmeteo.it/foto/news-meteo/mare-pioggia.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:27:00Z", "content": "Previsioni Meteo CataniaCatania, Luned\u00ec 30 Marzo: giornata caratterizzata da pioggia diffusa o rovesci, temperatura minima 12\u00b0C, massima 14\u00b0C. Nel dettaglio: rovesci di pioggia al mattino e al pomeriggio, veloci piovaschi alla sera. Durante la giornata di ogg\u2026 [+2406 chars]", "translated_title": "Meteo CATANIA : Today rain, Tuesday 31 little cloudy, Wednesday 1 clouds sparse-ILMETEO.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Salvatore de Rosa", "title": "Meteo: TEMPERATURE PRIMAVERILI, si SALE oltre i 20\u00b0C, ma \u00e8 in AGGUATO un FREDDO RIBALTONE. Ecco cosa accadr\u00e0 - iLMeteo.it", "description": "Meteo: TEMPERATURE, nuova Ondata di GELO sull'Italia. Imminente CROLLO di 15\u00b0C. Ecco dove", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/meteo-temperature-nuova-ondata-di-gelo-sullitalia-imminente-crollo-di-15c-ecco-dove", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/Temperature-torna-freddo-29032020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:52:48Z", "content": "Torna il freddo sull'ItaliaAll'orizzonte \u00e8 gi\u00e0 in agguato una nuova ondata di gelo che causer\u00e0 il crollo delle temperature anche di 15\u00b0C rispetto al weekend appena passato. Ma andiamo con ordine e vediamo cosa accadr\u00e0.\r\nLa parentesi primaverile del fine setti\u2026 [+1447 chars]", "translated_title": "Weather : SPRING TEMPERATURES, SALE over 20 \u00b0C, but it is in AGGUATO a COLD RIBALTONE. Here's what will happen-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Triesteprima.it"}, "author": "Redazione", "title": "Torna la bora, con piogge deboli: le previsioni per luned\u00ec 30 marzo - Triesteprima.it", "description": "Una depressione interesser\u00e0 le Alpi orientali favorendo luned\u00ec l'afflusso in quota di masse d'aria umida da sud-ovest, mentre nei bassi strati affluiranno...", "url": "http://www.triesteprima.it/meteo/previsioni-30-marzo-2020.html", "urlToImage": "http://www.triesteprima.it/~media/horizontal-hi/48244277668407/9426029a-f979-47e6-95ea-b68915423ce3-2.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T18:28:57Z", "content": "Una depressione interesser\u00e0 le Alpi orientali favorendo luned\u00ec l'afflusso in quota di masse d'aria umida da sud-ovest, mentre nei bassi strati affluiranno correnti fredde nord-orientali. Marted\u00ec affluiranno a tutte le quote correnti nord-orientali pi\u00f9 secche.\u2026 [+1980 chars]", "translated_title": "Back in the bora, with weak rains : forecasts for Monday, March 30-Triesteprima.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Everyeye.it"}, "author": "https://www.facebook.com/shinsosuke", "title": "Bastano tre buchi neri per 'rompere' lo spazio-tempo - Everyeye Tech", "description": "La reversibilit\u00e0 temporale \u00e8 una delle principali simmetrie in fisica. Tre buchi neri che orbitano insieme possono 'rompere' questa propriet\u00e0.", "url": "https://tech.everyeye.it/notizie/bastano-tre-buchi-neri-rompere-spazio-tempo-436381.html", "urlToImage": "https://images.everyeye.it/img-notizie/bastano-tre-buchi-neri-rompere-spazio-tempo-v3-436381.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:29:10Z", "content": "La maggior parte delle leggi fisiche sono indipendenti dalla direzione del tempo; avanti, indietro, tutto funziona allo stesso modo. Questa propriet\u00e0 \u00e8 chiamata reversibilit\u00e0 del tempo. Tuttavia le cose potrebbero non essere sempre cos\u00ec: un sistema di tre buc\u2026 [+3257 chars]", "translated_title": "Three black holes are enough to 'break' the space-time-Everyeye Tech"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "SARS-CoV-2: ecco come attacca le cellule - Focus", "description": "COVID-19: nuove immagini al microscopio elettronico a scansione mostrano particelle del coronavirus SARS-CoV-2 accanirsi sulle cellule umane.", "url": "https://www.focus.it/scienza/salute/sars-cov-2-ecco-come-coronavirus-attacca-le-cellule", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/25/sars-cov-2-attacco-alle-cellule-orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:50:54Z", "content": "Sappiamo ormai che il nuovo coronavirus SARS-CoV-2 attacca con facilit\u00e0 le cellule del corpo umano, usando le sue spicole - le protuberanze appuntite disposte a corona sulla sua superficie - come passe-partoutper farsi largo nella membrana cellulare. Nuove im\u2026 [+1446 chars]", "translated_title": "SARS-CoV-2 : Here's how it attacks cells-Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Liberoquotidiano.it"}, "author": "LiberoQuotidiano", "title": "Coronavirus, il virologo Andrea Crisanti: \"La casa \u00e8 un pericolo, chi vive con un infetto ha la probabilit\u00e0 80 volte superiore di infettarsi\" - Liberoquotidiano.it", "description": "I tamponi servono a ben poco in questo momento. Per il virologo  Andrea Crisanti , ospite a  Mezz'ora in pi\u00f9 , il problema della Lombardia ...", "url": "https://www.liberoquotidiano.it/news/italia/21674761/coronavirus_andrea_crisanti_casa_pericolo_infettarsi_probabilita_80_volte_superiore_casa_infetto_mezz_ora_in_piu.html", "urlToImage": "https://img2.liberoquotidiano.it/images/2020/03/29/144206182-5326c093-ce72-4c89-9408-ecc677337ebd.png", "publishedAt": "2020-03-29T14:56:44Z", "content": "I tamponi servono a ben poco in questo momento. Per il virologo Andrea Crisanti, ospite a Mezz'ora in pi\u00f9, il problema della Lombardia e delle altre Regioni \u00e8 \"la trasmissione interfamiliare\" da coronavirus. Fare tamponi, secondo l'esperto in collegamento con\u2026 [+453 chars]", "translated_title": "Coronavirus, virologist Andrea Crisanti : \"The home is a danger, those who live with an infected have the probability 80 times more likely to become infected\"-Liberoquotidiano.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Virgilio.it"}, "author": "Virgilio Notizie", "title": "Coronavirus: parte l'indagine sui numeri 'reali' del contagio - Virgilio Notizie", "description": "Nella provincia di Bergamo, l'Ordine dei Medici teme che i dati su incidenza e frequenza di Covid-19 siano sottostimati", "url": "https://notizie.virgilio.it/coronavirus-quanti-numeri-reali-contagio-medici-bergamo-1333454", "urlToImage": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2020/03/coronavirus-bergamo-numeri-reali-indagine.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:45:29Z", "content": "L\u2019Ordine dei Medici della provincia di Bergamo ha iniziato un\u2019indagine per calcolare i numeri reali dell\u2019emergenza coronavirus sul territorio. Lo ha reso noto tramite una newsletter inviata agli iscritti e riportata dall\u2019Ansa. I camici bianchi di una della zo\u2026 [+1390 chars]", "translated_title": "Coronavirus : Part of the investigation into the 'real' numbers of the contagion-Virgilio News"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "La mano degli uomini \u00e8 progettata per fare a pugni? - Focus", "description": "La mano degli uomini, a differenza di quella delle donne, \u00e8 progettata per stringersi a pugno e colpire con forza: una questione di sopravvivenza e di evoluzione", "url": "https://www.focus.it/scienza/scienze/la-mano-degli-uomini-e-progettata-per-fare-a-pugni", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/24/le-mani-degli-uomini-sono-progettate-per-fare-a-pugni--orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:08:01Z", "content": null, "translated_title": "Is the hand of men designed to punch up? -Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmessaggero.it"}, "author": "Redazione Web", "title": "Coronavirus, il virologo Pregliasco: \u00abSud Italia nuova frontiera dell'epidemia, si prepari al peggio\u00bb - Il Messaggero", "description": "\u00abLa nuova frontiera dell'epidemia di Coronavirus \u00e8 il Sud Italia, attrezzarsi subito\u00bb. \u00c8 l'allarme lanciato dal\u00a0virologo dell'Universit\u00e0 di Milano...", "url": "https://www.ilmessaggero.it/italia/coronavirus_quando_riapre_negozi_attivita_pregliasco_aprile-5140258.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/02/58/5140258_1548_coronavirus_italia_pregliasco_sud_ultime_notizie_29_marzo_2020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:49:40Z", "content": "\u00abLa nuova frontiera dell'epidemia di Coronavirus \u00e8 il Sud Italia, attrezzarsi subito\u00bb. \u00c8 l'allarme lanciato dal\u00a0virologo dell'Universit\u00e0 di Milano Fabrizio Pregliasco che sottolinea come le Regioni meridionali possano far tesoro dell'esperienza del Nord.\u00a0\u00abPer\u2026 [+2469 chars]", "translated_title": "The Pregliasco virologist : \"South Italy's new frontier of the epidemic, prepare for the worst\"-The Messenger"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "In quarantena ci sentiamo meno soli grazie a Internet - Focus", "description": "Talvolta criticato, Internet ci permette ora di sentirci pi\u00f9 vicini a chi non possiamo vedere di persona. Ecco come sfruttarlo al massimo e addolcire l'isolamento.", "url": "https://www.focus.it/comportamento/psicologia/grazie-internet", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/23/videochiamate-orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:40:33Z", "content": "Fino a un paio di mesi fa si parlava spesso di una tecnologia nemica dei rapporti sociali, che ci faceva isolare mentre eravamo fuori a cena in compagnia, o avere pi\u00f9 amici virtuali che reali. Oggi, paradossalmente, quella tecnologia \u00e8 la stessa che ci permet\u2026 [+2544 chars]", "translated_title": "In quarantine we feel less alone thanks to the internet-Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Centrometeoitaliano.it"}, "author": "Nunzio Corrasco", "title": "Asteroide gigante sta per sfiorare la Terra: ecco quando e quanto \u00e8 grande il meteorite - Centro Meteo italiano", "description": "Asteroide grande come l'Everest sfiorer\u00e0 la Terra l'annuncio della Nasa Non bastava l'emergenza coronavirus: a tenere in apprensione il nostro pianeta o almeno gli astronomi, come ?", "url": "https://www.centrometeoitaliano.it/astronomia-spazio/asteroide-gigante-sta-per-sfiorare-la-terra-ecco-quando-e-quanto-e-grande-il-meteorite-88522/", "urlToImage": "https://images.centrometeoitaliano.it/wp-content/uploads/2019/11/02/meteorite.jpg?v=1.12", "publishedAt": "2020-03-29T13:33:01Z", "content": "Asteroide grande come l\u2019Everest sfiorer\u00e0 la Terra l\u2019annuncio della Nasa\r\nNon bastava l\u2019emergenza coronavirus: a tenere in apprensione il nostro pianeta o almeno gli astronomi, come riporta TgCom24,\u00a0\u00e8 il progressivo avvicinamento di un asteroide \u201cpotenzialment\u2026 [+2231 chars]", "translated_title": "Giant asteroid is about to defy Earth : Here's when and how big the meteorite is-Italian Meteo Center"}, {"source": {"id": null, "name": "Romatoday.it"}, "author": "Redazione", "title": "Coronavirus, il sondaggio: ai romani manca passeggiare con famiglia e amici - RomaToday", "description": "I dati del monitoraggio dell'Agenzia per il Controllo e la Qualit\u00e0 dei Servizi Pubblici Locali di Roma Capitale. Il questionario telefonico \u00e8 stato somministrato tra...", "url": "http://www.romatoday.it/attualita/coronavirus-sondaggio-cosa-manca-ai-romani.html", "urlToImage": "http://www.romatoday.it/~media/horizontal-hi/20357209122477/coronavirus-roma-deserta.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:59:14Z", "content": "Fonte Agenzia Dire - In tempi di coronavirus e restrizioni alle possibilit\u00e0 di movimento, passeggiare liberi da vincoli \u00e8 la cosa che manca di pi\u00f9 ai romani, la stragrande maggioranza poi si informa sull'emergenza sanitaria attraverso la tv e meno della met\u00e0 \u2026 [+3620 chars]", "translated_title": "Coronavirus poll : Romans are missing out on walking with family and friends-RomaToday"}, {"source": {"id": null, "name": "Ildolomiti.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, il Covid uccide i soggetti gi\u00e0 malati, ma non solo. Letalit\u00e0 al 9,2% - il Dolomiti", "description": "TRENTO. In un scenario in continuo mutamento, le statistiche servono pi\u00f9 a farsi un'idea della situazione che non un quadro esaustivo \u2013 possibile probabilmente solo a epidemia conclusa. Di questo modo si comprendono le caratteristiche e le curve seguite fino \u2026", "url": "https://www.ildolomiti.it/societa/2020/coronavirus-il-covid-uccide-i-soggetti-gia-malati-ma-non-solo-letalita-al-92", "urlToImage": "https://www.ildolomiti.it/sites/default/files/styles/articolo/public/articoli/2020/03/copertinafinaleiss.png?itok=UIiXAjpn", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:07Z", "content": "TRENTO. In un scenario in continuo mutamento, le statistiche servono pi\u00f9 a farsi un'idea della situazione che non un quadro esaustivo possibile probabilmente solo a epidemia conclusa. Di questo modo si comprendono le caratteristiche e le curve seguite fino ad\u2026 [+5332 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the Covid kills the already sick, but not only. Lethality at 9.2%-the Dolomites"}, {"source": {"id": null, "name": "Lanazione.it"}, "author": "La Nazione", "title": "Guardare il cielo stando sul divano: l'iniziativa degli astrofili - LA NAZIONE", "description": "Astronomia e osservazioni sui social network", "url": "https://www.lanazione.it/arezzo/cosa fare/guardare-il-cielo-stando-sul-divano-l-iniziativa-degli-astrofili-1.5086281", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5086284.1585477490%21%2FhttpImage%2Fimage.jpg_gen%2Fderivatives%2Fwidescreen%2Fimage.jpg&w=700&h=391", "publishedAt": "2020-03-29T10:50:38Z", "content": "Arezzo, 29 marzo 2020 - In questi\u00a0giorni\u00a0difficili e c\u00e8 chi prova a sfuggire alla noia, alla tristezza, alla paura e perfino alla rabbia dedicandosi a qualcuna delle attivit\u00e0 che vengono proposte on line: dal fitness al teatro, dalle lezioni di yoga ai corsi \u2026 [+1939 chars]", "translated_title": "Watching the sky by standing on the couch : the initiative of astrophiles-LA NATION"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "L'antenato fossile di tutti gli animali moderni - Focus", "description": "Il fossile di una creatura simile a un verme \u00e8 il pi\u00f9 antico antenato noto degli animali con simmetria bilaterale: ha 555 milioni di anni.", "url": "https://www.focus.it/scienza/scienze/antenato-fossile-di-tutti-gli-animali-moderni", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/23/l-antenato-degli-animali-moderni-orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:44Z", "content": "Il pi\u00f9 antico rappresentante della famiglia che comprende la maggior parte degli animali moderni \u00e8 stato scoperto in un deposito roccioso di Nilpena, in Australia meridionale. L'animale, una sorta di lombrico ribattezzato Ikaria wariootia, \u00e8 infatti il primo \u2026 [+2077 chars]", "translated_title": "The fossil ancestor of all modern animals-Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Centrometeoitaliano.it"}, "author": "Marco Antonio Tringali", "title": "Coronavirus, adesso c'\u00e8 ottimismo, il fattore R0 sta scendendo: ecco cosa vuol dire - Centro Meteo italiano", "description": "Coronavirus, ecco cos'\u00e8 il fattore R0 e perch\u00e8 \u00e8 importante nella valutazione sull'andamento di una epidemia Da quando il Coronavirus si \u00e8 affacciato sulle nostre vite ?", "url": "https://www.centrometeoitaliano.it/salute/coronavirus-adesso-ce-ottimismo-il-fattore-r0-sta-scendendo-ecco-cosa-vuol-dire-88508/", "urlToImage": "https://images.centrometeoitaliano.it/wp-content/uploads/2020/03/04/epidemic-4888794_1280.jpg?v=1.12", "publishedAt": "2020-03-29T09:51:07Z", "content": "Coronavirus, ecco cos\u2019\u00e8 il fattore R0 e perch\u00e8 \u00e8 importante nella valutazione sull\u2019andamento di una epidemia\r\nDa quando il Coronavirus si \u00e8 affacciato sulle nostre vite condizionandole in modo quasi totale, abbiamo familiarizzato con nuovi termini scientifici\u2026 [+1879 chars]", "translated_title": "Coronavirus, now there is optimism, the R0 factor is coming down : Here's what it means-Italian Meteo Centre"}, {"source": {"id": null, "name": "Automotorinews.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, i virologi di Torino: test del sangue per trovare gli immuni - AutoMotoriNews", "description": "Un gruppo di virologi di Torino \u00e8 pronto ad effettuare un test del sangue sulle persone per capire chi \u00e8 gi\u00e0 immune al coronavirus Nonostante si sia ancora in piena emergenza da coronavirus, secondo gli esperti inizierebbero a filtrare dai dati alcuni timidi \u2026", "url": "https://www.automotorinews.it/2020/03/29/coronavirus-test-immune-virologi-torino/", "urlToImage": "https://www.automotorinews.it/wp-content/uploads/2020/03/Esami-sangue.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:17:24Z", "content": "Un gruppo di virologi di Torino \u00e8 pronto ad effettuare un test del sangue sulle persone per capire chi \u00e8 gi\u00e0 immune al coronavirus\r\nCoronavirus Torino\r\nNonostante si sia ancora in piena emergenza da coronavirus, secondo gli esperti inizierebbero a filtrare da\u2026 [+1844 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the virologists of Turin : blood tests to find the immune-AutoMotoriNews"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Marco Castelli", "title": "Meteo Cronaca Diretta Video: USA, favolosa AURORA BOREALE ripresa nella Notte. Ecco le Meravigliose Immagini - iLMeteo.it", "description": "Meteo Cronaca Diretta Video: USA, favolosa AURORA BOREALE ripresa nella Notte. Ecco le Meravigliose Immagini", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/meteo-cronaca-diretta-video-usa-favolosa-aurora-boreale-ripresa-nella-notte-ecco-le-meravigliose-immagini", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/usa-29032020.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T07:21:00Z", "content": "Le particelle solari incontrano la ionosfera e lo spettacolo si avvera. Una splendida aurora boreale nei cieli degli Stati Uniti d'America ha tenuto tutti gli osservatori col naso all'ins\u00f9.", "translated_title": "Meteo Chronicles Direct Video : USA, fabulous AURORA BOREALE shot in the Night. Here are the Wonderful Images-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: ecco quali sono le CARATTERISTICHE dei DECEDUTI secondo il RAPPORTO dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0 - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS: ecco le caratteristiche dei DECEDUTI per COVID-19 nel NUOVO REPORT dell'Istituto Superiore di Sanit\u00e0", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-ecco-le-caratteristiche-dei-deceduti-per-covid19-nel-nuovo-report-dellistituto-superiore-di-sanit", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/fascia-demografica-29032020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:27:00Z", "content": "Fascia DEMOGRAFICAL'Italia\r\ncontinua ad essere il primo Paese al Mondo per vittime da\r\nCoronavirus, al secondo posto abbiamo la Spagna e al terzo la Cina.\r\nUn triste primato che purtroppo continua ad incrementarsi giorno\r\ndopo giorno, in particolare nelle zon\u2026 [+1968 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : Here are the CHARACTERISTICS of the DECEDUTI according to the REPORT of the Institute Superiore di Healthcare-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: \u00e8 possibile una SECONDA ONDATA di CONTAGI, anche dall'ESTERO. Ecco il parere degli ESPERTI - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS: \u00e8 possibile una SECONDA ONDATA di CONTAGI, anche dall'ESTERO. Ecco il parere degli ESPERTI", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-possibile-una-seconda-ondata-di-contagi-anche-dall-estero-ecco-il-parere-degli-esperti", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/seconda-ondata-contagi-27032020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T04:30:13Z", "content": "E' possibile una SECONDA ONDATA di CONTAGISe\r\nil picco in Italia sembra non essere ancora stato\r\nraggiunto qualcuno gi\u00e0 pensa che potrebbe esserci una seconda ondata\r\ndi contagi da Coronavirus, provenienti anche dall'estero. A lanciare l'allarme sono\r\nle auto\u2026 [+2125 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : A SECOND WAVE of CONTAGI is possible, also from the O's. Here is the opinion of the EXPERTS-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteoweb.eu"}, "author": "Redazione MeteoWeb", "title": "Coronavirus, le curve dell\u2019epidemia in Italia: siamo \u201cnell\u2019occhio del ciclone\u201d, vicino il picco de ... - Meteo Web", "description": "\"L\u2019incremento dei decessi sta diminuendo rapidamente, dimostra che le misure adottate stanno danno i frutti sperati\": l'analisi di Giovanni Falcicchia", "url": "http://www.meteoweb.eu/2020/03/coronavirus-curve-epidemia-italia-picco-decessi/1413572/", "urlToImage": "http://www.meteoweb.eu/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-italia.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:00:00Z", "content": "Dopo una prima fase di indeterminazione, legata alla scarsit\u00e0 dei dati a disposizione, le curve che fotografano lo stato dellepidemia di Covid-19 in corso in Italia mostrano una certa regolarit\u00e0. Tale regolarit\u00e0 ci consente di azzardare qualche previsione a b\u2026 [+3607 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the curves of the epidemic in Italy : we are \"in the eye of the cyclone\", near the peak de ...-Weather Web"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: AGGIORNAMENTO, la STRADA sar\u00e0 LUNGA! PREVISIONE MATEMATICA ad 1 mese con CONTAGI e MORTI - iLMeteo.it", "description": "aggiornamento del 28 Marzo. In attesa dell'8 Aprile: il giorno in cui i nuovi attivi positivi non aumenter\u00e0", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-aggiornamento-strada-sar-lunga-previsione-matematica-ad-1-mese-con-contagi-e-morti", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/8CA2E1DF-9137-4E24-B993-537BE377671D.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T22:12:11Z", "content": "Curve dei contagi, guariti e decessi ed evoluzione epidemia Coronavirus Covid19 Italia Un gruppo di ricercatori universitari ha realizzato questo grafico: si tratta di una simulazione dell\u2019evoluzione dell\u2019epidemia di Coronavirus Covid-19 tramite un classico m\u2026 [+3419 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : UPDATE, STRADA will be LENGTHY! MATHEMATICAL PREDICTION to 1 month with CONTAGI and DEATHS-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": null, "title": "Dove \u00e8 finita, signora empatia? - La Repubblica", "description": "La selezione del meglio del giornalismo di Repubblica. Saperne di pi\u00f9 \u00e8 una tua scelta.", "url": "https://rep.repubblica.it/pwa/robinson/2020/03/28/news/dove_e_finita_signora_empatia_-252578082/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T21:30:00Z", "content": null, "translated_title": "Where did it end, Mrs. empathy? -The Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteoweb.eu"}, "author": "Beatrice Raso", "title": "Astronomia, stasera occhi al cielo per un\u2019imperdibile congiunzione: la falce di Luna \u00e8 affiancata dal p ... - Meteo Web", "description": "La Luna e Venere danno luogo ad una splendida congiunzione stasera: la falce di Luna crescente sar\u00e0 affiancata dal pianeta pi\u00f9 luminoso", "url": "http://www.meteoweb.eu/2020/03/congiunzione-luna-venere/1413466/", "urlToImage": "http://www.meteoweb.eu/wp-content/uploads/2017/10/Congiunzione_Luna-Venere_18ott2017.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:58:00Z", "content": "Il ritorno di condizioni di bel tempo sullItalia, questa sera permette di osservare un bello spettacolo celeste. La Luna e Venere danno luogo ad una splendida congiunzione: la falce di Luna crescente sar\u00e0 affiancata dal pianeta pi\u00f9 luminoso. Levento si svolge\u2026 [+115 chars]", "translated_title": "Astronomy, tonight eyes on the sky for an imperable conjuncture : Moon's moose is joined by the p ...-Weather Web"}, {"source": {"id": null, "name": "Focusjunior.it"}, "author": null, "title": "Scienza: batteri e microbi spiegati ai ragazzi - Focus Junior", "description": "Compiamo in viaggio all'interno del corpo umano per scoprire i batteri, i piccoli ospiti, sia buoni che cattivi, che vivono sopra e dentro di noi.", "url": "https://www.focusjunior.it/scienza/natura/corpo-umano/batteri-e-microbi-cosa-sono/", "urlToImage": "https://www.focusjunior.it/content/uploads/2020/03/batteri-4.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:36:53Z", "content": "Se vi da fastidio lidea che un qualche animaletto cammini su di voi rassegnatevi, succede di continuo. Sul corpo (e dentro), passeggiano infatti miliardi di esseri viventi, piccoli o microscopici, utili o dannosi: noi non siamo fatti solo di pelle, organi e a\u2026 [+5439 chars]", "translated_title": "Science : bacteria and microbes explained to boys-Focus Junior"}, {"source": {"id": null, "name": "Gelocal.it"}, "author": "Ilaria Bonuccelli", "title": "Il test sierologico funziona? \"L'esame \u00e8 efficace, ma l'unica risposta certa arriva dal tampone\" - Il Tirreno", "description": "Tampone naso faringeo, test sierologico, saturimetro: un po' di chiarezza sui sistemi di diagnosi del Covid-19 insieme al professor Rossolini, responsabile del Laboratorio di Microbiologia e Virologia a Careggi", "url": "https://iltirreno.gelocal.it/regione/toscana/2020/03/28/news/il-test-sierologico-funziona-e-un-esame-efficace-ma-l-unica-risposta-certa-arriva-dal-tampone-1.38650068", "urlToImage": "https://iltirreno.gelocal.it/image/contentid/policy:1.38639697:1585208121/ROSSOLINI.jpg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=81ccc07", "publishedAt": "2020-03-28T19:22:13Z", "content": "FIRENZE. Ci sono molti dati che ancora non conosciamo con certezza del coronavirus. Quanti siano i portatori sani di infezione. Se un portatore sano sia pi\u00f9 o meno contagioso di un paziente che ha contratto la malattia. Perch\u00e9 le donne e i bambini siano pi\u00f9 r\u2026 [+9107 chars]", "translated_title": "Does the serological test work? \"The examination is effective, but the only sure answer comes from the tampon\"-The Tirreno"}, {"source": {"id": null, "name": "Lasicilia.it"}, "author": "Fabio Russello", "title": "La virologa catanese Claudia Torrisi: \u00abCambiare strategia per il monitoraggio dell'epidemia di Covid-19\u00bb - La Sicilia", "description": "Prevedere due livelli di intervento: invece di continuare a fare (pochi) tamponi per scoprire chi, presentando sintomi, \u00e8 positivo, puntare a pi\u00f9 semplici screening che rilevano gli anticorpi e scoprono chi \u00e8 positivo pur essendo asintomatico", "url": "https://www.lasicilia.it/news/covid-19/333142/la-virologa-catanese-claudia-torrisi-cambiare-strategia-per-il-monitoraggio-dell-epidemia-di-covid-19.html", "urlToImage": "https://www.lasicilia.it/resizer/600/315/true/1585410777151.jpg--la_virologa_catanese_claudia_torrisi___cambiare_strategia_per_il_monitoraggio_dell_epidemia_di_covid_19_.jpg?1585410777000", "publishedAt": "2020-03-28T17:56:33Z", "content": "Egregio Direttore,sono una Vostra attenta lettrice e vorrei, innanzitutto, ringraziarVi per la sensibilit\u00e0 e la puntualit\u00e0 dimostrata nella trattazione dell\u2019emergenza che sta caratterizzando la vita di tutti noi in questo ultimo periodo.Le scrivo in merito a \u2026 [+9467 chars]", "translated_title": "The catanese virologist Claudia Torrisi : \"Change strategy for the monitoring of the Covid-19 epidemic\"-Sicily"}, {"source": {"id": null, "name": "Leganerd.com"}, "author": "Silvia De Stefano", "title": "Urina degli astronauti per costruire basi lunari - Lega Nerd", "description": "I moduli che le principali agenzie spaziali progettano di erigere sulla Luna potrebbero incorporare un elemento fornito dagli stessi colonizzatori umani: l\u2019urea nella loro pip\u00ec. Ricercatori europei hanno scoperto che l\u2019urina degli astronauti, in particolare l\u2026", "url": "https://leganerd.com/2020/03/28/urina-degli-astronauti-per-costruire-basi-lunari/", "urlToImage": "https://leganerd.com/wp-content/uploads/2020/03/Schermata-2020-03-28-alle-18.08.20.png", "publishedAt": "2020-03-28T17:46:39Z", "content": "I moduli che le principali agenzie spaziali progettano di erigere sulla Luna potrebbero incorporare un elemento fornito dagli stessi colonizzatori umani: l\u2019urea nella loro pip\u00ec.\r\nRicercatori europei hanno scoperto che l\u2019urina degli astronauti, in particolare \u2026 [+3642 chars]", "translated_title": "Urine of astronauts to build lunar bases-Nerd League"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Stefano Rossi", "title": "CORONAVIRUS in DIRETTA VIDEO del 28 Marzo, ULTIMISSIMI DATI della PROTEZIONE CIVILE - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS in DIRETTA VIDEO del 28 Marzo, ULTIMISSIMI DATI della PROTEZIONE CIVILE", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-diretta-video-del-28-marzo-ultimissimi-dati-della-protezione-civile", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/B0248915-1A80-4816-965E-91377BC64E6A.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T17:17:16Z", "content": "Ore 18:00/18:10 in diretta video gli ultimissimi aggiornamenti della protezione civile", "translated_title": "CORONAVIRUS in DIRECT VIDEO of March 28, ULTIMISSIMI DATA of CIVIL PROTECTION-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "Perch\u00e9 nello stomaco c'\u00e8 sempre spazio per il dessert? - Focus", "description": "Anche se abbiamo mangiato tanto, un piccolo spazio nello stomaco per gustare il dessert, resta sempre. Ma \u00e8 un peccato di gola dal quale ci assolve la scienza.", "url": "https://www.focus.it/scienza/salute/perche-nello-stomaco-troviamo-sempre-spazio-per-il-dessert", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/25/perche-nello-stomaco-si-trova-sempre-spazio-per-il-dessert--orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:13:30Z", "content": "La domanda arriva (quasi) sempre dopo il peccato di gola: come mai, alla fine di un pasto abbondante che ci ha saziato e soddisfatto, non riusciamo a rinunciare al dessert perch\u00e9 il nostro stomaco riesce a liberare un ulteriore posticino? Ebbene, per liberarc\u2026 [+3002 chars]", "translated_title": "Why in the stomach is there always room for dessert? -Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.it"}, "author": "Adele Sarno", "title": "Massimo Ammaniti: \"Diamo ai bambini un'ora d'aria. Evitiamo che si sentano sequestrati\" - L'HuffPost", "description": "Intervista allo psicoanalista e neuropsichiatra infantile: \"Creiamo sportelli online di supporto psicologico per genitori. Gli adulti controllino l'ansia con l'autodisciplina\"", "url": "https://www.huffingtonpost.it/entry/massimo-ammaniti-i-bambini-sono-scomparsi_it_5e7f56bcc5b6cb9dc1a1284b", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e7f7126240000580ccea7c4.jpeg?ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-28T17:03:08Z", "content": "\u201cI bambini sono scomparsi dai decreti. Ma bisogna occuparsi anche di loro. Concediamogli un\u2019ora d\u2019aria al giorno, evitiamo che si sentano sequestrati. Creiamo degli sportelli online che siano di supporto ai genitori e agli adulti che ne hanno bisogno\u201d. Massim\u2026 [+6964 chars]", "translated_title": "Maximum Ammanites : \" We give children an hour of air. Let us avoid that they feel seized \"-The HuffPost"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS ITALIA: Nuovi Dati. I CONTAGIATI salgono a 86.498 (+5.959), i MORTI a 9.134 (+969) - iLMeteo.it", "description": "Aggiornamento del 28 Marzo. Tabella dati forniti dalla Protezione Civile - coronavirus covid-19", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-italia-aggidati-i-contagiati-salgono-a-86498-5959-i-morti-a-9134-969", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/873F0F6F-4A4A-49F3-A1A6-DDBB58F6FDBD.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T16:19:49Z", "content": "Tabella contagi Coronavirus protezione civile regione per regione In Italia, dall\u2019inizio dell\u2019epidemia di Coronavirus, 92.472 persone hanno contratto il virus Sars-CoV-2 (5.974 persone in pi\u00f9 di ieri, per una crescita del 6,91%). Di queste, 10.023 sono decedu\u2026 [+1719 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS ITALIA : New Data. The CONTAGATI rise to 86,498 (+ 5,959), the DEATHS at 9,134 (+ 969)-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Marco Castelli", "title": "Meteo: come sar\u00e0 il mese di APRILE? Ecco la TENDENZA COMPLETA del Centro Europeo, anche per le FESTE di PASQUA - iLMeteo.it", "description": "Meteo: come sar\u00e0 il mese di APRILE? Ecco la TENDENZA COMPLETA del Centro Europeo, anche per le FESTE di PASQUA", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/meteo-come-sar-il-mese-di-aprile-ecco-la-tendenza-completa-del-centro-europeo-anche-per-le-feste-di-pasqua", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/aprile-28320.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:19:43Z", "content": "Aprile: prima parte instabile poi per Pasqua torna l'anticiclone africanoGrazie alle proiezioni del Centro meteo Europeo possiamo gi\u00e0 iniziare a farci un'idea sul tempo atteso nel prossimo mese di APRILE. Riuscir\u00e0 l'anticiclone a riportare un po' di stabilit\u00e0\u2026 [+1833 chars]", "translated_title": "Meteo : How will it be the month of APRIL? Here is the COMPLETE TREND of the European Centre, also for EASTER PARTIES-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": null, "title": "Una speranza per curare il coronavirus: \"Sta in una molecola presa dallo zucchero\". La scoperta di un team della Bicocca - La Repubblica", "description": "La selezione del meglio del giornalismo di Repubblica. Saperne di pi\u00f9 \u00e8 una tua scelta.", "url": "https://rep.repubblica.it/pwa/locali/2020/03/28/news/una_speranza_per_curare_il_coronavirus_sta_in_una_molecola_presa_dallo_zucchero_la_scoperta_di_un_team_dell_universita_b-252563143/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T16:02:00Z", "content": null, "translated_title": "A hope to cure the coronavirus : \"It's in a molecule taken from sugar.\" The discovery of a team of the Bicocca-The Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Mediaset.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, la teoria di \"R con zero\": \"Saremo al sicuro solo quando l'indice di contagio sar\u00e0 inferiore a 1\" - TGCOM", "description": "Il parametro misura il tasso di contagiosit\u00e0 di un virus. Prima delle misure restrittive, in Lombardia si era arrivati ad avere R0=4: cio\u00e8 una persona ne infettava altre quattro", "url": "https://www.tgcom24.mediaset.it/cronaca/coronavirus-epidemiologo-al-sicuro-solo-se-lindice-di-contagio-inferiore-a-1_16677543-202002a.shtml", "urlToImage": "https://img-prod.tgcom24.mediaset.it/images/2020/03/28/153957855-f2b54c15-e1c6-44bd-8639-41c31d5ea631.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:59:00Z", "content": "La teoria di R con zero Per lo scienziato \"ci sono ancora troppe incognite e sar\u00e0\u00a0necessaria ancora qualche settimana si sorveglianza stretta dei casi\". L'interruzione dell'epidemia, chiarisce Lopalco, \"si ha quando l'indice di trasmissione definito 'R con ze\u2026 [+1427 chars]", "translated_title": "Coronavirus, the theory of \"R with zero\" : \"We will be safe only when the contagion index will be less than 1\"-TGCOM"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilfoglio.it"}, "author": null, "title": "Non si pu\u00f2 bloccare il paese per mesi. Serve subito una fase due - Il Foglio", "description": "<p>L'appello di giuristi, medici, biologi e scienziati: \u201cPer rimettere in moto la nazione, evitando il riaccendersi virulento della pandemia, occorre una politica simile a quella coreana\u201d</p>", "url": "https://www.ilfoglio.it/scienza/2020/03/28/news/non-si-puo-bloccare-il-paese-per-mesi-serve-subito-una-fase-due-307343/", "urlToImage": "https://www.ilfoglio.it/resizer/600/315/true/1585403287264_1585404001.jpg--non_si_puo_bloccare_il_paese_per_mesi__serve_subito_una_fase_due.jpg?1585404001000", "publishedAt": "2020-03-28T14:26:03Z", "content": "La Corea del sud ha sconfitto il virus senza lockdown. Da secondo paese al mondo con pi\u00f9 contagi ha ora poco pi\u00f9 di un decimo di quelli accertati in Italia. La diffusione di Covid 19 \u00e8 tenuta sotto controllo con un grande numero di test mirati, isolamento dei\u2026 [+6165 chars]", "translated_title": "You can't block the country for months. Serve a phase two-The Foglio"}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.it"}, "author": null, "title": "La Voyager 2 viaggia senza assistenza - Focus", "description": "L'antenna che comunica con la Voyager \u00e8 stata spenta per un lungo programma di manutenzione: la sonda della NASA \u00e8 sola fino a gennaio del 2021 almeno", "url": "https://www.focus.it/scienza/spazio/la-voyager-2-viaggia-senza-assistenza", "urlToImage": "https://www.focus.it/images/2020/03/27/illustrazione-le-sonde-voyager---nasa-orig.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:01:22Z", "content": "Lanciata nell'agosto del 1977, oggi la sonda Voyager 2 (NASA) si trova a 11 miliardi e 460 milioni di chilometri dal Sole e continua a macinare chilometri su chilometri allontanandosi sempre pi\u00f9 dal Sistema Solare. Dal lancio e fino a oggi la Voyager 2 \u00e8 semp\u2026 [+2537 chars]", "translated_title": "The Voyager 2 travels without assistance-Focus"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS in ITALIA: l'Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 si sbilancia sul PICCO. Ecco QUANDO sar\u00e0 [VIDEO] - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS in ITALIA: l'Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 si sbilancia sul PICCO. Ecco QUANDO sar\u00e0 [VIDEO]", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-in-italia-organizzazione-mondiale-della-sanita-si-sbilancia-sul-picco-ecco-quando-e-previsto", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/ranieri_guerra.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:12:00Z", "content": "E'\r\npassato pi\u00f9 di un mese dalla scoperta del primo caso di CORONAVIRUSin Italia (a Codogno) e tutto \u00e8 cambiato velocemente: le abitudini, gli umori,\r\nla situazione economica. Un momento storico che verr\u00e0 ricordato a\r\nlungo da tutti gli italiani. Gli stessi i\u2026 [+1926 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS in ITALY : The World Health Organization weighs in on the PICCO. Here is WHEN it will be [ VIDEO ]-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: non \u00e8 stato creato in LABORATORIO! Ecco la PROVA Decisiva secondo la rivista NATURE MEDICINE - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS: non \u00e8 stato creato in LABORATORIO! Ecco la PROVA Decisiva secondo la rivista NATURE MEDICINE", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-non-stato-creato-in-laboratorio-ecco-la-prova-decisiva-secondo-la-rivista-nature-medicine", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/A68EE8AF-EE7E-425C-84C9-7F924AF545CC.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T10:07:43Z", "content": "Stop al complottismoIn queste settimane si leggono svariate informazioni a proposito della diffusione del Coronavirus, spesso con cognizione di causa, ma altre volte del tutto prive di fondamento (le famose fake news che proliferano sul web e in particolare s\u2026 [+2018 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : It has not been created in LABORATORY! Here is the Decisive PROVA according to the journal NATURE MEDICINE-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": null, "title": "Migliorare la personalit\u00e0: come cambiare quello che non ci piace di noi - d.repubblica.it", "description": "Un nuovo saggio insegna le strategie (pratiche) per migliorare i tratti della propria personalit\u00e0 e dare una svolta alla nostra vita", "url": "https://d.repubblica.it/life/2020/03/27/news/come_faccio_a_cambiare_quello_che_non_piace_personalita_neuroscienza_dare_una_svolta_gary_small_gigi_vorgani_libro-4698300/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/periodici/img/d/2020/03/16/162531428-9757222c-45d0-44fc-9a1b-2c0751ab93de.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:56:15Z", "content": "Dimenticate quello che sapete sull\u2019immutabilit\u00e0 della personalit\u00e0. Il nostro modo di essere, dimostrano alcune ricerche, \u00e8 perfettamente malleabile. Lo raccontano Gary Small, esperto di neuroscienza e comportamento umano, docente di Psichiatria e direttore de\u2026 [+9415 chars]", "translated_title": "Improving personality : how to change what we don't like about us-d.republica.it"}, {"source": {"id": null, "name": "3bmeteo.com"}, "author": "Carlo Migliore", "title": "Meteo > TORNA L'INVERNO nella nuova settimana, MALTEMPO, FREDDO E NEVE - 3bmeteo", "description": "", "url": "https://www.3bmeteo.com/giornale-meteo/meteo--si-torna-in-inverno-nella-nuova-settimana--maltempo--freddo-e-neve-328384", "urlToImage": "https://image.3bmeteo.com/images/newarticles/w_1280/meteo-nuova-settimana-torna-l-inverno-con-pioggia-e-neve-3bmeteo-102520.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:13:37Z", "content": "Aria artica torner\u00e0 ad interessare l'Italia soprattutto centro settentrionale portando maltempo, freddo e neve.\r\nMeteo nuova settimana, torna l'inverno con pioggia e neve\r\nSituazione: Un nuovo\u00a0impulso di correnti artiche, questa volta di matrice polare maritt\u2026 [+2592 chars]", "translated_title": "Weather > RETURN THE WINTER in the new week, BAD WEATHER, COLD AND SNOW-3bmeteo"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteogiornale.it"}, "author": "Alessandro Arena", "title": "TEMPORALI, GRANDINE, NEVE: tra Primavera e Inverno - Meteo Giornale", "description": "E' quello che ci aspetta nei prossimi giorni. Anzi, in realt\u00e0 \u00e8 ci\u00f2 che ci aspetta gi\u00e0 a partire dalle prossime ore. Non ci sar\u00e0 nessun miglioramento meteo, il Mediterraneo continuer\u00e0 a calamitare masse d'aria fredda e l'ampia ferita depressionaria ...", "url": "https://www.meteogiornale.it/notizia/temporali-grandine-neve-tra-primavera-e-inverno", "urlToImage": "https://www.meteogiornale.it/img/maxi/news/79db8a2fd678a31f/1/temporali-grandine-neve-tra-primavera-e-inverno.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:10:55Z", "content": "E' quello che ci aspetta nei prossimi giorni. Anzi, in realt\u00e0 \u00e8 ci\u00f2 che ci aspetta gi\u00e0 a partire dalle prossime ore. Non ci sar\u00e0 nessun miglioramento meteo, il Mediterraneo continuer\u00e0 a calamitare masse d'aria fredda e l'ampia ferita depressionaria se ne star\u2026 [+2113 chars]", "translated_title": "TIMELINES, HAIL, SNOW : between Primavera and Winter-Weather Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteolive.it"}, "author": null, "title": "Week-end variabile, luned\u00ec nuovo moderato peggioramento - MeteoLive.it", "description": "Leggi la notizia 'Week-end variabile, luned\u00ec nuovo moderato peggioramento' sul sito di Meteolive. Approfondimenti, news e analisi meteo su Meteolive.", "url": "https://www.meteolive.it/news/Prima-pagina/1/week-end-variabile-luned-nuovo-moderato-peggioramento/84973/", "urlToImage": "https://script.meteolive.it/admin/immaginiNotizie/SRC/__133135___pdf.gif", "publishedAt": "2020-03-28T07:37:37Z", "content": "SITUAZIONE: la fase di maltempo che ha interessato gran parte d'Italia negli ultimi giorni, associata ad aria fredda, ha lasciato in eredit\u00e0 un po' di instabilit\u00e0, segnatamente al centro e al sud, dove anche oggi, pur in un contesto favorevole a schiarite, sa\u2026 [+2792 chars]", "translated_title": "Week-end variable, Monday new moderate worsening-MeteoLive.it"}, {"source": {"id": "business-insider", "name": "Business Insider"}, "author": null, "title": "L\u2019impatto psicologico della quarantena, parla lo psicologo che l\u2019ha studiata: \u201cTorneremo pi\u00f9 socievoli di prima\u201d - Business Insider Italia", "description": "\"Torneremo pi\u00f9 socievoli di prima\"", "url": "https://it.businessinsider.com/limpatto-psicologico-della-quarantena-parla-lo-psicologo-che-lha-studiata-torneremo-piu-socievoli-di-prima/", "urlToImage": "https://cdn.gelestatic.it/businessinsider/it/2020/03/Professor_Neil_Greenberg11.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:21:01Z", "content": "Tra loro c\u2019\u00e8 Neil Greenberg docente di \u201cdifesa della salute mentale\u201d dell\u2019Institute of Psychiatry, Psychology &amp; Neuroscience del King\u2019s College di Londra.\r\n\u00abLa quarantena potrebbe creare frustrazione e angoscia nelle persone, ma nessuna difficolt\u00e0 a lungo\u2026 [+3864 chars]", "translated_title": "The psychological impact of the quarantine, speaks to the psychologist who studied it : \"We will be more sociable than before\"-Business Insider Italy"}, {"source": {"id": null, "name": "Rainews.it"}, "author": null, "title": "Arriva la cometa Atlas: presto potrebbe essere visibile a occhio nudo - Rai News", "description": "\u00c8 di colore verde e dalla fine di aprile al 20 maggio sar\u00e0 la protagonista della volta celeste. La sua luminosit\u00e0 cresce rapidamente mentre si avvicina. Gli astronomi: forse \u00e8 la sorella della Grande Cometa del 1844", "url": "http://www.rainews.it/dl/rainews/articoli/Arriva-la-cometa-ATLAS-presto-potrebbe-essere-visibile-a-occhio-nudo-e991bc8a-34b5-4e08-ba5e-3d152a937191.html", "urlToImage": "http://www.rai.it/cropgd/476x249/dl/img/2020/03/1585378460283.La_cometa_ATLAS__immagine_Martin_Gembec_.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:51:00Z", "content": "(foto: Martin Gembec)\r\ndi Andrea Bettini28 marzo 2020\u00c8 stata scoperta da pochi mesi ed \u00e8 gi\u00e0 candidata a diventare la protagonista del 2020 dal punto di vista astronomico. La cometa C/2019 Y4, per semplicit\u00e0 ribattezzata cometa Atlas, si sta avvicinando. Con \u2026 [+2578 chars]", "translated_title": "Comet Atlas says it may soon be visible to the naked eye-Rai News"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilrestodelcarlino.it"}, "author": null, "title": "\"Non verremo spazzati via da un asteroide\" - il Resto del Carlino", "description": "Il cacciatore di meteoriti Romano Serra spiega il temuto passaggio celeste del prossimo 29 aprile", "url": "https://www.ilrestodelcarlino.it/bologna/cronaca/non-verremo-spazzati-via-da-un-asteroide-1.5084941", "urlToImage": "https://immagini.quotidiano.net/?url=http%3A%2F%2Fp1014p.quotidiano.net%3A80%2Fpolopoly_fs%2F1.5084940.1585373467%21%2FhttpImage%2Fimage.octet-stream_gen%2Fderivatives%2Ffullsize%2Fimage.octet-stream&w=700&h=391&mode=fill&bg=fff", "publishedAt": "2020-03-28T05:57:45Z", "content": "\"Lasteroide di fine aprile grande come una montagna? Passer\u00e0 molto lontano dalla Terra\". A parlare \u00e8 Romano Serra, fisico delluniversit\u00e0 di Bologna, collezionista e studioso da anni del cosmo e di meteoriti e cofondatore dellOsservatorio comunale di San Giova\u2026 [+2688 chars]", "translated_title": "'We will not be swept away by an asteroid'-the Rest of Carlino"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilfoglio.it"}, "author": "Michele De Luca *", "title": "Coronavirus e pensiero antiscientifico, due virus pericolosi per la nostra societ\u00e0 - Il Foglio", "description": "<p>Basta cialtroni. Uno degli effetti di Covid-19 \u00e8 stato quello di far capire quanto la scienza e la medicina siano importanti per la nostra vita. Non perdiamo questa occasione</p>", "url": "https://www.ilfoglio.it/scienza/2020/03/28/news/coronavirus-e-pensiero-antiscientifico-due-virus-pericolosi-per-la-nostra-societa-307334/", "urlToImage": "https://www.ilfoglio.it/resizer/600/315/true/1585338642598_1585338672.jpg--coronavirus_e_pensiero_antiscientifico__due_virus_pericolosi_per_la_nostra_societa.jpg?1585338672000", "publishedAt": "2020-03-28T05:14:00Z", "content": "Nel 2016 lOxford English Dictionary ha eletto il termine post-truth (post-verit\u00e0) a parola dellanno. La Treccani ci dice che per post-verit\u00e0 si intende una argomentazione, caratterizzata da un forte appello all'emotivit\u00e0, che basandosi su credenze diffuse e n\u2026 [+5940 chars]", "translated_title": "Coronavirus and antiscientific thought, two dangerous viruses for our society-The Foglio"}, {"source": {"id": null, "name": "Giornaledibrescia.it"}, "author": "Francesca Renica", "title": "Tutta la resilienza che serve per quest'anno senza primavera - Giornale di Brescia", "description": "L'emergenza, l'isolamento, la solitudine, il lutto: come affrontare tutto questo contollando ansie e paure? Lo abbiamo chiesto a un'esperta", "url": "https://www.giornaledibrescia.it/italia-ed-estero/tutta-la-resilienza-che-serve-per-quest-anno-senza-primavera-1.3469461", "urlToImage": "https://www.giornaledibrescia.it/image/contentid/policy:1.3469620:1585322646/image.jpg?f=3x2&w=1200&$p$f$w=a9f248b", "publishedAt": "2020-03-28T02:21:04Z", "content": "Nel 2020 nessuno in Lombardia ha visto davvero arrivare la primavera. Quando \u00e8 sbocciata da un giorno all'altro, molti erano gi\u00e0 chiusi in casa, in isolamento domiciliare per fronteggiare l'epidemia di coronavirus che ha flagellato la regione e poi il resto d\u2026 [+6178 chars]", "translated_title": "All the resilience it takes for this year without spring-Brescia's Journale"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: CHIAREZZA! Ecco perch\u00e9 i DATI comunicati dalla Protezione Civile sono pi\u00f9 bassi dei VERI NUOVI CASI - iLMeteo.it", "description": "Si rischia di arrivare al paradosso, cerchiamone di capire il motivo", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-chiarezza-ecco-perch-dati-comunicati-dalla-protezione-civile-sono-pi-bassi-dei-veri-nuovi-casi", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/EA49DE2D-314F-4C42-A3B6-DDBD37047627.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T19:06:09Z", "content": "Confronto Coronavirus ieri e oggi Dai dati forniti dal Ministero della Salute risulta come il numero di contagiati totali dall\u2019inizio dell\u2019epidemia sia passato dal 27 al 28 marzo da 86.498 a 92.472 con un balzo di ben 5.974Molte di queste persone sono poi for\u2026 [+1011 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : CLARITY! Here's why the DATIs reported by Civil Protection are lower than the REAL NEW CASES-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: AGGIORNAMENTO, PREVISIONE MATEMATICA ad 1 mese con CONTAGI e MORTI. DEBOLI effetti delle Misure - iLMeteo.it", "description": "Aggiornamento del 29 Marzo. Un gruppo di Ricercatori Universitari ha realizzato questa simulazione tramite un classico modello epidemiologico sull\u2019Epidemia da Covid-19 in Italia", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-aggiornamento-strada-sar-lunga-previsione-matematica-ad-1-mese-con-contagi-e-morti", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/8CA2E1DF-9137-4E24-B993-537BE377671D.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T19:05:57Z", "content": "Curve dei contagi, guariti e decessi ed evoluzione epidemia Coronavirus Covid19 Italia Un gruppo di ricercatori universitari ha realizzato questo grafico: si tratta di una simulazione dell\u2019evoluzione dell\u2019epidemia di Coronavirus Covid-19 tramite un classico m\u2026 [+3421 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : UPDATE, MATHEMATICAL PREDICTION to 1 month with CONTAGI and DEATHS. WEAK effects of Measures-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Greenme.it"}, "author": "Francesca Mancuso", "title": "Venere danza con la luna: quando ammirare la spettacolare congiunzione - greenMe.it", "description": "Questa volta l'orario sar\u00e0 pi\u00f9 adatto anche a chi non soffre di insonnia. I due corpi celesti infatti saranno a tu per tu a partire dalle 18 circa", "url": "https://www.greenme.it/informarsi/universo/venere-danza-con-la-luna-quando-ammirare-la-spettacolare-congiunzione/", "urlToImage": "https://www.greenme.it/wp-content/uploads/2020/03/venere-e-luna.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:49:49Z", "content": "Il cielo regala ancora un\u2019altra meraviglia. Domani sera infatti la luna e Venere saranno a due passi l\u2019una dall\u2019altra dando vita a una bella congiunzione.\r\nIn questi giorni, o meglio in queste notti, \u00e8 il cielo a offrire spettacolo e qualche attimo di distraz\u2026 [+1179 chars]", "translated_title": "Venus dance with the moon : when to admire the spectacular conjunctions-greenMe.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Alfio Quarteroni*", "title": "La matematica spiegata ai nostri figli (e a noi genitori) da un grande professore - Corriere Innovazione", "description": "", "url": "https://corriereinnovazione.corriere.it/cards/matematica-spiegata-nostri-figli-noi-genitori-un-grande-professore/da-talete-google_principale.shtml", "urlToImage": "https://corriereinnovazione.corriere.it/methode_image/socialshare/2020/03/27/1c29e2be-704e-11ea-82c1-be2d421e9f6b.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:13:00Z", "content": "C\u2019\u00e8 ancora spazio per la Matematica nel terzo millennio? Il dubbio effettivamente pu\u00f2 sorgere\u2026 La Matematica \u00e8 la pi\u00f9 antica delle scienze (i primi documenti risalgono al 2000 a.c. nell\u2019antico Egitto e in Mesopotania). Ma sar\u00e0, con tutta probabilit\u00e0, anche qu\u2026 [+1225 chars]", "translated_title": "The mathematics explained to our children (and to us parents) by a great professor-Innovative Corriere"}, {"source": {"id": null, "name": "Wired.it"}, "author": "Viola Rita", "title": "Coronavirus, gli statistici italiani propongono un nuovo modo per individuare i positivi - Wired.it", "description": "Un diverso tipo di campionamento potrebbe servire per avere una stima pi\u00f9 vicina possibile a quella reale dei positivi, scrivono gli statistici, e comprendere meglio le caratteristiche del nuovo coronavirus. Ma con il tampone non \u00e8 efficace e per ora non \u00e8 fa\u2026", "url": "https://www.wired.it/scienza/medicina/2020/03/27/coronavirus-statistici-positivi/", "urlToImage": "https://images.wired.it/wp-content/uploads/2020/03/27185909/GettyImages-10115678.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:11:37Z", "content": "(foto: Dominique Sarraute via Getty Images)\r\nMatematica e statistica sono spesso venute in aiuto degli scienziati per cercare di comprendere meglio l\u2019epidemia dovuta al nuovo coronavirus e il suo andamento. Oggi, un gruppo di statistici propone un nuovo proto\u2026 [+5518 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Italian statisticians propose a new way to detect positive-Wired.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Gazzettadiparma.it"}, "author": null, "title": "Il maltempo concede una tregua nel weekend, ma da luned\u00ec torna la neve - Gazzetta di Parma", "description": "", "url": "https://www.gazzettadiparma.it/italiamondo/2020/03/27/news/il_maltempo_concede_una_tregua_nel_weekend_ma_da_lunedi_torna_la_neve-3028462/", "urlToImage": "https://media.gazzettadiparma.it/images/2020/03/27/114119416-ca8029d4-42af-4948-a636-24917e40a126.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:59:03Z", "content": "Breve tregua per il maltempo nel weekend. Da luned\u00ec sono infatti attese due nuove perturbazioni che porteranno un nuovo peggioramento del tempo, con un marcato calo delle temperature al Nord dove non \u00e8 escluso il ritorno della neve fino a quote molto basse. S\u2026 [+1428 chars]", "translated_title": "Bad weather grants a truce over the weekend, but on Monday snow-Journal of Parma"}, {"source": {"id": null, "name": "Lescienze.it"}, "author": null, "title": "Pac-Man all'attacco dei coronavirus - Le Scienze", "description": "Si chiama come un famoso videogioco ma \u00e8 l\u2019ultima applicazione di CRISPR, pensata per fare a pezzi l\u2019RNA virale in modo veloce, mirato e potenzialmente universale. Non far\u00e0 in tempo ad aiutarci nel 2020, ma potrebbe rivelarsi preziosa per le epidemie del futu\u2026", "url": "https://www.lescienze.it/news/2020/03/27/news/pac-man_all_attacco_dei_coronavirus-4704332/", "urlToImage": "https://www.lescienze.it/images/2020/03/27/171209731-8e50c61e-3a57-4fae-b94e-38389ac75aba.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:49:00Z", "content": "Al posto della creatura sferica che nel videogame giapponese percorre il labirinto tenendo la bocca spalancata, immaginatevi le forbici molecolari di CRISPR. A guidarle non \u00e8 un giocatore, ma una piccola molecola guida fatta di RNA. La missione non \u00e8 mangiare\u2026 [+4414 chars]", "translated_title": "Pac-Man to Coronavirus Attack-Science"}, {"source": {"id": null, "name": "Tg24.sky.it"}, "author": "Gabriele De Palma", "title": "Marte, cosa ha scoperto finora la Nasa - Sky Tg24 ", "description": "Leggi su Sky Tg24 l\u2019articolo Marte, tutte le scoperte della Nasa  | Sky TG24", "url": "https://tg24.sky.it/scienze/approfondimenti/marte-nasa-scoperte-------------.html", "urlToImage": "https://nst.sky.it/content/dam/static/contentimages/original/sezioni/tg24/scienze/2020/03/27/marte-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:12:59Z", "content": "Il pianeta pi\u00f9 vicino alla Terra, visibile a occhio nudo nonostante le dimensioni relativamente piccole e grazie alla luce rossastra che riflette. \u00c8 Marte, il pianeta del sistema solare che conosciamo meglio, quello su cui siamo andati pi\u00f9 spesso e intorno a \u2026 [+6169 chars]", "translated_title": "NASA : NASA has found out about Mars-Sky News "}, {"source": {"id": null, "name": "Meteogiornale.it"}, "author": "Mauro Meloni", "title": "METEO APRILE crollo del Vortice Polare, colpi di Coda d'Inverno - Meteo Giornale", "description": "Ne vedremo davvero delle belle, con il meteo d'inizio aprile che potrebbe prendere una piega particolarmente vivace all'insegna di violenti scambi meridiani. L'irruzione fredda dalla Russia di questi giorni non rester\u00e0 probabilmente un episodio isolato. Le so\u2026", "url": "https://www.meteogiornale.it/notizia/meteo-aprile-crollo-vortice-polare-colpi-di-coda-inverno", "urlToImage": "https://www.meteogiornale.it/img/maxi/news/7b4075ce05faf3b5/1/meteo-aprile-crollo-vortice-polare-colpi-di-coda-inverno.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:02:17Z", "content": "Ne vedremo davvero delle belle, con il meteo d'inizio aprile che potrebbe prendere una piega particolarmente vivace all'insegna di violenti scambi meridiani. L'irruzione fredda dalla Russia di questi giorni non rester\u00e0 probabilmente un episodio isolato.\r\nLe s\u2026 [+3061 chars]", "translated_title": "METEO APRIL collapse of the Polar Vortex, coups d' Winter Weather-Meteoreo Newspaper"}, {"source": {"id": null, "name": "Lasicilia.it"}, "author": "Redazione", "title": "La virologa catanese del Sacco: \u00abNon diffondere pi\u00f9 i numeri dei contagi, \u00e8 un dato falsato\u00bb - La Sicilia", "description": "Appello della direttrice del Laboratorio di microbiologia dell'ospedale Sacco di Milano alla Protezione civile che quotidianamente rende noti i \"positivi\" al Covid-19", "url": "https://www.lasicilia.it/news/covid-19/332960/la-virologa-catanese-del-sacco-non-diffondere-piu-i-numeri-dei-contagi-e-un-dato-falsato.html", "urlToImage": "https://www.lasicilia.it/resizer/600/315/true/1585307138379.jpg--la_virologa_catanese_del_sacco___non_diffondere_piu_i_numeri_dei_contagi__e_un_dato_falsato_.jpg?1585307138000", "publishedAt": "2020-03-27T12:23:34Z", "content": "MILANO - \u00abNon bisogna pi\u00f9 comunicare il numero delle persone positive\u00bb al nuovo coronavirus. \u00abScientificamente \u00e8 un dato \"sporco\", che come tale rischia di \"falsare\" non solo i calcoli sulla dimensione e la letalit\u00e0 della pandemia di Covid-19, ma anche di dar\u2026 [+1898 chars]", "translated_title": "The catanese virologist of the Sacco : \"No longer spreading the numbers of the infections, it is a given falsehood\"-Sicily"}, {"source": {"id": null, "name": "Rainews.it"}, "author": null, "title": "Inafferrabile materia oscura: nuovi indizi dallo studio della Via Lattea - Rai News", "description": "Non \u00e8 lei la responsabile dei misteriosi segnali ai raggi X osservati nelle galassie vicine che si ipotizzava fossero attribuibili alla sua presenza", "url": "http://www.rainews.it/dl/rainews/media/Inafferrabile-materia-oscura-nuovi-indizi-dallo-studio-della-Via-Lattea-61a9f48d-dcc8-40df-9880-33fdc90952ae.html", "urlToImage": "http://www.rainews.it/dl/img/2019/06/640x360_1560247409115.GettyImages_1148486713.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:06:06Z", "content": "Non \u00e8 lei la responsabile dei misteriosi segnali ai raggi X osservati nelle galassie vicine che si ipotizzava fossero attribuibili alla sua presenza\r\n27 marzo 2020Dalla radiografia della Via Lattea emergono nuovi indizi sulla materia oscura: non \u00e8 lei la resp\u2026 [+2079 chars]", "translated_title": "Ungraspable dark matter : new clues from the study of the Milky Way-Rai News"}, {"source": {"id": null, "name": "Everyeye.it"}, "author": "https://www.facebook.com/salvo.privitera.5", "title": "La cometa ATLAS potrebbe diventare presto uno spettacolo unico - Everyeye Tech", "description": "Gli astronomi sono terribilmente emozionati per la scoperta della cometa C/2019 Y4, che promette di diventare incredibilmente luminosa.", "url": "https://tech.everyeye.it/notizie/cometa-atlas-presto-spettacolo-unico-436032.html", "urlToImage": "https://images.everyeye.it/img-notizie/la-cometa-atlas-presto-spettacolo-unico-v3-436032.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:46:31Z", "content": "Il 29 dicembre 2019 il programma di ricerca ATLAS (Asteroid Impact Terrestial Impact System), ha scoperto l'esistenza della cometa C/2019 Y4 (ATLAS). In quel periodo, la roccia cosmica non aveva nulla di speciale: aveva una debole magnitudine di 19.6 e si tro\u2026 [+1102 chars]", "translated_title": "ATLAS comet could soon become a unique show-Everyeye Tech"}, {"source": {"id": null, "name": "3bmeteo.com"}, "author": "Carlo Migliore", "title": "CORONAVIRUS: la pandemia di COVID-19 avr\u00e0 un IMPATTO anche sulle PREVISIONI METEO - 3bmeteo", "description": "CORONAVIRUS, EFFETTI ANCHE SULLE PREVISIONI METEO - La pandemia da Coronavirus ha innumerevoli effetti collaterali, uno di questi interessa addirittura le previsioni meteo, che potrebbero risultare un po' meno precise \u00a0Il perch\u00e9 \u00e8 presto detto", "url": "https://www.3bmeteo.com/giornale-meteo/coronavirus--la-pandemia-di-covid-19-avr--un-impatto-anche-sulle-previsioni-meteo-328332", "urlToImage": "https://image.3bmeteo.com/images/newarticles/w_1280/coronavirus-traffico-aereo-ridotto-impatto-sulle-previsioni-meteo-3bmeteo-102392.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T11:03:45Z", "content": "Uno degli effetti collaterali della pandemia sar\u00e0 anche quello di dati meteo meno precisi. Ecco perch\u00e8.\r\nCoronavirus: traffico aereo ridotto, impatto sulle previsioni meteo\r\nCORONAVIRUS, EFFETTI ANCHE SULLE PREVISIONI METEO - La pandemia da Coronavirus ha inn\u2026 [+1908 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : The pandemic of COVID-19 will have a IMPACT also on the WEATHER FORECAST-3bmeteo"}, {"source": {"id": null, "name": "Centrometeoitaliano.it"}, "author": "Roberto Schiaroli", "title": "METEO - Nessun pesce di APRILE, INVERNO pieno in ITALIA anche nella prossima settimana - Centro Meteo italiano", "description": "Situazione meteo\u00a0 in Italia Nonostante siamo entrati nella stagione della Primavera, sull'Europa e sull'Italia le condizioni meteo risultano ancora invernali. Dopo una prima ondata di freddo ?", "url": "https://www.centrometeoitaliano.it/notizie-meteo/meteo-nessun-pesce-di-aprile-inverno-pieno-in-italia-anche-nella-prossima-settimana-27-3-2020-88392/", "urlToImage": "https://images.centrometeoitaliano.it/wp-content/uploads/2020/03/27/centrometeo_20200327114332561.jpg?v=1.12", "publishedAt": "2020-03-27T10:56:21Z", "content": "Situazione meteo\u00a0 in Italia\r\nNonostante siamo entrati nella stagione della Primavera, sull\u2019Europa e sull\u2019Italia le condizioni meteo risultano ancora invernali. Dopo una prima ondata di freddo e neve in questi ultimi giorni, nel weekend il tempo tender\u00e0 a migl\u2026 [+1172 chars]", "translated_title": "METEO-No fish in APRIL, WINTER full in ITALY even in the coming week-Italian Meteo Centre"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmeteo.it"}, "author": "Team iLMeteo.it", "title": "CORONAVIRUS: CAMBIA TUTTO di NUOVO! Scarica QUI il NUOVO MODULO AUTOCERTIFICAZIONE anti furbetti - iLMeteo.it", "description": "CORONAVIRUS: CAMBIA TUTTO di NUOVO! Scarica QUI il NUOVO MODULO AUTOCERTIFICAZIONE anti furbetti", "url": "https://www.ilmeteo.it/notizie/coronavirus-cambia-tutto-di-nuovo-scarica-qui-il-nuovo-modulo-autocertificazione-anti-furbetti", "urlToImage": "https://www.ilmeteo.it/portale/files/giornale/26E07EA0-F9CD-4CA6-BC1D-40EEFD8133FD.jpeg", "publishedAt": "2020-03-26T18:06:32Z", "content": "Nuovo modulo autocertificazione L'autocertificazione cambia ancora (clicca qui per scaricare il nuovo modulo) e stavolta ad annunciarlo \u00e8 stato il capo della polizia Franco Gabrielli che ha precisato come il nuovo modello da compilare per gli spostamenti in e\u2026 [+138 chars]", "translated_title": "CORONAVIRUS : IT CHANGES EVERYTHING by NEW! Download HERE THE NEW SELF-CERTIFICATION FORM anti-furbetti-iLMeteo.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilnotiziario.net"}, "author": null, "title": "Coronavirus, sportelli chiusi e confusione al Banco Bpm di Ceriano e Bollate - Il Notiziario", "description": "Sportelli chiusi senza preavviso, code e confusione fuori dalle banche del gruppo Banco Bpm questa mattina a Bollate e Ceriano Laghetto. L\u2019istituto di", "url": "https://www.ilnotiziario.net/wp/2020/03/30/coronavirus-sportelli-chiusi-confusione-banco-bpm-ceriano-bollate/", "urlToImage": "https://www.ilnotiziario.net/wp/wp-content/uploads/2020/03/Ceriano-Banca-Chiusa.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:41:29Z", "content": "Sportelli chiusi senza preavviso, code e confusione fuori dalle banche del gruppo Banco Bpm questa mattina a Bollate e Ceriano Laghetto.Listituto di credito a marchio Banco Bpm ha deciso la chiusura di alcuni sportelli per la riduzione e la turnazione del per\u2026 [+5660 chars]", "translated_title": "Coronavirus, closed doors and confusion at Banco Bpm in Ceriano and Bollate-The News"}, {"source": {"id": null, "name": "Soldionline.it"}, "author": "Mauro Introzzi", "title": "Borsa Italiana, il commento della seduta di oggi (30 marzo 2020) - SoldiOnline.it", "description": "La cronaca della giornata di Borsa Italiana di oggi, luned\u00ec 30 marzo 2020. Occhi sui bancari dopo la posizione BCE sui dividendi", "url": "https://www.soldionline.it/notizie/azioni-italia/borsa-italiana-commento-giornata-30-marzo-2020", "urlToImage": "https://www.soldionline.it/pictures/2019/08/12/borsa_milano.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T09:55:00Z", "content": "Dopo essere arrivate a perdere anche 2 punti percentuali le principali borse europee sono risalite dai minimi. Sempre in tensione i bancari dopo la raccomandazione BCE Dopo essere arrivate a perdere anche 2 punti percentuali le principali borse europee sono r\u2026 [+3102 chars]", "translated_title": "Borsa Italiana, the comment of today's session (March 30, 2020)-SoldiOnline.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Alessandro Ruocco", "title": "5 titoli azionari da comprare subito per guadagnare durante la recessione - Proiezioni di Borsa", "description": "5 titoli azionari da comprare subito per guadagnare durante la recessione. Siamo in recessione. Purtroppo s\u00ec, con sicurezza assoluta. Sar\u00e0 solo una", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/5-titoli-azionari-da-comprare-subito-per-guadagnare-durante-la-recessione/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2017/09/editoriale-1024x683.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:48:00Z", "content": "5 titoli azionari da comprare subito per guadagnare durante la recessione.\r\nSiamo in recessione. Purtroppo s\u00ec, con sicurezza assoluta. Sar\u00e0 solo una recessione tecnica (2 trimestri negativi) o sar\u00e0 pi\u00f9 lunga. Solo il tempo potr\u00e0 dirlo, e chi dicesse il contra\u2026 [+5381 chars]", "translated_title": "5 stocks to buy right now to gain during the recession-Stock projections"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fabrizio Massaro", "title": "Coronavirus, le banche dicono addio ai dividendi dopo la richiesta della Bce - Corriere della Sera", "description": "Unicredit, Banca Mediolanum, Banca Generali hanno gi\u00e0 deliberato di rinviare la distribuzione delle cedole. Marted\u00ec board di Intesa Sanpaolo. I bancari crollano in Borsa. Il capo della Vigilanza Unica, Andrea Enria: sono 30 miliardi di patrimonio che possono \u2026", "url": "https://www.corriere.it/economia/finanza/20_marzo_30/coronavirus-banche-dicono-addio-dividendi-la-richiesta-bce-8a64de04-725c-11ea-bc49-338bb9c7b205.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/30/017d506c-7261-11ea-bc49-338bb9c7b205.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:34:56Z", "content": "Le banche si adattano alla richiesta della Bce di bloccare la distribuzione dei dividendi e di non ripresentare la proposta ai soci prima di ottobre 2020. Una richiesta che \u2014 secondo i calcoli della Bce \u2014 lascer\u00e0 nei bilanci delle banche dell\u2019eurozona 30 mili\u2026 [+6773 chars]", "translated_title": "Coronavirus, banks say goodbye to dividends after ECB's request-The Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Libero.it"}, "author": null, "title": "Nuovo digitale terrestre: 11 milioni di italiani devono cambiare TV - Libero Tecnologia", "description": "Secondo una ricerca del sito Facile.it sono 11 milioni gli italiani che hanno in casa un televisore che non supporta il nuovo digitale terrestre. Ecco i dati della ricerca", "url": "https://tecnologia.libero.it/nuovo-digitale-terrestre-11-milioni-di-italiani-devono-cambiare-tv-34890", "urlToImage": "https://wips.plug.it/cips/tecnologia/cms/2020/03/telecomando-tv-digitale-terrestre.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T09:20:00Z", "content": "Sono molte di pi\u00f9 di quanto si pensava le famiglie italiane che hanno in casa almeno un televisore non compatibile con il DVB-T2, cio\u00e8 il digitale terrestre di seconda generazione che dall\u2019anno prossimo sostituir\u00e0 del tutto l\u2019attuale standard. \u00c8 quanto emerge\u2026 [+2957 chars]", "translated_title": "New digital terrestrial digital : 11 million Italians need to change TV-Free Technology"}, {"source": {"id": null, "name": "Virgilio.it"}, "author": "Virgilio Motori", "title": "Case auto in crisi: la manovra per salvare il settore - Virgilio Motori", "description": "L\u2019epidemia di Coronavirus sta mettendo in ginocchio l\u2019economia del Paese, serviranno degli aiuti profondi per risollevare il settore automotive.", "url": "https://motori.virgilio.it/notizie/case-auto-crisi-manovra-salvare-settore/140735/", "urlToImage": "https://motorlifeit.files.wordpress.com/2020/03/settore-auto-coronavirus.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-30T08:45:34Z", "content": "Siamo in piena emergenza a causa del Covid-19 e abbiamo parlato spesso purtroppo di tutte le conseguenze negative che questa situazione sta portando e continuer\u00e0 a portare alleconomia italiana e globale, il settore auto \u00e8 uno dei pi\u00f9 colpiti.\r\nGi\u00e0 il momento \u2026 [+2110 chars]", "translated_title": "Car houses in crisis : the maneuver to save the sector-Virgilio Motori"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "UniCredit, Mediolanum e Generali obbediscono alla Bce: stop alla cedola. Finanziamenti per le fondazioni - Il Sole 24 ORE", "description": "I tre istituti rinviano il pagamento del dividendo, in linea con l\u2019invito di Francoforte che chiede alle banche di sostenere l\u2019economia colpita dall\u2019emergenza coronavirus. Stop anche al buy back. Agli enti azionisti prestiti di pari importo senza interessi", "url": "https://www.ilsole24ore.com/art/unicredit-obbedisce-bce-stop-cedola-finanziamenti-le-fondazioni-AD0swoG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/AD0swoG/images/fddf68e4-7208-11ea-8f84-a738943cb0a3-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:40:55Z", "content": "(Controluce/AFP)\r\n3' di lettura\r\nA Milano, Unicredit, Banca Mediolanum e Banca Generali hanno gi\u00e0 annunciato nelle ultime ore il rinvio della cedola allineandosi alle richieste di venerd\u00ec, da parte della Bce, che chiede agli istituti questo passo per far fron\u2026 [+4668 chars]", "translated_title": "UniCredit, Mediolanum and Generali are obeying the ECB : stop at the coupon. Funding for Foundations-Il Sole 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Unieuro, accordo con i sindacati per cassa integrazione e riaperture - La Stampa", "description": "Tornano operativi alcuni negozi fuori dalle aree pi\u00f9 a rischio, dipendenti al lavoro su base volontaria", "url": "https://www.lastampa.it/economia/2020/03/30/news/unieuro-accordo-con-i-sindacati-per-cassa-integrazione-e-riaperture-1.38655901", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38655900:1585556732/image/image.jpeg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=18ec931", "publishedAt": "2020-03-30T08:32:37Z", "content": "Unieuro\u00a0riapre da oggi, 30 marzo, alcuni punti vendita mentre annuncia di averc raggiunto un accordo con i sindacati per la Cassa integrazione come prevista dal decreto Cura Italia. Il gruppo che distribuisce elettronica di consumo ed elettrodomestici spiega \u2026 [+2497 chars]", "translated_title": "Unieuro, deal with unions for cash integration and reopenings-The Press"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Coronavirus, Milano in forte calo con banche. Spread in rialzo - Economia - Agenzia ANSA", "description": "Crolla anche il Brent -5,6% a 23,53 dollari (ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/economia/2020/03/30/coronavirus-borse-spread-petrolio_6c68438f-cfcf-45a9-b0a2-b1199d54ff65.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/img_700/2020/3/12/c78256c16a88743bf5292e2ddcbf4d50.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:14:47Z", "content": "Spread in rialzo sopra i 190 punti base dopo le dichiarazioni del commissario agli affari economici Paolo Gentiloni circa la possibilit\u00e0 di condivisione del debito. Il differenziale di rendimento tra il Btp e il Bund sale a 191 punti base dai 186 dell'apertur\u2026 [+3267 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Milan in sharp decline with banks. Spread on the rise-Economy-ANSA news agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Theitaliantimes.it"}, "author": "Alessandra Losito", "title": "Coronabond: BCE a favore degli Eurobond, cosa sono i Covid bond - The Italian Times", "description": "Coronavirus, cosa sono i Corona bond significato, come funziona Covid-bond, Ue boccia i corona bond European Recovery bond ultimatum di Conte Italia", "url": "https://www.theitaliantimes.it/economia/euro-bond-cos-e-come-funziona-commissione-europea_300320/", "urlToImage": "https://www.theitaliantimes.it/public/economia/coronabond-cosa-sono-si-bce-ai-corona-bond-significato-come-funziona-covid-bond-eurobond-europa-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:13:15Z", "content": "Coronabond cos'\u00e8, significato Eurobond e come funzionano i Covid-bond:\r\nCoronabond ultime notizie 30 marzo 2020:\r\nDopo il pasticcio Von der Leyen, il vicepresidente della Bce, Luis de Guindos, alla radio spagnola Cope ha detto \"sono a favore dei coronabond\", \u2026 [+9269 chars]", "translated_title": "Coronabond : ECB in favour of Eurobonds, what the Covid bonds are-The Italian Times"}, {"source": {"id": null, "name": "Hdmotori.it"}, "author": "HDmotori.it", "title": "Tesla Cybertruck: anche gli europei lo vogliono - HDmotori", "description": "Il Tesla Cybertruck \u00e8 un vero successo tanto da aver collezionato un numero importante di ordini; grazie ad un sondaggio non ufficiale \u00e8 gi\u00e0 possibile avere un'idea di massima della distribuzione geografica degli ordini.", "url": "https://www.hdmotori.it/tesla/articoli/n518818/tesla-cybertruck-pickup-elettrico-ordini-europa/", "urlToImage": "https://hd2.tudocdn.net/884294?w=1200", "publishedAt": "2020-03-30T08:11:29Z", "content": "Il Tesla Cybertruck, piaccia o non piaccia, \u00e8 stato un vero successo. Questo pickup dalle linee decisamente particolari ha fatto innamorare moltissime persone che lo hanno gi\u00e0 prenotato. Anche se numeri ufficiali non ce ne sono, dovrebbero essere gi\u00e0 pi\u00f9 di 5\u2026 [+2044 chars]", "translated_title": "Tesla Cybertruck : Europeans also want it-HDengines"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Nicola Santulli", "title": "Prepararsi in anticipo al dopo emergenza - Proiezioni di Borsa", "description": "L\u2019auspicio di tutti \u00e8 di venire fuori da questa situazione quanto prima. Non bisogna cullarsi sugli allori perch\u00e9 l\u2019emergenza ci terr\u00e0 compagnia ancora", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/prepararsi-in-anticipo-al-dopo-emergenza/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-4-1-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:10:00Z", "content": "Lauspicio di tutti \u00e8 di venire fuori da questa situazione quanto prima. Non bisogna cullarsi sugli allori perch\u00e9 lemergenza ci terr\u00e0 compagnia ancora per un po. Ma il consiglio \u00e8 di\u00a0 prepararsi in anticipo al dopo emergenza da coronavirus. Oggi ci ritroviamo \u2026 [+2275 chars]", "translated_title": "Preparing in advance of the after-emergency-Projections of Borsa"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Renato Dainotto", "title": "Stop delle auto: come proteggere la batteria - Corriere della Sera", "description": "Tutti (o quasi) a casa, salvo che vi siano \u201ccomprovate esigenze lavorative\u201d o \u201csituazioni di necessit\u00e0\u201d o \u201cmotivi di salute\u201d eccetera, per mettersi", "url": "https://motori.corriere.it/motori/attualita/cards/stop-auto-come-proteggere-batteria/occhio-batteria_principale.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2020/03/30/Motori/Foto-Motori-Trattate/317.0.1079794007-0009-kQKI-U31702113746982LjH-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:10:00Z", "content": "Tutti (o quasi) a casa, salvo che vi siano \u201ccomprovate esigenze lavorative\u201d o \u201csituazioni di necessit\u00e0\u201d o \u201cmotivi di salute\u201d eccetera, per mettersi in auto. Lo sappiamo: \u00e8 il tormentone di queste ultime settimane. L\u2019emergenza, tra i molti effetti, produce anc\u2026 [+840 chars]", "translated_title": "Stop cars : how to protect the battery-Sera's Corriere della Sera"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "Europa passa subito in rosso. A Milano gi\u00f9 le banche dopo stop dividendi - Il Sole 24 ORE", "description": "Seduta pesante per i l petrolio, con  il Brent che crolla ai minimi dal 2002 e il Wti che scende sotto i 20 $. A Piazza Affari vendite sul settore del credito dopo che molti big, da UniCredit a Banca Generali, stanno rinviando le cedole per seguire le raccoma\u2026", "url": "https://www.ilsole24ore.com/channel/soleonline5/type/articolo/uuid/ADRmxoG?uuid=ADRmxoG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/ADRmxoG/images/7645de70-7250-11ea-8f84-a738943cb0a3-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:35:25Z", "content": "4' di lettura\r\nDopo un avvio cauto le Borse europee luned\u00ec 30 marzo scivolano subito in rosso scontando ancora il mancato accordo in sede di Consiglio Europeo per una risposta comunitaria allemergenza Covid 19 e la continua espansione del contagio in Usa, dov\u2026 [+3306 chars]", "translated_title": "Europe passes immediately to red. In Milan down the banks after stop dividends-The Sun 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Stefano Vozza", "title": "Buoni fruttiferi postali: convengono o \u201cbruciano\u201d occasioni di guadagno? - Proiezioni di Borsa", "description": "La domanda di molti piccoli risparmiatori riguarda i Buoni fruttiferi postali: convengono o \u201cbruciano\u201d occasioni di guadagno? Le Poste Italiane sappiamo", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/buoni-fruttiferi-postali-convengono-o-bruciano-occasioni-di-guadagno/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2019/01/titoli-di-stato.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:33:00Z", "content": "La domanda di molti piccoli risparmiatori riguarda i Buoni fruttiferi postali: convengono o bruciano occasioni di guadagno? Le Poste Italiane sappiamo sono da sempre il canale privilegiato di deposito dei propri risparmi per milioni di piccoli risparmiatori. \u2026 [+2367 chars]", "translated_title": "Good fruit-bearing postal items : do they agree or \"burn\" occasions for earnings? -Borsa projections"}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Easyjet mette a terra la sua flotta di aerei - La Stampa", "description": "Il vettore sospende i voli, rimpatriati 650 mila passeggeri. Accordo con i sindacati per il personale", "url": "https://www.lastampa.it/economia/2020/03/30/news/easyjet-mette-a-terra-la-sua-flotta-di-aerei-1.38655682", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38655681:1585551112/afp_xix_20200330_083832_000879.JPG?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=e01f4d8", "publishedAt": "2020-03-30T07:03:31Z", "content": "EasyJet\u00a0ferma tutti i suoi voli. Il vettore low-cost ha\u00a0messo a terra la sua intera flotta di aerei a seguito delle restrizioni di viaggio - senza precedenti - imposte dai Governi in risposta alla pandemia del Coronavirus e dell'implementazione di regimi di c\u2026 [+569 chars]", "translated_title": "Easyjet puts its fleet of planes on the ground-Print"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Petrolio:minimi 17 anni,su soglia 20 dlr - Ultima Ora - Agenzia ANSA", "description": "Il petrolio affonda ai minimi degli ultimi 17 anni finendo, seppure brevemente, sotto la soglia dei\r\n20 dollari al barile con l'espandersi dell'emergenza Coronavirus nel mondo. (ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2020/03/30/petroliominimi-17-annisu-soglia-20-dlr_fccb1059-b801-4c21-a20b-6e0284bff922.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/img_700/2013/10/24/1a8bf3e767c5caa281ff6155e14c5bb3.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:37:06Z", "content": "(ANSA) - ROMA, 30 MAR - Il petrolio affonda ai minimi degli\r\nultimi 17 anni finendo, seppure brevemente, sotto la soglia dei\r\n20 dollari al barile con l'espandersi dell'emergenza Coronavirus\r\nnel mondo. Il greggio Wti del Texas scambia ora a 20,7 dollari\r\ncon\u2026 [+238 chars]", "translated_title": "Oil : Minimum 17 years, on threshold 20 dlr-Last hour-ANSA news agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tio.ch"}, "author": "tio.ch", "title": "Coronavirus: UBS lascia invariati i dividendi - Ticinonline - Ticinonline", "description": "Autorit\u00e0 federali e BNS avevano chiesto di valutare attentamente la loro entit\u00e0 in questo contesto di emergenza.", "url": "https://www.tio.ch/svizzera/economia/1428719/dividendi-ubs-coronavirus-autorita-bns", "urlToImage": "https://media.tio.ch/files/domains/tio.ch/images/4bv7/f_-dividendi-ubs-coronavirus-autorita-bns-kz3c.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-30T06:20:31Z", "content": "Coronavirus, pi\u00f9 di cento vittime in Ticino\r\nZURIGO - UBS non cambia i suoi piani in materia di dividendi, nonostante la crisi del coronavirus. All'assemblea generale del 29 aprile - a cui peraltro non sar\u00e0 possibile partecipare fisicamente - verr\u00e0 come previ\u2026 [+1074 chars]", "translated_title": "Coronavirus : UBS leaves dividends unchanged-Ticinonline-Ticinonline"}, {"source": {"id": null, "name": "Proiezionidiborsa.it"}, "author": "Redazione", "title": "Il prezzo della benzina non scende come il petrolio. Come mai? Il caso ENI - Proiezioni di Borsa", "description": "Sebbene sia il corso il lockdown, quelle poche volte che abbiamo avuto la possibilit\u00e0 di uscire di casa sicuramente siamo rimasti colpiti dal prezzo della", "url": "https://www.proiezionidiborsa.it/il-prezzo-della-benzina-non-scende-come-il-petrolio-come-mai-il-caso-eni/", "urlToImage": "https://www.proiezionidiborsa.it/site/wp-content/uploads/2020/03/prezzo-benzina-ie-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:18:00Z", "content": "Sebbene sia il corso il lockdown, quelle poche volte che abbiamo avuto la possibilit\u00e0 di uscire di casa sicuramente siamo rimasti colpiti dal prezzo della benzina e del diesel. A fronte di un prezzo del petrolio che dal 20 febbraio ha perso circa il 60% passa\u2026 [+4773 chars]", "translated_title": "The price of gasoline does not go down like oil. How come? The ENI case-Projections of Borsa"}, {"source": {"id": null, "name": "Italiaoggi.it"}, "author": "di Marino Longoni mlongoni@italiaoggi.it", "title": "Coronavirus, Pmi in trappola - ItaliaOggi.it - Italia Oggi", "description": "Le imprese si preparano ad affrontare un uragano che avr\u00e0 effetti terribili sul sistema economico. E il colpo di grazia lo daranno le nuove regole sui...", "url": "https://www.italiaoggi.it/news/coronavirus-pmi-in-trappola-2435648", "urlToImage": "https://static.italiaoggi.it/content_upload/img/2435/64/2435648/IT7tagliola-747538.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:09:20Z", "content": "La serrata delle attivit\u00e0 produttive causata dal Coronavirus avr\u00e0 effetti pesanti sul sistema produttivo italiano. Il presidente di Confindustria, Vincenzo Boccia, ha dichiarato nei giorni scorsi che il 44% dei negozi non riaprir\u00e0 pi\u00f9; secondo una ricerca del\u2026 [+3925 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Pmi in trap-ItaliaOggi.it-Italy Today"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecnoandroid.it"}, "author": "Tiziano", "title": "Luce, Acqua e Gas: ecco chi ha diritto a sconti e bonus - Tecnoandroid", "description": "In questo periodi di quarantena e restrizioni imposte dal Governo, le utenze si presenteranno inevitabilmente pi\u00f9 salate. Passiamo molte pi\u00f9 ore in casa rispetto al mese di febbraio e vedremo aumentare i consumi di luce, acqua e gas. \u00c8 importante sottolineare\u2026", "url": "https://www.tecnoandroid.it/2020/03/30/luce-acqua-e-gas-ecco-chi-ha-diritto-a-sconti-e-bonus-sociale-695514", "urlToImage": "https://www.tecnoandroid.it/wp-content/uploads/2019/12/bollette-4-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:52:31Z", "content": "In questo periodi di quarantena e restrizioni imposte dal Governo, le utenze si presenteranno inevitabilmente pi\u00f9 salate. Passiamo molte pi\u00f9 ore in casa rispetto al mese di febbraio e vedremo aumentare i consumi di luce, acqua e gas. \u00c8 importante sottolineare\u2026 [+1798 chars]", "translated_title": "Light, Water and Gas : Here are those who are entitled to discounts and bonuses-Tecnoandroid"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "La Fed assicura liquidit\u00e0 a tutti tranne la Cina - Il Sole 24 ORE", "description": "La decisione di optare per una politica monetaria ultra-accomodante \u00e8 seguita ad una delle peggiori settimane nella storia dei mercati finanziari", "url": "https://www.ilsole24ore.com/channel/soleonline5/type/articolo/uuid/ADh2JmG?uuid=ADh2JmG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/ADh2JmG/images/a05d7576-719f-11ea-8f84-a738943cb0a3-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:35:23Z", "content": "Nella prima asta avvenuta dopo questa misura, la Bce si \u00e8 aggiudicata 76 miliardi di dollari per un periodo trimestrale. Qualche giorno dopo (il 20 marzo) la frequenza delle aste per prestiti di dollari con scadenza a 7 giorni \u00e8 stata aumentata da settimanale\u2026 [+2484 chars]", "translated_title": "The Fed secures liquidity to all but China-Il Sole 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.agi.it"}, "author": "Redazione Agi.it", "title": "Il prezzo del grano vola e la farina va a ruba. Cosa succede alla nostra spesa? - AGI - Agenzia Italia", "description": "L'emergenza\u00a0Coronavirus\u00a0ha dato il via a\u00a0una corsa ai beni essenziali, con un'impennata dei prezzi\u00a0del grano e dei cereali. Ma in questa altalena sono coinvolti anche altri alimenti", "url": "https://www.agi.it/economia/news/2020-03-28/coronavirus-prezzi-cereali-zucchero-caffe-7949999/", "urlToImage": "https://images.agi.it/pictures/agi/agi/2020/03/28/162624176-b0b8218b-1c55-40eb-87f7-5534fe39a252.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:13:35Z", "content": "L\u2019effetto Coronavirus ha innescato una corsa ai beni essenziali, con un'impennata dei prezzi del grano e dei cereali in generale. E tuttavia non mancano altre materie prime alimentari, come caff\u00e8, cacao, zucchero, che provengono per lo pi\u00f9 da Paesi in via di \u2026 [+4698 chars]", "translated_title": "The price of the grain flies and the flour goes to rub. What happens to our spending? -AGI-Italy Agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecnoandroid.it"}, "author": "Paola Carioti", "title": "Conti correnti: i motivi perch\u00e9 possono essere chiusi all\u2019improvviso - Tecnoandroid", "description": "L'uso dei conti correnti \u00e8 molto vario al giorno d'oggi eppure alcune volte questi possono diventare dei problemi: ecco in quali casi", "url": "https://www.tecnoandroid.it/2020/03/30/conti-correnti-possono-essere-chiusi-allimprovviso-695409", "urlToImage": "https://www.tecnoandroid.it/wp-content/uploads/2020/03/pignoramento-conto-corrente-fisco.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:19:47Z", "content": "L\u2019utilizzo dei conti correnti oggi risulta essere del tutto normale: grazie ai diversi tipi di contratti in circolazione, dai pi\u00f9 giovani ai pi\u00f9 anziani vengono spinti verso la loro creazione grazie anche a carte collegate che permettono di effettuare acquist\u2026 [+1441 chars]", "translated_title": "Current accounts : the reasons why they can be closed suddenly-Tecnoandroid"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Andrea Ducci", "title": "Al via task force per garantire e supportare la liquidit\u00e0 alle imprese - Corriere della Sera", "description": "L\u2019obiettivo del governo, Bankitalia, istituti di credito e Mcc \u00e8 evitare che le misure per la liquidit\u00e0 a supporto delle aziende si inceppino o subiscano rallentamenti burocratici", "url": "https://www.corriere.it/economia/aziende/20_marzo_29/al-via-task-force-garantire-supportare-liquidita-imprese-5bc24f04-719f-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/b7ad92b8-71a6-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:19:25Z", "content": "Al via una task force per garantire che la liquidit\u00e0 e le misure in supporto delle imprese arrivino rapid amente a destinazione. L\u2019obiettivo \u00e8 agevolare il processo attraverso il quale aziende e piccole imprese possono beneficiare di moratorie e garanzie stan\u2026 [+2128 chars]", "translated_title": "To the via task force to ensure and support liquidity to businesses-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": "", "title": "Prima il tracollo poi il rimbalzo: cosa muover\u00e0 le Borse globali? - 24+ - Il Sole 24 ORE", "description": "Con la diffusione della pandemia nel mondo le previsioni sull\u2019economia globale sono drasticamente cambiate:\u2009se fino a gennaio tutti prevedevano un anno in decisa crescita, ora le stime sono nere", "url": "https://24plus.ilsole24ore.com/art/prima-tracollo-poi-rimbalzo-cosa-muovera-borse-globali-ADX4jdG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/Editrice/ILSOLE24ORE/ILSOLE24ORE/2020/03/29/Primo%20Piano/ImmaginiWeb/Ritagli/AFP_1Q641V-kHlC--1440x752@IlSole24Ore-Web.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:55:04Z", "content": null, "translated_title": "First the meltdown then the rebound : what will the Global Borse move? -24 +-The Sun 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Viverefano.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: 487 aziende della provincia non vogliono chiudere. Al via le verifiche - Vivere Fano", "description": "Ammontano a 487 le comunicazioni e le richieste di autorizzazione delle imprese della provincia alla prosecuzione dell\u2019attivit\u00e0 pervenute alla Prefettura sino alla data di ieri.", "url": "https://www.viverefano.com/2020/03/30/coronavirus-487-aziende-della-provincia-non-vogliono-chiudere-al-via-le-verifiche/778538", "urlToImage": "https://www.viverefano.com/upload/2020_03/557109_Cfakepathmascherine.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:22:34Z", "content": "1' di lettura\r\nFano 30/03/2020\r\n- Ammontano a 487 le comunicazioni e le richieste di autorizzazione delle imprese della provincia alla prosecuzione dellattivit\u00e0 pervenute alla Prefettura sino alla data di ieri.La Prefettura informa che \u00e8 gi\u00e0 stato avviato un \u2026 [+620 chars]", "translated_title": "Coronavirus : 487 companies in the province do not want to close. On the way the checks-Living Fano"}, {"source": {"id": null, "name": "Trend-online.com"}, "author": "https://www.facebook.com/profile.php?id=1025351168", "title": "Wall Street Goldman Sachs: 2 Titoli da comprare, 1 da vendere - Trend-online.com", "description": "Mercato orso a Wall Street, continuer\u00e0 a presentarsi di tanto in tanto. 2 Buy e 1 Sell di Goldman Sachs (Heather Bellini): Workday, Anaplan e Dropbox.", "url": "https://www.trend-online.com/prp/wall-street-goldman-sachs-2-buy-e-1-sell/", "urlToImage": "https://a.mytrend.it/prp/2020/03/842518/5.560075.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:04:47Z", "content": "Scopri come fare il +23% su STM ed il +20% su FCA in 2 settimane!Iscriviti al Webinar Gratuito e scopri come ottenere i segnali di trading di Pietro Origlia!Dopo tre sedute all'insegna dello shopping, venerd\u00ec scorso a Wall Street il mercato azionario \u00e8 di nuo\u2026 [+2351 chars]", "translated_title": "Wall Street Goldman Sachs : 2 Titles to buy, 1 to sell-Trend-online.com"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "Siate prudenti con il coronavirus, non con le azioni - Il Sole 24 ORE", "description": "Il panico \u00e8 iniziato senza alcun preavviso, e probabilmente terminer\u00e0 allo stesso modo, delineando un\u2019ampia ripresa a \u201cV\u201d. Ecco perch\u00e9 \u00e8 l\u2019ora di essere avidi.", "url": "https://www.ilsole24ore.com/channel/soleonline5/type/articolo/uuid/ADpmndG?uuid=ADpmndG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/ADpmndG/images/24171228-71e6-11ea-8f84-a738943cb0a3-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:45:44Z", "content": "3' di lettura\r\nDopo il crollo di Piazza Affari, qual \u00e8 la mossa giusta? Ricordate il famoso monito di Warren Buffett: \u00abAbbiate paura quando gli altri sono avidi, e siate avidi quando gli altri hanno paura\u00bb. Nessuno pu\u00f2 prevedere con certezza quale sar\u00e0 landam\u2026 [+1691 chars]", "translated_title": "Be cautious with the coronavirus, not with the actions-Il Sole 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Quifinanza.it"}, "author": "QuiFinanza", "title": "Cura Italia, potenziato il fondo per le PMI e le partite Iva: le novit\u00e0 - QuiFinanza", "description": "Moratoria fino al 30 settembre per i prestiti per le micro imprese, le Pmi, i professionisti e le ditte individuali, e liquidit\u00e0 immediata per le partite IVA.", "url": "https://quifinanza.it/soldi/cura-italia-fondo-pmi-partite-iva/366601/", "urlToImage": "https://quifinanza.files.wordpress.com/2020/03/pmi-partite-iva-cura-italia-aiuti.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-29T20:25:58Z", "content": "Servono 15 miliardi subito e almeno 45 miliardi per il 2020. Secondo l\u2019Osservatorio sul Working Capital realizzato da CRIBIS, societ\u00e0 del gruppo CRIF specializzata nella business information, e Workinvoice, prima piattaforma digitale italiana di invoice-tradi\u2026 [+2535 chars]", "translated_title": "Italy's SME fund boosts its fund for SMEs and VAT Games-The New Year"}, {"source": {"id": null, "name": "Ecnews.it"}, "author": null, "title": "Avvisi bonari e controlli formali esclusi dalla sospensione dei termini - Euroconference NEWS", "description": "La sospensione dei termini di cui all\u2019articolo 67, comma 1, D.L. 18/2020 non si applica agli avvisi bonari", "url": "https://www.ecnews.it/avvisi-bonari-e-controlli-formali-esclusi-dalla-sospensione-dei-termini/", "urlToImage": "https://www.ecnews.it/wp-content/uploads/2016/06/semaforo-rosso.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:01:01Z", "content": "Del tutto dimenticati dal Decreto Cura Italia gli avvisi bonari e i controlli formali exarticolo 36-ter D.P.R. 600/1973, in alcun modo menzionati allarticolo 67, comma 1, il quale prevede la sospensione dall8 marzo al 31 maggio 2020 dei termini relativi allat\u2026 [+4995 chars]", "translated_title": "Bonari notices and formal controls excluded from the suspension of terms-Euroconference NEWS"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fabio Savelli", "title": "Covid-19, reddito di emergenza e assicurazione sociale per le imprese: due proposte| Il documento - Corriere della Sera", "description": "Le ipotesi di Cinelli (Bocconi) e Costagliola (Equita): un programma di emergenza per uscire dalla dicotomia tra lavoro e salute. Che amplierebbe i bonus spesa e l\u2019assegno da 600 euro per gli autonomi per non lasciare nessuno solo in questo momento", "url": "https://www.corriere.it/economia/lavoro/20_marzo_29/reddito-emergenza-assicurazione-sociale-le-imprese-due-proposte-uscire-crisi-887d841e-71bd-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/89c192a0-71bf-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:31:34Z", "content": "\u00c8 una riflessione articolata che parte dal presupposto che serve un programma di emergenza per consentire di uscire dalla dicotomia lavoro-salute che rischia di provocare pesanti ricadute sociali, economiche e psicologiche. Un ragionamento condotto dall\u2019econo\u2026 [+4130 chars]", "translated_title": "Covid-19, emergency income and social insurance for businesses : two proposals | The document-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "Coronavirus, compagnie aeree: pi\u00f9 cargo e meno passeggeri per affrontare l'emergenza - Il Sole 24 ORE", "description": "Per il settore del trasporto aereo ad aprile previsto il picco delle cancellazioni. I vettori adattano gli aerei per trasportare le merci. Iata, in Europa perdite per 76 miliardi di dollari", "url": "https://www.ilsole24ore.com/art/coronavirus-compagnie-aeree-piu-cargo-e-meno-passeggeri-affrontare-l-emergenza-ADel9QG", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/03/ADel9QG/images/59ae67a0-706b-11ea-8512-4977050b79ac-fotohome0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:05:05Z", "content": "Coronavirus, l'aeroporto di Pechino quasi deserto\r\n4' di lettura\r\nMentre il mondo si sta chiudendo in se stesso per cercare di contenere la diffusione del coronavirus, nei principali aeroporti di tutti il mondo il numero degli aerei parcheggiati negli aeropor\u2026 [+3131 chars]", "translated_title": "Coronavirus, airlines : more cargo and fewer passengers to deal with emergency-The Sun 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Quifinanza.it"}, "author": "QuiFinanza", "title": "Banche ad \u201caccesso limitato\u201d: le operazioni che si possono fare da casa - QuiFinanza", "description": "Grazie all'online banking, molte delle operazioni bancarie possono essere effettuate da PC o smartphone, senza che ci sia bisogno di recarsi in filiale. Ecco quali.", "url": "https://quifinanza.it/info-utili/video/banche-operazioni-possono-fare-da-casa/366541/", "urlToImage": "https://quifinanza.files.wordpress.com/2020/03/mobile-banking.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-29T18:42:39Z", "content": "L\u2019emergenza Coronavirus inizia a far sentire i suoi effetti anche sulle banche. Non solo per la crisi economica, che vedr\u00e0 gli istituti di credito di tutto il mondo in prima linea per supportare aziende e imprese in gravi difficolt\u00e0, ma anche per i cambiament\u2026 [+2563 chars]", "translated_title": "Banks to \"restricted access\" : the operations that you can do from home-QuiFinanza"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Google Classroom \u00e8 l\u2019app di istruzione pi\u00f9 popolare su Android e iOS - Lega Nerd", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiZGh0dHBzOi8vbGVnYW5lcmQuY29tLzIwMjAvMDMvMjkvZ29vZ2xlLWNsYXNzcm9vbS1lLWxhcHAtZGktaXN0cnV6aW9uZS1waXUtcG9wb2xhcmUtc3UtYW5kcm9pZC1lLWlvcy_SAWhodHRwczovL2xlZ2FuZXJkLmNvbS8yMDIwLzAzLzI5L2dvb2dsZS1jbGFzc3Jvb20tZS1sYXBwLWRpLWlzdHJ1emlvbmUtcGl1LXBvcG9sYXJlLXN1LWFuZHJvaWQtZS1pb3MvYW1wLw?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T18:12:00Z", "content": null, "translated_title": "Google Classroom is the most popular education app on Android and iOS-Lega Nerd"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgazzettino.it"}, "author": "Alessandro Marchetti Tricamo", "title": "Ford affonda il colpo, la Kuga fa il triplete. Propone le tre tipologie Hybrid: \u201cmild\u201d, \u201cfull\u201d e \u201cplug-in\u201d - Il Gazzettino", "description": "ROMA - Ibrida, quando non basta il nome. Oggi in Italia, le auto con l\u2019aiuto elettrico al motore tradizionale valgono il 10,5% del mercato, il 90% in pi\u00f9 rispetto allo scorso anno. Non...", "url": "https://motori.ilgazzettino.it/anteprime/ford_kuga_fa_il_triplete_propone_le_tre_tipologie_hybrid_mild_full_e_plug_in-5138698.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/86/98/5138698_1608_ford_kuga_2020_1600_01.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:45:00Z", "content": "ROMA - Ibrida, quando non basta il nome. Oggi in Italia, le auto con l\u2019aiuto elettrico al motore tradizionale valgono il 10,5% del mercato, il 90% in pi\u00f9 rispetto allo scorso anno. Non tutte le ibride per\u00f2 sono uguali e, in funzione di prezzo e tipologia d\u2019us\u2026 [+3799 chars]", "translated_title": "Ford sinks the shot, the Kuga makes the triplex. It proposes the three Hybrid typologies : \"mild\", \"full\" and \"plug-in\"-The Gazzettino"}, {"source": {"id": null, "name": "Tecnoandroid.it"}, "author": "Ilenia Amelio", "title": "Enel Energia: alcune ore di energia sono gratis ogni giorno, ecco come - Tecnoandroid", "description": "La multinazionale Enel Energia ha proposto al mercato una nuova offerta con la quale \u00e8 possibile usufruire di alcune ore di energie giornaliere gratuite.", "url": "https://www.tecnoandroid.it/2020/03/29/enel-energia-alcune-ore-di-energia-sono-gratis-ogni-giorno-ecco-come-689399", "urlToImage": "https://www.tecnoandroid.it/wp-content/uploads/2020/02/Progetto-senza-titolo-35-1.png", "publishedAt": "2020-03-29T16:30:17Z", "content": "La multinazionale Enel Energia, specializzata in fornitura di energia elettrica, continua a coccolare i suoi clienti e con le sue strategie cerca sempre di attirare dei nuovi clienti dalla sua parte. Questa volta ha deciso di lanciare in commercio una nuova o\u2026 [+1353 chars]", "translated_title": "Enel Energia : A few hours of energy are free every day, here's how-Tecnoandroid"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": null, "title": "Coronavirus, le Borse temono la seconda ondata: hedge e private equity a rischio - La Repubblica", "description": "La selezione del meglio del giornalismo di Repubblica. Saperne di pi\u00f9 \u00e8 una tua scelta.", "url": "https://rep.repubblica.it/pwa/affari-e-finanza/2020/03/29/news/coronavirus_le_borse_temono_la_seconda_ondata_hedge_e_private_equity_a_rischio-252533581/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T16:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus fears the second wave : hedge and private equity at risk-The Republic of France"}, {"source": {"id": null, "name": "Viagginews.com"}, "author": "Alessandra Napoli", "title": "Usa, muore a 17 anni di Coronavirus: niente cure perch\u00e9 non aveva l\u2019assicurazione medica - ViaggiNews.com", "description": "Giovane ragazzo americano \u00e8 morto a causa del Coronavirus, in California. Gli hanno negato il ricovero in ospedale perch\u00e9 non aveva l'assicurazione medica.", "url": "https://www.viagginews.com/2020/03/29/muore-17-anni-coronavirus-non-ha-assicurazione-medica/", "urlToImage": "https://www.viagginews.com/wp-content/uploads/2020/03/Mattia-Coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:25:00Z", "content": "Un giovane ragazzo americano \u00e8 morto a causa del Coronavirus, in California. Gli hanno negato il ricovero in ospedale perch\u00e9 non aveva l\u2019assicurazione medica.\r\nA Lancaster, in California, un giovane affetto da Coronavirus ha visto rifiutarsi il ricovero d\u2019urg\u2026 [+2050 chars]", "translated_title": "17-year-old Coronavirus dies : no cure because he didn't have medical insurance-ViaggiNews.com"}, {"source": {"id": "il-sole-24-ore", "name": "Il Sole 24 Ore"}, "author": null, "title": "Borsa: \u00e8 gara alle cure anti virus. BB Biotech: \u00abocchio alla speculazione\u00bb - 24+ - Il Sole 24 ORE", "description": "Diverse societ\u00e0 biotech, che hanno annunciato test su cure contro il virus, sono in rialzo: il fondo quotato dice che, ad oggi, \u00e8 difficile capire chi sar\u00e0 a trarne benefici reali e invita a considerare i fondamentali delle aziende", "url": "https://www.ilsole24ore.com", "urlToImage": "https://i2.res.24o.it/images2010/Editrice/ILSOLE24ORE/ILSOLE24ORE/2020/03/29/Finanza%20e%20Mercati/ImmaginiWeb/Ritagli/bb-biotech-no-credit-835-k0QD--1440x752@IlSole24Ore-Web.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:07:56Z", "content": null, "translated_title": "Bag : It's race for anti-virus treatments. BB Biotech : \"eye to speculation\"-24 +-Il Sole 24 ORE"}, {"source": {"id": null, "name": "Trend-online.com"}, "author": "https://www.facebook.com/davide.pantaleo.5", "title": "Borse pronte a nuovi affondi? Eur/Usd, Petrolio e Oro: che fare? - Trend-online.com", "description": "Per le Borse \u00e8 prematuro pensare ad una ripresa duratura per ora: misurare bene il mercato ora e attendere la rottura di livelli chiave.", "url": "https://www.trend-online.com/inte/euro-dollaro-petrolio-oro-paciello/", "urlToImage": "https://a.mytrend.it/inte/2020/03/842492/5.560057.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:49:00Z", "content": "Scopri come fare il +23% su STM ed il +20% su FCA in 2 settimane!Iscriviti al Webinar Gratuito e scopri come ottenere i segnali di trading di Pietro Origlia!Di seguito riportiamo l'intervista a Pietro Paciello, CEO e Chief Analyst della Pro Markets Sagl, Asse\u2026 [+7782 chars]", "translated_title": "Bags ready to new suns? Eur / Usd, Oil and Oro : what to do? -Trend-online.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Corriere.it"}, "author": "Fabio Savelli", "title": "Engineering, la spinta al telelavoro (con i data center): il boom dell\u2019ecommerce nell\u2019alimentare - Corriere della Sera", "description": "Parla l\u2019amministratore delegato Paolo Pandozy: \u00abL\u2019onda della digitalizzazione diventer\u00e0 sempre pi\u00f9 pervasiva, spostando i target di spesa delle aziende-clienti verso l\u2019internet delle Cose, l\u2019ecommerce e la cybersecurity\u00bb", "url": "https://www.corriere.it/economia/lavoro/20_marzo_29/engineering-spinta-telelavoro-con-data-center-boom-dell-ecommerce-nell-alimentare-6bc7b7b4-71ad-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.shtml", "urlToImage": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/03/29/29162644-71b2-11ea-b6ca-dd4d8a93db33.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:02:44Z", "content": "Potremmo definirla un\u2019abilitatrice tecnologica delle aziende. Una piattaforma anche per portare le imprese nell\u2019era definitiva del telelavoro che questa emergenza porta come primo effetto indiretto. \r\nMa l\u2019osservatorio di Engineering \u00e8 interessante anche per \u2026 [+3118 chars]", "translated_title": "Engineering, the push for telehealth (with data centers) : the ecommerce boom in the food-Corriere della Sera"}, {"source": {"id": null, "name": "Finanzaonline.com"}, "author": "", "title": "Cottarelli: Bce acquista BTP per 220 mld, assurdo pensare che Italexit sarebbe meglio - Finanzaonline.com", "description": "La polemica sugli Eurobond con la posizione contraria di alcuni paesi, in primis la Germania, ha riacceso negli ultimi giorni la discussione sui social contro l'Europa con l\u2019hashtag #italexit in \u2026", "url": "https://www.finanzaonline.com/notizie/cottarelli-bce-acquista-btp-per-220-mld-assurdo-pensare-che-italexit-sarebbe-meglio", "urlToImage": "https://www.finanzaonline.com/app/uploads/2020/03/cottarelli-bce-acquista-btp-per-220-mld-assurdo-pensare-che-italexit-sarebbe-meglio-image.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T11:04:00Z", "content": "La polemica sugli Eurobond con la posizione contraria di alcuni paesi, in primis la Germania, ha riacceso negli ultimi giorni la discussione sui social contro l\u2019Europa con lhashtag #italexit in auge nelle ultime 48 ore. Sul nodo eurobond ed UE in generale int\u2026 [+983 chars]", "translated_title": "Cottarelli : ECB buys BTP for 220 bln, absurd to think that Italexit would be better-Finanzaonline.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Virgilio.it"}, "author": "Virgilio Motori", "title": "Coronavirus, nuovi aiuti da parte di Trump e Elon Musk - Virgilio Motori", "description": "Dopo Los Angeles, Tesla dona ventilatori anche allo stato di New York. Trump ordina alla General Motors di costruire respiratori.", "url": "https://motori.virgilio.it/notizie/coronavirus-nuovi-aiuti-trump-elon-musk/140697/", "urlToImage": "https://motorlifeit.files.wordpress.com/2018/09/elon-musk-tesla.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-29T10:54:24Z", "content": "Il diffondersi del coronavirus sta causando disagi in ogni angolo del pianeta: continuano ad arrivare aiuti da parte dei personaggi di spicco del mondo dell\u2019automobilismo che stanno dando tutto il loro supporto per fronteggiare l\u2019emergenza.\r\nTra questi ci son\u2026 [+2123 chars]", "translated_title": "Coronavirus, new aid from Trump and Elon Musk-Virgilio Motori"}, {"source": {"id": null, "name": "Dissapore.com"}, "author": "Valentina Dirindin", "title": "Supermercati: tolta la licenza al Conad che raddoppiava i prezzi - dissapore", "description": "Un supermercato di paese che, durante l'emergenza Coronavirus, raddoppiava i prezzi: oltre alla Guardia di Finanza ora \u00e8 intervenuto anche Conad.", "url": "https://www.dissapore.com/notizie/supermercati-tolta-la-licenza-al-conad-che-raddoppiava-i-prezzi/", "urlToImage": "https://www.dissapore.com/wp-content/uploads/2017/03/DSC_0279-750x400.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:41:55Z", "content": "Ve lo ricordate il supermercato Conad\u00a0di Favria, nel Canavese, in cui in periodo di emergenza Coronavirus i prezzi erano raddoppiati? Bene, il Conad Consorzio Nazionale Dettaglianti ha deciso di procedere alla risoluzione della licenza duso del marchio, per c\u2026 [+1075 chars]", "translated_title": "Supermarkets : Ptolding license to the Conad that doubled prices-dissent"}, {"source": {"id": null, "name": "Informazionefiscale.it"}, "author": "Salvatore Cuomo", "title": "Sospensione adempimenti e versamenti tributari: come interpretare l\u2019art. 62 del DL \u201cCura Italia\u201d - Informazione Fiscale", "description": "L'articolo 62 del DL 18/2020 - cd \u201cCura Italia\u201d - dispone la sospensione parziale e settoriale degli adempimenti e versamenti tributari: ma da pi\u00f9 parti \u00e8 stato evidenziato come tale sospensione dovesse invece essere generalizzata. Ecco come interpretare ques\u2026", "url": "https://www.informazionefiscale.it/proroga-scadenze-fiscali-2020-adempimenti-coronavirus-sospensione", "urlToImage": "https://www.informazionefiscale.it/IMG/arton5171.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:38:28Z", "content": "Se ne parla da qualche giorno e le opinioni sulla sua corretta applicazione sono discordanti ed in effetti larticolo 62 del decreto Cura Italia si sta rilevando tra i pi\u00f9 criticati e difficili da leggere.\r\nLenciclopedia Treccani descrive il termine adempiment\u2026 [+5256 chars]", "translated_title": "Suspending fulfillment and tax payments : how to interpret art. 62 of the DL \"Cura Italia\"-Fiscale Information"}, {"source": {"id": null, "name": "Optimagazine.com"}, "author": "Pasquale Funelli", "title": "Netto miglioramento per la spesa online Carrefour con consegna a domicilio a fine marzo - OptiMagazine", "description": "Arrivano ottime notizie per chi \u00e8 interessato ad effettuare la spesa online Carrefour con consegna a domicilio oggi 29 marzo in Italia", "url": "https://www.optimagazine.com/2020/03/29/netto-miglioramento-per-la-spesa-online-carrefour-con-consegna-a-domicilio-a-fine-marzo/1761562", "urlToImage": "https://www.optimagazine.com/wp-content/uploads/2020/03/Carrefour-992x562.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:30:13Z", "content": "Ci sono alcune notizie estremamente interessanti che possiamo prendere in considerazione oggi 29 marzo a proposito della spesa online Carrefour. Chi intende procedere con la consegna a domicilio dei prodotti acquistati, in primo luogo, da alcuni giorni a ques\u2026 [+1667 chars]", "translated_title": "Net improvement for Carrefour online groceres with home delivery at the end of March-OptiMagazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Primocanale.it"}, "author": null, "title": "Coronavirus, Confesercenti: \"Imprese e autonomi allo stremo\" - Primocanale", "description": "Coronavirus, Confesercenti: Imprese e autonomi allo stremo", "url": "https://www.primocanale.it/notizie/coronavirus-confesercenti-imprese-e-autonomi-allo-stremo--217736.html", "urlToImage": "https://www.primocanale.it/immagininews/20200329121311-20200229124634-confartigianato.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:14:58Z", "content": "GENOVA - \u00a0Le imprese italiane sono ormai senza liquidit\u00e0: il lockdown disposto per contenere i contagi ha portato ad una caduta insostenibile dei ricavi, con una perdita quantificabile in circa 18 miliardi di euro, di cui 11,5 miliardi a carico delle imprese \u2026 [+2188 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Confesercenti : \"Enterprises and self-employed at strep\"-Primochannel"}, {"source": {"id": null, "name": "Startmag.it"}, "author": "Fernando Soto", "title": "Intesa Sanpaolo, Unicredit, Banco Bpm, Mps e non solo. Ecco come si muoveranno le banche sui dividendi - Startmag Web magazine", "description": "Come si muoveranno le banche - tra cui Intesa Sanpaolo, Unicredit, Banco Bpm e non solo - sui dividendi dopo il niet della Bce", "url": "https://www.startmag.it/economia/intesa-sanpaolo-unicredit-banco-bpm-e-non-solo-come-si-muoveranno-le-banche-sui-dividendi-dopo-il-niet-della-bce/", "urlToImage": "http://www.startmag.it/wp-content/uploads/Bce-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:10:00Z", "content": "Le prossime mosse delle banche \u2013 in primis di Intesa Sanpaolo, Unicredit, Banco Bpm, Mps, Ubi e non solo \u2013 dopo la raccomandazione della Bce di non pagare dividendi agli azionisti almeno fino al prossimo mese di ottobre.\r\nLa Banca centrale europea ha esortato\u2026 [+5592 chars]", "translated_title": "Intesa Sanpaolo, Unicredit, Banco Bpm, MPS and not only. Here's how banks will move on dividends-Startmag Web magazine"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilmattino.it"}, "author": "Andrea Bassi", "title": "Coronavirus, prima casa e Imu le agevolazioni in arrivo - Il Mattino", "description": "Il governo sta lavorando ad un secondo decreto legge, definito \"decreto-aprile\", che dovrebbe essere approvato a cavallo di Pasqua. Nel testo saranno contenute alcune norme che riguardano...", "url": "https://www.ilmattino.it/economia/coronavirus_imu_prima_casa_agevolazioni_29_marzo_2020-5140218.html", "urlToImage": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED/00/31/5140031_1105_coronavirus_imu_prima_casa_agevolazioni_29_marzo_2020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:07:00Z", "content": "Il governo sta lavorando ad un secondo decreto legge, definito \"decreto-aprile\", che dovrebbe essere approvato a cavallo di Pasqua. Nel testo saranno contenute alcune norme che riguardano la casa. Alcune sono state annunciate direttamente dal governo all'inte\u2026 [+2759 chars]", "translated_title": "Coronavirus, first home and Imu the upcoming facilitations-The Mattino"}, {"source": {"id": null, "name": "Moto.it"}, "author": "Moto.it", "title": "Benelli: nuova TRK 502 X 2020, foto e prezzi - Moto.it", "description": "Piccoli aggiornamenti funzionali ed estetici per la on-off Benelli", "url": "https://www.moto.it/news/benelli-nuova-trk-502-x-2020-foto-e-prezzi.html", "urlToImage": "https://img1.stcrm.it/images/21855789/1200x1200/benelli-trk502x-m-y-2020.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:57:04Z", "content": "Come vi avevamo anticipato un paio di mesi fa, arrivano piccoli aggiornamenti per la nuova Benelli TRK 502X 2020. Nuove infatti le due colorazioni bianca e grigia, che vedete nella gallery, e tutta nuova dal punto di vista grafico\u00a0la strumentazione, pi\u00f9 chiar\u2026 [+563 chars]", "translated_title": "Benelli : new TRK 502 X 2020, photos and prices-Moto.it"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "Repubblica.it", "title": "Coronavirus, salta anche il Salone dell'Auto di Detroit: al suo posto un ospedale da campo - La Repubblica", "description": "Appuntamento al 2021. Dove si sarebbe dovuto tenere lo show ci sar\u00e0 per circa sei mesi un centro di assistenza per il Covid-19", "url": "https://www.repubblica.it/motori/sezioni/attualita/2020/03/29/news/coronavirus_salta_anche_il_salone_dell_auto_di_detroit_al_suo_posto_un_ospedale_da_campo-252617938/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/03/29/104341815-d2797f34-126c-4828-96c3-34363fb4e87a.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:48:06Z", "content": "Impossibile rispettare l'appuntamento per il Salone Internazionale dell'Auto di Detroit (NAIAS) in programma per il prossimo giugno: l'area del TCF Center, dove si sarebbe dovuto tenere lo show, sar\u00e0 occupata per circa sei mesi un ospedale da campo per i mala\u2026 [+1645 chars]", "translated_title": "The Detroit Auto Show is also skipping the Detroit Auto Show, the Republic of Detroit said in a press conference."}, {"source": {"id": null, "name": "Www.agi.it"}, "author": "Redazione Agi.it", "title": "Italiani popolo di 'formiche' ma con il coronavirus salvare i risparmi si fa dura - AGI - Agenzia Italia", "description": "Di Giorgio (Luiss): i\u00a0poveri sono gi\u00e0 in difficolt\u00e0 e a breve lo saranno tutti quelli che lavoravano a giornata, si rischia\u00a0'fame' diffusa se non si riaprono le attivit\u00e0 o non si riuscir\u00e0 a\u00a0trasferire soldi alle famiglie entro 10 giorni", "url": "https://www.agi.it/economia/news/2020-03-29/risparmio-coronavirus-soldi-ricchezza-7953191/", "urlToImage": "https://images.agi.it/pictures/agi/agi/2020/03/28/154936386-a107b82f-58e5-47b3-b486-d59169624923.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:46:00Z", "content": "Italiani popolo di 'formiche', ma senza entrate, congelate dalla quarantena, la loro capacit\u00e0 di resistere rischia di essere messa a dura prova. I\u00a0dati sulla ricchezza delle famiglie della Banca d'Italia testimoniano che a fine 2017 quella netta era pari a 9.\u2026 [+2671 chars]", "translated_title": "Italian people of 'ants' but with the coronavirus save the savings lasts-AGI-Italy Agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilgiornale.it"}, "author": "Fabio Franchini", "title": "Coronavirus, ecco come risparmiare sulle bollette di luce e gas - ilGiornale.it", "description": "L'isolamento forzato in causa causa coronavirus fa lievitare i costi delle bollette di gas e luce: i consigli per limitare i consumi", "url": "https://www.ilgiornale.it/news/economia/coronavirus-ecco-risparmiare-sulle-bollette-luce-e-gas-1845936.html", "urlToImage": "https://www.ilgiornale.it/sites/default/files/foto/2013/10/18/1382105538-bollette-pmi.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:12:22Z", "content": "La quarantena come strumento di prevenzione e contenimento \u00e8 un'arma assai preziosa nella guerra che l'Italia sta combattendo contro il nemico coronavirus. Ma ci sono degli effetti di rimbalzo che negativi per i cittadini e i consumatori. Come, per esempio, i\u2026 [+2800 chars]", "translated_title": "Coronavirus, here's how to save on your light and gas bills-"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": null, "title": "Il mistero del prezzo della benzina: il petrolio crolla del 59%, un litro di verde del 5% - La Repubblica", "description": "La selezione del meglio del giornalismo di Repubblica. Saperne di pi\u00f9 \u00e8 una tua scelta.", "url": "https://rep.repubblica.it/pwa/generale/2020/03/29/news/il_mistero_buffo_del_pezzo_della_benzina_il_petrolio_crolla_del_59_un_litro_di_verde_del_5_-252540766/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T07:42:11Z", "content": null, "translated_title": "The mystery of the price of gasoline : Oil fell 59% percent, a liter of 5% percent green-The Republic"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: banche centrali iniettano miliardi, rischio di \u201ciperinflazione\u201d - Sputnik Italia", "description": "Nonostante le ingenti somme stanziate dalle banche centrali, fra cui la Fed e la BCE, la situazione sui mercati \u00e8 ancora ambigua. Forse le banche centrali sono...", "url": "https://it.sputniknews.com/intervista/202003298915200-coronavirus-banche-centrali-iniettano-miliardi-rischio-di-iperinflazione/", "urlToImage": "https://cdnit1.img.sputniknews.com/images/822/70/8227050.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:30:00Z", "content": "Nonostante le ingenti somme stanziate dalle banche centrali, fra cui la Fed e la BCE, la situazione sui mercati \u00e8 ancora ambigua. Forse le banche centrali sono impotenti di fronte alla crisi che ha colpito leconomia mondiale? Philippi Herlin, economista, ha r\u2026 [+3861 chars]", "translated_title": "Coronavirus : Central banks inject billions, risk of 'hyperinflation'-Sputnik Italy"}, {"source": {"id": null, "name": "Cryptonomist.ch"}, "author": "https://www.facebook.com/MarcoCavicchioli.it/", "title": "Il governo promuove indirettamente corsi blockchain - Cryptonomist", "description": "Una piattaforma che propone anche corsi su criptovalute e blockchain \u00e8 stata inserita nell'elenco del sito per la Solidariet\u00e0 Digitale", "url": "https://cryptonomist.ch/2020/03/29/governo-corsi-blockchain/", "urlToImage": "https://cryptonomist.ch/wp-content/uploads/2020/03/corsi-blockchain.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:04:16Z", "content": "Sul sito governativo solidarietadigitale.agid.gov.it nell\u2019elenco dei servizi disponibili per la digitalizzazione a supporto di cittadini e imprese c\u2019\u00e8 anche una piattaforma che offre corsi in blockchain e criptovalute.\u00a0\r\nSi tratta di Docety, una piattaforma g\u2026 [+2261 chars]", "translated_title": "Government indirectly promotes blockchain courses-Cryptonomist"}, {"source": {"id": null, "name": "Cryptonomist.ch"}, "author": "https://www.facebook.com/MarcoCavicchioli.it/", "title": "Che fine ha fatto la moneta Bitcoin Gold? - Cryptonomist", "description": "Quanto vale ad oggi un BTG rispetto a quanto valeva quando \u00e8 stato lanciato, a fine 2017, e quanto vale rispetto a BTC?", "url": "https://cryptonomist.ch/2020/03/29/moneta-bitcoin-gold/", "urlToImage": "https://cryptonomist.ch/wp-content/uploads/2020/03/Bitcoin-gold-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:04:13Z", "content": "Come sta andando sul mercato la moneta Bitcoin Gold (BTG), lanciata ad ottobre 2017 come una versione di bitcoin ancora pi\u00f9 simile all\u2019oro?\u00a0\r\nLa situazione non \u00e8 rosea.\u00a0\r\nA dire il vero, in molti fin dall\u2019inizio avevano dubitato fortemente che il progetto ave\u2026 [+3134 chars]", "translated_title": "What happened to the Bitcoin Gold coin? -Cryptonomist"}, {"source": {"id": null, "name": "Virgilio.it"}, "author": "Virgilio Motori", "title": "Rc Auto e Coronavirus, i premi delle polizze diminuiscono - Virgilio Motori", "description": "Nel corso del mese di marzo i costi della RC Auto sono diminuiti in maniera sensibile. Secondo i dati di SOSTariffe, si registra un calo medio dell'11%.", "url": "https://motori.virgilio.it/auto/rc-auto-coronavirus-premi-diminuiscono/140681/", "urlToImage": "https://motorlifeit.files.wordpress.com/2020/03/assicurazione-auto-1.jpg?w=1200", "publishedAt": "2020-03-29T06:35:58Z", "content": "Il settore automobilistico \u00e8 bloccato da settimane, non sapr\u00e0 quando potr\u00e0 tornare alla normalit\u00e0 e fosche nubi si addensano sul suo futuro. Allo stesso tempo, anche gli automobilisti (o, quanto meno, la stragrande maggioranza) sono bloccati in casa e i loro \u2026 [+2059 chars]", "translated_title": "Rc Auto and Coronavirus, the premiums of the policies diminish-Virgilio Motori"}, {"source": {"id": "la-repubblica", "name": "La Repubblica"}, "author": "di DIEGO LONGHIN", "title": "Intesa: \"Stop alle rate del mutuo: si possono far slittare anche solo gli interessi\" - La Repubblica", "description": "Il direttore del Nord Ovest Testa: \"Meglio aver liquidit\u00e0 in questo periodo\"", "url": "https://torino.repubblica.it/cronaca/2020/03/29/news/intesa_stop_alle_rate_del_mutuo_si_possono_far_slittare_anche_solo_gli_interessi_-252607664/", "urlToImage": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-torino/2020/03/29/082534828-0039e0bd-8029-43ac-b293-869ac8b8ed96.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:32:13Z", "content": "Teresio Testa, direttore regionale Nord Ovest Intesa Sanpaolo", "translated_title": "\"Stop the mortgage payments : you can only get your interests slid,\" the Italian government said."}, {"source": {"id": null, "name": "Laleggepertutti.it"}, "author": "Paolo Remer", "title": "Dove mettere i risparmi in caso di default - La Legge per Tutti", "description": "Come proteggere il denaro dai crac finanziari e dalle emergenze economiche e come far crescere il valore degli investimenti nonostante tassi bassi e recessione.", "url": "https://www.laleggepertutti.it/382611_dove-mettere-i-risparmi-in-caso-di-default", "urlToImage": "https://www.laleggepertutti.it/wp-content/uploads/2020/01/soldi-denaro-contanti-pagamenti.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:30:12Z", "content": "Come proteggere il denaro dai crac finanziari e dalle emergenze economiche e come far crescere il valore degli investimenti nonostante tassi bassi e recessione.\r\nL\u2019emergenza Coronavirus ha segnato una svolta e quando sar\u00e0 cessata nulla sar\u00e0 pi\u00f9 come prima. No\u2026 [+14628 chars]", "translated_title": "Where to put the savings in the event of a default-The Law for All"}, {"source": {"id": null, "name": "Gelocal.it"}, "author": "Paola Dellagiovanna", "title": "La protesta ai magazzini della logistica di Rivalta: \u00abProtezioni inadeguate\u00bb - La Provincia Pavese", "description": "I rappresentanti dei lavoratori: \u00abLe mascherine non vengono cambiate, ci risulta che quattro di noi sono positivi\u00bb. La Clo: \u00abNorme rispettate\u00bb", "url": "https://laprovinciapavese.gelocal.it/pavia/cronaca/2020/03/28/news/la-protesta-ai-magazzini-di-rivalta-protezioni-inadeguate-1.38649480", "urlToImage": "https://laprovinciapavese.gelocal.it/image/contentid/policy:1.38649486:1585410094/lavoratori.jpg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=c9fd8a4", "publishedAt": "2020-03-29T05:41:15Z", "content": "Protezioni individuali e provvedimenti aziendali giudicati inadeguati dai lavoratori Coop, il comitato in loro difesa informa Prefettura di Alessandria, Spresal e guardia di finanza. Dallinizio dellemergenza Coronavirus, i dipendenti gestiti dalla cooperativa\u2026 [+2370 chars]", "translated_title": "The protest at the warehouses of the logistics of Rivalta : \"Inadequate Protetions\"-The Pavese Province"}, {"source": {"id": null, "name": "Monitorimmobiliare.it"}, "author": "Monitorimmobiliare.it", "title": "Il coronavirus travolge il mercato immobiliare. Le previsioni shock di Nomisma - Monitorimmobiliare.it", "description": "Scenario da 'brivido' per il mercato immobiliare italiano. L'impatto economico provocato dal coronavirus sul settore immobiliare", "url": "https://www.monitorimmobiliare.it/il-coronavirus-travolge-il-mercato-immobiliare-le-previsioni-shock-di-nomisma_20203291837", "urlToImage": "https://www.monitorimmobiliare.it/img/upload/FB/20200325122709-dondi-rapoorto-nomisma-2020.png", "publishedAt": "2020-03-29T00:16:25Z", "content": "Scenario da 'brivido' per il mercato immobiliare italiano. L'impatto economico provocato dal coronavirus sul settore immobiliare pu\u00f2 provocare perdite quest'anno tra gli 11,8 e i 27,8 miliardi di euro. A lanciare l'allarme \u00e8 l'Osservatorio sul mercato immobil\u2026 [+6336 chars]", "translated_title": "The coronavirus travolates the real estate market. The shock predictions of Nomisma-Monitorimmobiliare.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Managementcue.it"}, "author": null, "title": "Eurobond: cosa sono, come funzionano e differenza con i Coronabond - ManagementCuE", "description": "Il coronavirus (nello specifico il COVID-19) da pi\u00f9 di due settimane \u00e8 stato dichiarato pandemia dall\u2019OMS. Oltre a tutte le conseguenze dell\u2019epidemia sulla salute pubblica, sulla societ\u00e0 e sull\u2019economia reale, abbiamo assistito anche all\u2019impatto che questa em\u2026", "url": "https://managementcue.it/eurobond-cosa-sono-coronabond/17878/", "urlToImage": "https://managementcue.it/wp-content/uploads/2016/08/euro-eu-banche.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:19:00Z", "content": "Il coronavirus (nello specifico il COVID-19) da pi\u00f9 di due settimane\r\n\u00e8 stato dichiarato pandemia dallOMS. Oltre a tutte le conseguenze dellepidemia\r\nsulla salute pubblica, sulla societ\u00e0 e sulleconomia reale, abbiamo assistito\r\nanche allimpatto che questa eme\u2026 [+7538 chars]", "translated_title": "Eurobond : what they are, how they work and difference with the Coronabond-ManagementCuE"}, {"source": {"id": null, "name": "Lastampa.it"}, "author": null, "title": "Primo caso di coronavirus in un centro Amazon italiano - La Stampa", "description": "Si \u00e8 verificato nello stabilimento FCO1 di Passo Corese, in provincia di Rieti, dove operano circa 1500 persone", "url": "https://www.lastampa.it/cronaca/2020/03/28/news/coronavirus-primo-caso-in-un-centro-amazon-italiano-1.38649288", "urlToImage": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.38649400:1585407950/image/image.jpeg?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=18ec931", "publishedAt": "2020-03-28T18:12:33Z", "content": "Ecco come si lavora nello stabilimento Amazon di Rieti: la testimonianza di un dipendente\r\nPrimo caso accertato di contagio da Coronavirus all'interno di un centro distribuzione di Amazon in Italia. \u00c8 accaduto nelle ore scorse presso lo stabilimento FCO1 di P\u2026 [+3283 chars]", "translated_title": "First case of coronavirus in an Italian Amazon center-La Stampa"}, {"source": {"id": null, "name": "Automoto.it"}, "author": "Redazione Automoto", "title": "Ferrari P80/C | La ONE-OFF di Maranello in un docufilm eccezionale - Automoto.it", "description": "Ferrari P80/C (codice progetto SP36) \u00e8 stato un obiettivo ambizioso: sviluppare un prodotto nuovo, non presente tra le vetture della gamma Ferrari con una relazione strettissima con la Dino 206 S da competizione e la Dino 206/246 GT di serie", "url": "https://www.automoto.it/news/ferrari-p80-c-la-one-off-di-maranello-in-un-docufilm-eccezionale.html", "urlToImage": "https://img2.stcrm.it/images/21854534/1200x1200/ferrari-p80-c-2019-14.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:55:28Z", "content": "Ferrari P80/C (codice progetto SP36) rappresenta per la Casa di Maranello un obiettivo ambizioso: sviluppare un prodotto nuovo, non presente tra le vetture della gamma Ferrari. Una sport prototipo ispirata alle auto che hanno definito codici stilistici propri\u2026 [+5669 chars]", "translated_title": "Ferrari P80/C | The ONE-OFF in Maranello in an exceptional docufilm-Automoto.it"}, {"source": {"id": null, "name": "Hwupgrade.it"}, "author": null, "title": "Un'intelligenza artificiale dice a Google come progettare chip migliori - Hardware Upgrade", "description": "Google sta usando l'intelligenza artificiale per progettare chip che accelerino l'intelligenza artificiale. Sembra un gioco di parole, ma \u00e8 cos\u00ec. Tramite un algoritmo di apprendimento per rinforzo \u00e8 possibile creare progetti pi\u00f9 veloci ed efficienti in minor \u2026", "url": "https://www.hwupgrade.it/news/cpu/un-intelligenza-artificiale-dice-a-google-come-progettare-chip-migliori_88156.html", "urlToImage": "https://www.hwupgrade.it/i/n/intel_summit_2018_720.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:31:01Z", "content": "Googleha creato un nuovo algoritmo di \"reinforcement learning\", ossia di \"apprendimento per rinforzo\", che ha imparato autonomamente a creare processori dedicati all'intelligenza artificiale (TPU, Tensor Processing Unit) pi\u00f9 potenti e meno affamati di energia\u2026 [+3312 chars]", "translated_title": "An artificial intelligence tells Google how to design better chips-Hardware Upgrade"}, {"source": {"id": null, "name": "Veneziatoday.it"}, "author": "Redazione", "title": "La Coop consegna gratis la spesa nel Veneziano a chi \u00e8 in difficolt\u00e0 - VeneziaToday", "description": "Servizio attivo nei comuni di Jesolo, Chioggia, Caorle, Concordia Sagittaria, Annone Veneto, Fossalta di Portogruaro, San Michele al Tagliamento, Portogruaro, San Stino...", "url": "https://www.veneziatoday.it/attualita/coop-alleanza-3-0-spesa-gratuita-a-domicilio-nel-veneziano.html", "urlToImage": "https://www.veneziatoday.it/~media/horizontal-hi/49947062166628/bags-4543999_960_720-2.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:26:58Z", "content": "Coop Alleanza 3.0 d\u00e0 il via al servizio \"L'unione fa la forza\" che prevede la consegna gratuita della spesa a persone anziane e in difficot\u00e0. Si tratta di un progetto solidale nato\u00a0a livello nazionale con un protocollo d'intesa firmato con l'associazione nazi\u2026 [+2356 chars]", "translated_title": "Coop delivers free shopping in Veneziano to those in difficulty-VeneziaToday"}, {"source": {"id": "ansa", "name": "ANSA.it"}, "author": "", "title": "Ferrari dona un'ambulanza al 118 di Modena. FOTO - Agenzia ANSA", "description": "Il mezzo \u00e8 dotato di camera di biocontenimento (ANSA)", "url": "http://www.ansa.it/emiliaromagna/notizie/2020/03/28/ferrari-dona-unambulanza-al-118-di-modena_fa6bcb6c-00b6-4056-b82f-1a4b034e6dad.html", "urlToImage": "http://www.ansa.it/webimages/img_700/2020/3/28/97f5f112066ac24cbe34a56c4af1d832.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:03:00Z", "content": "La produzione \u00e8 ferma, ma non l'azienda: Ferrari corre in sostegno della sanit\u00e0 modenese all'opera per l'emergenza coronavirus. La casa di Maranello ha donato all'Azienda Usl di Modena un'ambulanza a supporto dell'intensa attivit\u00e0 del servizio di emergenza te\u2026 [+476 chars]", "translated_title": "Ferrari dona an ambulance at 118 Modena. FOTO-ANSA Agency"}, {"source": {"id": null, "name": "Ilpost.it"}, "author": null, "title": "Come sar\u00e0 l\u2019ospedale nella Fiera di Milano - Il Post", "description": "Avr\u00e0 duecento posti letto, soprattutto di terapia intensiva, e sar\u00e0 costruito in poche settimane: una cosa mai vista", "url": "https://www.ilpost.it/2020/03/28/ospedale-fiera-milano/", "urlToImage": "https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2020/03/LP_11209218.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:20:08Z", "content": "Da alcuni giorni sono iniziati i lavori per costruire un ospedale di emergenza all\u2019interno della Fiera di Milano, un centro congressi enorme e parzialmente abbandonato vicino al centro della citt\u00e0. L\u2019ospedale \u00e8 stato progettato per ospitare i pazienti che han\u2026 [+10920 chars]", "translated_title": "How will the hospital in the Milan Fair-The Post"}]