[{"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Premi\u00e8re \u00e9vacuation de patients fran\u00e7ais par un avion militaire allemand - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMimgFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtdW4tYXZpb24tbWlsaXRhaXJlLWFsbGVtYW5kLXZhLWV2YWN1ZXItZGVzLXBhdGllbnRzLWQtYWxzYWNlLXZlcnMtc3R1dHRnYXJ0LWV0LXVsbS02Nzk0NzIz0gGaAWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy11bi1hdmlvbi1taWxpdGFpcmUtYWxsZW1hbmQtdmEtZXZhY3Vlci1kZXMtcGF0aWVudHMtZC1hbHNhY2UtdmVycy1zdHV0dGdhcnQtZXQtdWxtLTY3OTQ3MjM?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T12:31:07Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. First evacuation of French patients by German military plane-France", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : la Chine accus\u00e9e d'avoir volontairement minimis\u00e9 son nombre de morts - franceinfo", "description": "", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-la-chine-accusee-d-avoir-volontairement-minimise-son-nombre-de-morts_3890243.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwicbel-cea0/1500/843/21240271.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:24:45Z", "content": "Des photos de foules\u00a0venant r\u00e9cup\u00e9rer les cendres de proches\u00a0morts du Covid-19, prises devant les salons\u00a0fun\u00e9raires de Wuhan, s\u00e8ment\u00a0le trouble sur les r\u00e9seaux sociaux chinois.\r\nLa Chine a-t-elle volontairement minimis\u00e9 le nombre de morts\u00a0dus \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de \u2026 [+1949 chars]", "translated_title": "Coronavirus: China accused of deliberately minimising death toll-franceinfo", "sentiment_basic": -0.7269, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : le bilan d\u00e9passe les 2 000 morts aux Etats-Unis, dont un b\u00e9b\u00e9 - franceinfo", "description": "", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-le-bilan-depasse-les-2-000-morts-aux-etats-unis-dont-un-bebe_3890167.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwieamt-9bc5/1500/843/21239695.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:24:32Z", "content": "Par ailleurs, le\u00a0nombre de\u00a0cas d\u00e9tect\u00e9s\u00a0a bondi samedi\u00a0\u00e0 plus de 120 000, selon l'universit\u00e9 Johns Hopkins.\r\nLe bilan de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 s'alourdit outre-Atlantique.\u00a0Le nombre de d\u00e9c\u00e8s provoqu\u00e9s par la pand\u00e9mie de coronavirus aux Etats-Unis\u00a0a d\u00e9pass\u00e9 l\u2026 [+1555 chars]", "translated_title": "Coronavirus: The death toll exceeds 2,000 in the United States, including a baby-franceinfo", "sentiment_basic": -0.2732, "sentiment_scaled": 0.37164154652686765}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "20 Minutes avec AFP", "title": "Coronavirus: L'\u00e9pouse de Justin Trudeau est gu\u00e9rie - 20 Minutes", "description": "Elle avait \u00e9t\u00e9 test\u00e9e positive en mars \u00e0 l'issue d'un voyage \u00e0 Londres", "url": "https://www.20minutes.fr/societe/2750371-20200329-coronavirus-epouse-justin-trudeau-guerie", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/a-4B1fXrQZik8F01sVI4nA/648x360_justin-trudeau-et-sa-femme-sophie-gregoire-trudeau-geoff-robins-afp.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:52:35Z", "content": "Justin Trudeau et sa femme, Sophie Gr\u00e9goire Trudeau. GEOFF ROBINS / AFP AFP\r\nSophie Gr\u00e9goire Trudeau, \u00e9pouse du Premier ministre canadien, a annonc\u00e9 samedi \u00eatre gu\u00e9rie du coronavirus qui avait contraint \r\nJustinTrudeau \u00e0 lisolement depuis deux semaines. \u00ab\u00a0Je \u2026 [+1659 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Justin Trudeau's wife is cured-20 Minutes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "BFMTV", "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire de nouveaux projectiles en mer du Japon - BFMTV.COM", "description": "Ce nouvel essai intervient alors que la communaut\u00e9 internationale est concentr\u00e9e sur la pand\u00e9mie de coronavirus. Une maladie dont il n'y aurait aucun cas en Cor\u00e9e du Nord, selon les affirmations de Pyongyang.", "url": "https://www.bfmtv.com/actualite/la-coree-du-nord-tire-de-nouveaux-projectiles-en-mer-du-japon-1884199.html", "urlToImage": "https://img.bfmtv.com/images/1be/fffb70db0d74f5bc572a9d32484c3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:27:57Z", "content": null, "translated_title": "North Korea fires new projectiles in the Sea of Japan-BFMTV.COM", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Purepeople.com"}, "author": "Claire Ageef-Legrand", "title": "The Voice 2020 - Amel Bent : L'\u00e9limination de Sarah incomprise, elle s'explique - Pure People", "description": "En \u00e9liminant Sarah Schwab, Amel Bent ne s'attendait s\u00fbrement pas \u00e0 s'attirer les foudres des internautes, fans de la chanteuse. La coach de \"The Voice\" a justifi\u00e9 son choix sur Instagram. Sarah a \u00e9galement r\u00e9agi apr\u00e8s son \u00e9limination avec un brin d'humour.", "url": "https://www.purepeople.com/article/the-voice-2020-amel-bent-l-elimination-de-sarah-incomprise-elle-s-explique_a381704/1", "urlToImage": "https://static1.purepeople.com/articles/4/38/17/04/@/5505527-amel-bent-lors-des-battles-de-the-voice-opengraph_1200-2.png", "publishedAt": "2020-03-29T11:22:00Z", "content": "De son c\u00f4t\u00e9, Amel Bent a r\u00e9agit sur Instagram et a tenu \u00e0 expliquer son choix. En story, l'interpr\u00e8te du titre Ne retiens pas tes larmes a \u00e9crit : \"Cette Battle entre Sarah et Fayz a \u00e9t\u00e9 pour moi le moment le plus beau et \u00e0 la fois le plus horrible car je sui\u2026 [+595 chars]", "translated_title": "The Voice 2020-Amel Bent: The elimination of Sarah misunderstood, she explains-Pure People", "sentiment_basic": -0.34, "sentiment_scaled": 0.31692332896461334}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Coronavirus : les laboratoires se pr\u00e9parent \u00e0 produire de la chloroquine en grande quantit\u00e9 - Sud Ouest", "description": "La chloroquine, traitement \u00e0 l'\u00e9tude pour soigner le nouveau coronavirus, ne devrait pas manquer. Des laboratoires fran\u00e7ais, indiens et am\u00e9ricains se tiennent pr\u00eats pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/29/coronavirus-les-laboratoires-se-preparent-a-produire-de-la-chloroquine-en-grande-quantite-7371232-10997.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/29/5e807cfd66a4bd0d5c4114fe/golden/sanofi-serait-en-capacite.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:49:34Z", "content": "La chloroquine n\u2019en finit plus de faire parler d\u2019elle. Le m\u00e9dicament, au c\u0153ur des tests pol\u00e9miques des \u00e9quipes du Docteur Didier Raoult, ne devrait en tout cas pas manquer. Des laboratoires fran\u00e7ais, am\u00e9ricains et indiens se pr\u00e9parent \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la forte de\u2026 [+1912 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Laboratories Prepare to produce Chloroquine in High Quantity-South West", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "BFMTV", "title": "220.000 entreprises ont demand\u00e9 le ch\u00f4mage partiel - BFMTV.COM", "description": "Muriel P\u00e9nicaud, ministre du Travail, vient d\u2019annoncer que vendredi 27 mars, 220.000 entreprises avaient demand\u00e9 le ch\u00f4mage partiel pour 2,2 millions de salari\u00e9s.", "url": "https://www.bfmtv.com/economie/220-000-entreprises-ont-demande-le-chomage-partiel-1884307.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/80e0592/59066b16f9e1a6266772da6ff.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T10:47:00Z", "content": null, "translated_title": "220,000 enterprises requested partial unemployment-BFMTV.COM", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Europe1.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : et si le vaccin contre la tuberculose pouvait le neutraliser ? - Europe 1", "description": "Laurent Lagrost, directeur de recherche \u00e0 l\u2019Inserm, a \u00e9t\u00e9 l'un des premiers scientifiques \u00e0 alerter sur l'arriv\u00e9e imminente de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus en France. Il s'interroge aujourd'hui sur la potentielle efficacit\u00e9 du vaccin BCG, contre la tuberculose, \u2026", "url": "https://www.europe1.fr/sante/coronavirus-et-si-le-vaccin-contre-la-tuberculose-pouvait-le-neutraliser-3958490", "urlToImage": "https://cdn-europe1.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/europe1/sante/coronavirus-et-si-le-vaccin-contre-la-tuberculose-pouvait-le-neutraliser-3958490/54311754-3-fre-FR/Coronavirus-et-si-le-vaccin-contre-la-tuberculose-pouvait-le-neutraliser.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:44:17Z", "content": "Partout dans le monde, les scientifiques s'affairent \u00e0 trouver un traitement pour le coronavirus. Si les \u00e9tudes du professeur Didier Raoult sur l'utilisation de la chloroquine font grand bruit depuis plusieurs jours, d'autres essais moins m\u00e9diatiques sont men\u2026 [+1543 chars]", "translated_title": "Coronavirus: and if the TB vaccine could neutralize it? -Europe 1", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Jacky Lorenzetti, pr\u00e9sident du Racing 92, rend hommage \u00e0 Patrick Devedjian - Rugby - Disparition - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.", "url": "https://www.lequipe.fr/Rugby/Actualites/Jacky-lorenzetti-president-du-racing-92-rend-hommage-a-patrick-devedjian/1123369", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/jacky-lorenzetti-et-patrick-devedjian-avec-le-bouclier-de-brennus-en-2016-a-reau-l-equipe/1500000001322236/0:0,1992:1328-640-427-75/99d99.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:43:56Z", "content": "\u00ab\u00a0C'est avec une infinie tristesse que j'ai appris le d\u00e9c\u00e8s de mon ami Patrick Devedjian. Soutien ind\u00e9fectible du Racing 92, son engagement total \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour porter le projet ambitieux d'installer Paris La D\u00e9fense Arena dans les Hauts-de-Seine aura \u00e9t\u00e9 d\u2026 [+328 chars]", "translated_title": "Jacky Lorenzetti, president of Racing 92, pays tribute to Patrick Devedjian-Rugby-Disappearance-L' Equipe.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.com"}, "author": "Paris Match", "title": "\"Comme des coups de poing\" : Michel Boujenah malade du coronavirus - Paris Match", "description": "L'acteur franco-tunisien de 67 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre atteint du coronavirus.", "url": "https://www.parismatch.com/People/Comme-si-j-avais-pris-des-coups-de-poing-Michel-Boujenah-decrit-les-symptomes-du-coronavirus-1680280", "urlToImage": "https://resize-parismatch.lanmedia.fr/r/940,628/img/var/news/storage/images/paris-match/people/comme-si-j-avais-pris-des-coups-de-poing-michel-boujenah-decrit-les-symptomes-du-coronavirus-1680280/27389853-1-fre-FR/Comme-si-j-avais-pris-des-coups-de-poing-Michel-Boujenah-decrit-les-symptomes-du-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:41:58Z", "content": "L'acteur franco-tunisien de 67 ans a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre atteint du coronavirus.\u00a0 Cest un Michel Boujenah f\u00e9brile mais positif qui est apparu, vendredi, lors dune interview accord\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene isra\u00e9lienne i24news. Alit\u00e9 dans son appartement de Paris, lacteur de 67 a\u2026 [+1596 chars]", "translated_title": "\"As with punches\": Michel Boujenah sick with coronavirus-Paris Match", "sentiment_basic": -0.5106, "sentiment_scaled": 0.17717889908256879}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "RMC SPORT", "title": "Coronavirus: confin\u00e9 avec sa famille, Di Maria \u00ab ne va pas bien \u00bb, selon sa compagne - RMC Sport", "description": "Le milieu de terrain parisien Angel Di Maria supporte assez mal d\u2019\u00eatre enferm\u00e9 chez lui \u00e0 cause du coronavirus, alors que la France s\u2019installe dans une crise sanitaire qui est partie pour durer. Le joueur du PSG et sa compagne, Jorgelina Cardoso se sont confi\u2026", "url": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/coronavirus-confine-avec-sa-famille-di-maria-ne-va-pas-bien-selon-sa-compagne-1884291.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/21b/641c7227bfbdd8f9198dc3336d10f.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:46Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: Confined with family, Di Maria \" Does not go well, according to his partner-RMC Sport", "sentiment_basic": -0.2057, "sentiment_scaled": 0.42693315858453473}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Coronavirus : Christian Gourcuff (Nantes) voudrait que la saison prochaine commence en f\u00e9vrier - Foot - Coronavirus - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Alors que la reprise de la saison de Ligue\u00a01 reste incertaine en raison de la crise sanitaire, l'entra\u00eeneur de Nantes, Christian Gourcuff, plaide pour que le d\u00e9but de la suivante soit d\u00e9cal\u00e9 <i>\u00ab\u00a0au mois de f\u00e9vrier\u00a0\u00bb</i>.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Coronavirus-christian-gourcuff-nantes-voudrait-que-la-saison-prochaine-commence-en-fevrier/1123357", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/gourcuff-estime-que-le-foot-est-un-sport-d-ete-v-michel-l-equipe/1500000001322224/0:0,1995:1330-640-427-75/86c99.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:40:18Z", "content": "Gourcuff con\u00e7oit qu'une telle d\u00e9cision r\u00e9clamerait \u00ab\u00a0une modification profonde des mentalit\u00e9s\u00a0\u00bb \u00e0 travers toute l'Europe. Mais il estime que \u00ab\u00a0le foot est un sport d'\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb et qu'en hiver, \u00ab\u00a0on joue dans des conditions \u00e9pouvantables, y compris pour les spectat\u2026 [+297 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Christian Gourcuff (Nantes) wants next season to start in February-Foot-Coronavirus-L' Equipe.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Footmercato.net"}, "author": null, "title": "Zinedine Zidane vise le march\u00e9 fran\u00e7ais pour son mercato, l'Espagne veut privil\u00e9gier la Liga aux Coupes d'Europe - Foot Mercato", "description": "Entre la Liga et les Coupes d\u2019Europe, l\u2019Espagne a fait son choix, Zinedine Zidane a des id\u00e9es pr\u00e9cises pour son Real Madrid, la Juve entre dans l\u2019histoire de la Serie A, voici votre revue de presse de ce dimanche 29 mars.\nEntre la Liga et les (...)", "url": "http://www.footmercato.net/autre-championnat/zinedine-zidane-vise-le-marche-francais-pour-son-mercato-l-espagne-veut-privilegier-la-liga-aux_277021", "urlToImage": "http://www.footmercato.net/images/a/la-revue-de-presse-du-29-mars-2020_277021.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:31:38Z", "content": "Entre la Liga et les Coupes d\u2019Europe, l\u2019Espagne a fait son choix\r\nEn Espagne, il faut sauver la Liga au d\u00e9triment des Coupes d\u2019Europe titre le journal Sport\u00a0! Sur le plan \u00e9conomique, il est plus important de mettre fin aux championnats nationaux, qui sont plu\u2026 [+1762 chars]", "translated_title": "Zinedine Zidane is targeting the French market for its mercato, Spain wants to focus on Liga at European Cups-Foot Mercato", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Sofoot.com"}, "author": "", "title": "Keylor Navas est rentr\u00e9 au Costa Rica / France / PSG / SOFOOT.com - SO FOOT", "description": "La fuite des talents. Apr\u00e8s Neymar, Cavani ou Thiago Silva, c'est au tour de Keylor Navas d'avoir fuit la capitale pour retourner aupr\u00e8s des ...", "url": "https://www.sofoot.com/keylor-navas-est-rentre-au-costa-rica-481713.html", "urlToImage": "https://www.sofoot.com/IMG/img-twitter-481713.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "La fuite des talents.Apr\u00e8s Neymar, Cavani ou Thiago Silva, c'est au tour de Keylor Navas d'avoir fuit la capitale pour retourner aupr\u00e8s des siens. D'apr\u00e8s ESPN Deportes, le gardien parisien a pris un vol vendredi dernier afin de rejoindre San Jos\u00e9 accompagn\u00e9 \u2026 [+416 chars]", "translated_title": "Keylor Navas has returned to Costa Rica/France/PSG/SOFOOT.com-SO FOOT", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Coronavirus : l'Espagne arr\u00eate son \u00e9conomie \u00abnon essentielle\u00bb - Carnet du Jour", "description": "Le pays a ordonn\u00e9 \u00e0 tous les salari\u00e9s travaillant dans des \u00absecteurs non-essentiels\u00bb de rester chez eux durant deux semaines.", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-espagne-arrete-son-economie-non-essentielle-20200329", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/orig/2020/03/29/0f82c82aedd3310be883086070102b1ef927135a8924b1ba44c01a73416fcc0d.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T08:40:00Z", "content": "Apr\u00e8s l'Italie, l'Espagne a d\u00e9cid\u00e9 samedi de durcir les mesures prises pour lutter contre le Covid-19 en ordonnant \u00e0 tous les salari\u00e9s travaillant dans des secteurs non essentiels de rester chez eux durant deux semaines. Cette mesure annonc\u00e9e par le chef du g\u2026 [+3768 chars]", "translated_title": "Spain's Coronavirus stops'non-essential' economy-Day Carnet", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Orange.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/orangeactufr", "title": "Coronavirus: comment g\u00e9rer son chien en toute s\u00e9curit\u00e9 ? - Actu Orange", "description": "Le chien doit sortir pour faire ses besoins et se d\u00e9penser : des professionnels animaliers livrent leurs conseils pour le bien-\u00eatre de l'animal et la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de son ma\u00eetre en cette p\u00e9riode de confinement li\u00e9e au Covid-19.", "url": "https://actu.orange.fr/france/coronavirus-comment-gerer-son-chien-en-toute-securite-CNT000001oVYrm.html", "urlToImage": "http://media2.woopic.com/api/v1/images/661%2Fafp-news%2Fb19%2F071%2F15c854ab865e51bba6dcd47f47%2Fcoronavirus-comment-gerer-son-chien-en-toute-securite%7C000_1Q271A-highDef.jpg?format=470x264&facedetect=1&quality=85", "publishedAt": "2020-03-29T08:38:19Z", "content": "AFP, publi\u00e9 le dimanche 29 mars 2020 \u00e0 10h38\r\nLe chien doit sortir pour faire ses besoins et se d\u00e9penser : des professionnels animaliers livrent leurs conseils pour le bien-\u00eatre de l'animal et la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de son ma\u00eetre en cette p\u00e9riode de confinemen\u2026 [+3832 chars]", "translated_title": "Coronavirus: How to manage your dog safely? -Actu Orange", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "BFMTV", "title": "Violences conjugales: Schiappa annonce des \u00ab points contacts \u00e9ph\u00e9m\u00e8res \u00bb dans les centres commerciaux - BFMTV.COM", "description": "Les premiers points \u00e9ph\u00e9m\u00e8res seront install\u00e9s dans la r\u00e9gion parisienne: So Ouest \u00e0 Levallois-Perret, les 4 Temps \u00e0 la D\u00e9fense, Carr\u00e9 S\u00e9nart \u00e0 Lieusaint, le Forum des Halles \u00e0 Paris.", "url": "https://www.bfmtv.com/societe/violences-conjugales-schiappa-annonce-des-points-contacts-ephemeres-dans-les-centres-commerciaux-1884237.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/4b9/1989bdf372a54a62ecd8fab1f9bc3.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T08:36:00Z", "content": null, "translated_title": "Conjugal violence: Schiappa announces \" Transitory contact points \" In shopping malls-BFMTV.COM", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.08355176933158592}, {"source": {"id": null, "name": "Lejdd.fr"}, "author": "Anne-Laure Barret", "title": "L'\u00e9pid\u00e9miologiste Catherine Hill estime qu'il y aura au moins 64.000 morts du coronavirus - Le Journal du dimanche", "description": "Une des lanceuses d'alerte du Mediator plaide pour des tests dans les Ehpad, les h\u00f4pitaux psychiatriques et les prisons.", "url": "https://www.lejdd.fr/Societe/Sante/lepidemiologiste-catherine-hill-estime-quil-y-aura-au-moins-64000-morts-3958428", "urlToImage": "https://cdn-lejdd.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/lejdd/societe/sante/lepidemiologiste-catherine-hill-estime-quil-y-aura-au-moins-64000-morts-3958428/54310756-1-fre-FR/L-epidemiologiste-Catherine-Hill-estime-qu-il-y-aura-au-moins-64.000-morts.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:30:45Z", "content": "L'\u00e9pid\u00e9miologiste Catherine Hill passe ses journ\u00e9es de confinement \u00e0 traquer les ravages du coronavirus. Dans une \u00e9tude que nous publions sur lejdd.fr, la statisticienne, qui avait aid\u00e9 Ir\u00e8ne Frachon \u00e0 mettre au jour les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par le Mediator en estim\u2026 [+2249 chars]", "translated_title": "Epidemiologist Catherine Hill says there will be at least 64,000 coronavirus deaths-Sunday Journal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "La r\u00e9daction de LCI", "title": "Coronavirus : 36 patients du Grand Est \u00e9vacu\u00e9s par TGV m\u00e9dicalis\u00e9 ce dimanche - LCI", "description": "ACTION - Les gares de Nancy et de Mulhouse accueillaient aux premi\u00e8res heures du jour les premiers des 36 patients en r\u00e9animation du Grand Est qui devaient \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s par deux TGV m\u00e9dicalis\u00e9s vers la Nouvelle-Aquitaine. C'est l'\u00e9vacuation la plus importa\u2026", "url": "https://www.lci.fr/sante/coronavirus-l-evacuation-de-36-patients-du-grand-est-engagee-a-nancy-et-mulhouse-2149432.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/nouveau-transfert-de-patients-de-l-est-20200329-1010-0802e4-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T08:26:16Z", "content": "Le plus important transfert sanitaire depuis le d\u00e9but de la crise est en cours. Plac\u00e9es sous haute surveillance, les gares de Nancy et de Mulhouse ont accueilli aux premi\u00e8res heures du jour dimanche les premiers des 36 patients en r\u00e9animation du Grand Est qui\u2026 [+2613 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 36 patients in the Grand Est evacuated by TGV on Sunday-LCI", "sentiment_basic": 0.4588, "sentiment_scaled": 0.971248361730013}, {"source": {"id": null, "name": "Radiomelodie.com"}, "author": "https://www.facebook.com/radiomelodie.fr", "title": "Le Covid-19 frappe les EHPAD du Bas-Rhin - Radio M\u00e9lodie", "description": "Le Covid-19 frappe les EHPAD du Bas-RhinLes Ehpad sont en premi\u00e8re ligne et particuli\u00e8rement touch\u00e9s par cette crise sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent. Dans le Bas-Rhin, 71 \u00e9tablissements sur 138 se retrouvent confront\u00e9s \u00e0 cette probl\u00e9matique au sein de leur \u00e9tablisse\u2026", "url": "https://www.radiomelodie.com/actu/13432-le-covid-19-frappe-les-ehpad-du-bas-rhin.html", "urlToImage": "https://www.radiomelodie.com/imagearticle/fb-13432-le-covid-19-frappe-les-ehpad-du-bas-rhin.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:13:00Z", "content": "Le Covid-19 frappe les EHPAD du Bas-Rhin\r\nLes Ehpad sont en premi\u00e8re ligne et particuli\u00e8rement touch\u00e9s par cette crise sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent. Dans le Bas-Rhin, 71 \u00e9tablissements sur 138 se retrouvent confront\u00e9s \u00e0 cette probl\u00e9matique au sein de leur \u00e9tablis\u2026 [+645 chars]", "translated_title": "The Covid-19 strikes the EHPAD of the Bas-Rhin-Radio M\u00e9lodie", "sentiment_basic": -0.3612, "sentiment_scaled": 0.29955766710353865}, {"source": {"id": null, "name": "Allocine.fr"}, "author": "CL", "title": "Netflix : 10 films pour rire en famille pendant le confinement - AlloCin\u00e9", "description": "En ces temps difficiles de confinement, rien de tel qu'une bonne com\u00e9die familiale pour reprendre du poil de la b\u00eate. D\u00e9couvrez nos 10 recommandations \u00e0 retrouver d\u00e8s maintenant sur Netflix, du Shrek...", "url": "http://www.allocine.fr/article/fichearticle_gen_carticle=18688598.html", "urlToImage": "http://fr.web.img4.acsta.net/newsv7/20/03/27/11/48/4372346.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:00:00Z", "content": "En ces temps difficiles de confinement, rien de tel qu'une bonne com\u00e9die familiale pour reprendre du poil de la b\u00eate. D\u00e9couvrez nos 10 recommandations \u00e0 retrouver d\u00e8s maintenant sur Netflix, du Shrek au Marsupilami en passant par Space Jam.Chez Wam Nicolas Gu\u2026 [+5195 chars]", "translated_title": "Netflix: 10 movies for family laughter during confinement-AlloCin\u00e9", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Frandroid.com"}, "author": "Geoffroy Husson", "title": "Est-ce que les 1000 euros du Xiaomi Mi 10 Pro sont justifi\u00e9s ? \u2013 Sondage de la semaine - Frandroid", "description": "Cette semaine, Xiaomi a annonc\u00e9 l'arriv\u00e9e en Europe de ses Mi 10, Mi 10 Pro et Mi 10 Lite. Le Xiaomi Mi 10 Pro s'est particuli\u00e8rement fait remarquer pour son tarif \u00e9lev\u00e9 de 1000 euros. Une premi\u00e8re pour le constructeur chinois. Que pensez-vous de ce prix ? C'\u2026", "url": "https://www.frandroid.com/marques/xiaomi/689844_est-ce-que-les-1000-euros-du-xiaomi-mi-10-pro-sont-justifies-sondage-de-la-semaine", "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/03/image-2.png", "publishedAt": "2020-03-29T05:59:15Z", "content": "Cette semaine, Xiaomi a annonc\u00e9 l'arriv\u00e9e en Europe de ses Mi 10, Mi 10 Pro et Mi 10 Lite. Le Xiaomi Mi 10 Pro s'est particuli\u00e8rement fait remarquer pour son tarif \u00e9lev\u00e9 de 1000 euros. Une premi\u00e8re pour le constructeur chinois. Que pensez-vous de ce prix ? C'\u2026 [+2123 chars]", "translated_title": "Is the 1000 euro of Xiaomi Mi 10 Pro justified? -Week Survey-Frandroid", "sentiment_basic": 0.4019, "sentiment_scaled": 0.9246395806028833}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Astrid de Villaines", "title": "Coronavirus: Macron va-t-il \"tout changer\" apr\u00e8s la crise? - Le HuffPost", "description": "Son discours du 12 mars laissait entendre des changements profonds. Ce n'est pas ce que pense Bercy, encore moins l'opposition.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-macron-va-t-il-tout-changer-apres-la-crise_fr_5e7e4321c5b6cb9dc19f8bfa", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e7e4bcc230000ca0bc8bb82.jpeg?ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-29T03:12:59Z", "content": "POLITIQUE - \u201cRetenons cela: le jour d\u2019apr\u00e8s, quand nous aurons gagn\u00e9, ce ne sera pas un retour aux jours d\u2019avant. Nous serons plus forts moralement. Nous aurons appris et je saurai aussi avec vous en tirer toutes cons\u00e9quences, toutes les cons\u00e9quences\u201d.\r\nLa ph\u2026 [+9371 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Will Macron \"change everything\" after the crisis? -The HuffPost", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.08355176933158592}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": null, "title": "Coronavirus : 1 milliard de masques command\u00e9s et un objectif de 14 000 lits en r\u00e9animation - Le Monde", "description": "Parmi les annonces, samedi, du gouvernement, la mise en place d\u2019un pont a\u00e9rien avec la Chine pour l\u2019acheminement de masques. Par ailleurs, les autorit\u00e9s esp\u00e8rent voir \u00ab\u00a0les premiers impacts\u00a0\u00bb des mesures de confinement \u00ab\u00a0en fin de semaine prochaine\u00a0\u00bb.", "url": "https://www.lemonde.fr/planete/article/2020/03/29/coronavirus-un-milliard-de-masques-commandes-et-un-objectif-de-14-000-lits-en-reanimation_6034799_3244.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/28/204/0/5140/2568/1440/720/60/0/12067fa_5458022-01-06.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:33:31Z", "content": "Le premier ministre Edouard Philippe lors dune conf\u00e9rence de presse, \u00e0 Paris, le 28 mars. GEOFFROY VAN DER HASSELT / AFP\r\nLe nouveau coronavirus a caus\u00e9 319\u00a0nouveaux d\u00e9c\u00e8s enregistr\u00e9s \u00e0 lh\u00f4pital en vingt-quatre heures en France, portant le bilan \u00e0 2\u00a0314\u00a0morts\u2026 [+8626 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 1 billion masks ordered and an objective of 14,000 resuscitation beds-Le Monde", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rfi.fr"}, "author": "RFI", "title": "Coronavirus: l'\u00e9tat du monde face \u00e0 la pand\u00e9mie le samedi 28 mars - RFI", "description": "Plus de 600\u00a0000 de cas de nouveau coronavirus ont \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9clar\u00e9s dans le monde depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, selon un comptage r\u00e9alis\u00e9 par l'AFP ce samedi 28 mars. La pand\u00e9mie du nouveau coronavirus a fait pr\u00e8s de 28\u00a0000 morts dans le monde dep\u2026", "url": "http://www.rfi.fr/fr/europe/20200328-coronavirus-l-%C3%A9tat-monde-face-%C3%A0-la-pand%C3%A9mie-le-samedi-28-mars", "urlToImage": "http://s.rfi.fr/media/display/529d42c0-7123-11ea-9dad-005056a964fe/w:1240/p:16x9/2020-03-28t121954z_1908940823_rc20tf9xalvs_rtrmadp_3_health-coronavirus-britain_0_0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:28:03Z", "content": "Plus de 600\u00a0000 de cas de nouveau coronavirus ont \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9clar\u00e9s dans le monde depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, selon un comptage r\u00e9alis\u00e9 par l'AFP ce samedi 28 mars. La pand\u00e9mie du nouveau coronavirus a fait pr\u00e8s de 28\u00a0000 morts dans le monde dep\u2026 [+10328 chars]", "translated_title": "Coronavirus: World's Pandemic Status on Saturday, March 28-RFI", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Fabien Randanne", "title": "\u00abThe Voice\u00bb: \u00abQuand Pascal Obispo m'a choisi plut\u00f4t que Tristan, j'\u00e9tais choqu\u00e9\u00bb, confie Owlite - 20 Minutes", "description": "Owlite, pour qui chanter en fran\u00e7ais \u00e9tait un d\u00e9fi, revient pour \u00ab\u00a020 Minutes\u00a0\u00bb sur sa battle dans \u00ab\u00a0The Voice\u00a0\u00bb, diffus\u00e9e ce samedi sur TF1", "url": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/television/2749659-20200328-the-voice-quand-pascal-obispo-choisi-plutot-tristan-choque-confie-owlite", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/VzL63wXhToyNx5WZeiEK7A/648x360_owlite-candidat-the-voice.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:29:28Z", "content": "Owlite, candidat de The Voice. Bureau 233 / ITV / TF1\r\nOwlite - Antoine \u00e0 l'\u00e9tat civil - est \u00e0 sa place dans The Voice. Il conviendrait m\u00eame de mettre au pluriel le titre du t\u00e9l\u00e9crochet de \r\nTF1 tant le jeune artiste n'a pas une mais plusieurs voix \u00e0 son arc.\u2026 [+3582 chars]", "translated_title": "\"The Voice\": \"When Pascal Obispo chose me rather than Tristan, I was shocked,\" says Owlite-20 Minutes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Melty.fr"}, "author": "NASSIM CHENTOUF", "title": "Bon Plan Huawei P30 Pro : Prix cass\u00e9 pour le smartphone avec \u00e9couteurs connect\u00e9s offerts et 4 mois \u00e0 Deezer - melty", "description": "C'est un pack de taille qui d\u00e9barque aujourd'hui \u00e0 un prix cass\u00e9. Le Huawei P30 Pro, l'un des meilleurs smartphones du march\u00e9, est propos\u00e9 avec des \u00e9couteurs, une coque et 4 mois Deezer offerts.", "url": "https://www.melty.fr/bon-plan-huawei-p30-pro-prix-casse-pour-le-smartphone-avec-ecouteurs-connectes-offerts-et-4-mois-a-deezer-a714361.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4118116-facebook-f10/huawei-p30-pro-huawei-p30-pro-trailer.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:09:40Z", "content": "Huawei n'a cess\u00e9 de d\u00e9montrer qu'il \u00e9tait l'un des meilleurs constructeurs du milieu avec ses performants smartphones. Et m\u00eame si la firme chinoise a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9 en terme de ventes par Xiaomi le mois dernier, cette derni\u00e8re reste incontournable. Rien que l'an\u2026 [+978 chars]", "translated_title": "Bon Plan Huawei P30 Pro: Broken price for smartphone with connected earphones and 4 months at Deezer-melty", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.2049475753604194}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "La r\u00e9daction LCI", "title": "Une heure de confinement en moins : il va falloir r\u00e9gler vos montres, ce dimanche \u00e0 2 heures, il sera 3 heures - LCI", "description": "PASSAGE \u00c0 L'HEURE D'\u00c9T\u00c9 - M\u00eame si le temps semble s'\u00eatre fig\u00e9 depuis le d\u00e9but du confinement, il ne faut pas oublier le changement d'heure qui aura lieu dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.. Population : video, Une heure de confinement en moins : il va falloir \u2026", "url": "https://www.lci.fr/population/une-heure-de-confinement-en-moins-il-va-falloir-regler-vos-montres-ce-dimanche-a-2-heures-il-sera-3-heures-2149306.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/le-changement-d-heure-debute-ce-week-end-20200327-1605-9d8eaa-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T18:38:08Z", "content": "Le passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9, c'est ce week-end. Il faudra avancer les aiguilles d'une heure : dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, au lieu de 2 heures du matin, il sera 3 heures. Les optimistes diront que ce sera une heure de confinement en moins. Et du c\u00f4t\u00e9 des\u2026 [+705 chars]", "translated_title": "An hour of confinement in less: you will have to adjust your watches, this Sunday at 2 o'clock, it will be 3 hours-LCI", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Charente-Maritime : l\u2019enjeu du nombre de lits en r\u00e9animation - Sud Ouest", "description": "La capacit\u00e9 en r\u00e9animation pourrait atteindre 31 lits \u00e0 l'h\u00f4pital Saint-Louis de La Rochelle.", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/28/charente-maritime-l-enjeu-du-nombre-de-lits-en-reanimation-7370338-1391.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/28/5e7f835766a4bd7934411503/golden/moins-de-dix-patients.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:27:30Z", "content": "\"On rentre aujourd\u2019hui dans une phase beaucoup plus active avec une \u00e9volution malheureusement \u00e0 la hausse, sans que nous ayons encore atteint le pic. On esp\u00e8re beaucoup du confinement pour casser la vague\", indique Pierre Th\u00e9pot, le directeur du groupe hospit\u2026 [+3566 chars]", "translated_title": "Charente-Maritime: the issue of the number of beds in resuscitation-South West", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.6586664482306684}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Jennifer Mertens pour 20 Minutes", "title": "Royole d\u00e9voile le FlexPai 2, son second smartphone pliable - 20 Minutes", "description": "Le smartphone devrait sortir dans le courant du second trimestre 2020", "url": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2749507-20200327-royole-devoile-son-second-smartphone-pliable", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/UyaSc5-ESvCWb-F1XmaiUQ/648x360_royole-devoile-son-second-smartphone-pliable.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:11:18Z", "content": "Royole d\u00e9voile son second smartphone pliable Geeko\r\nSi Royole a \u00e9t\u00e9 le premier constructeur \u00e0 pr\u00e9senter un smartphone pliable, celui-ci a connu un succ\u00e8s mod\u00e9r\u00e9. Lentreprise chinoise a dailleurs \u00e9t\u00e9 rapidement \u00e9clips\u00e9e par \r\nSamsung et son \r\nGalaxy Fold. Aujo\u2026 [+1837 chars]", "translated_title": "Royole unveils FlexPai 2, its second folding smartphone-20 Minutes", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : verbalis\u00e9 quatre fois sans attestation, il est convoqu\u00e9 devant le juge - RTL.fr", "description": "VU DANS LA PRESSE - Un jeune de 17 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi 26 mars 2020, \u00e0 Vannes et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.", "url": "https://www.rtl.fr/actu/justice-faits-divers/coronavirus-verbalise-quatre-fois-sans-attestation-il-est-convoque-devant-le-juge-7800326345", "urlToImage": "https://cdn-media.rtl.fr/online/image/2020/0328/7800326355_un-controle-de-l-attestation-de-deplacement-derogatoire-dans-le-cadre-du-confinement-en-france-le-24-mars-a-paris.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:22:00Z", "content": "C'est une premi\u00e8re. Jeudi 26 mars, un jeune homme de 17 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 pour la quatri\u00e8me fois par les policiers de Vannes car il ne respectait pas les mesures de confinement. Il n'\u00e9tait pas en mesure de fournir une attestation de d\u00e9placement d\u00e9rogatoire\u2026 [+755 chars]", "translated_title": "Coronavirus: verbalised four times without attestation, it is summoned before the judge-RTL.fr", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}, {"source": {"id": null, "name": "Siecledigital.fr"}, "author": "Valentin Cimino", "title": "Zoom met son application \u00e0 jour et ne transmet plus vos donn\u00e9es \u00e0 Facebook - Si\u00e8cle Digital", "description": "C'est officiel : Zoom vient de publier une mise \u00e0 jour de la version iOS de son application qui ne transmet plus de donn\u00e9es \u00e0 Facebook.", "url": "https://siecledigital.fr/2020/03/28/zoom-met-son-application-a-jour-et-ne-transmet-plus-vos-donnees-a-facebook/", "urlToImage": "https://thumbor.sd-cdn.fr/eYSglbG_7XHNsbhx-tYM0vfqCCs=/1200x630/cdn.sd-cdn.fr/wp-content/uploads/2020/03/Capture-d%E2%80%99e%CC%81cran-2020-03-27-a%CC%80-11.56.06-copie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:54:00Z", "content": "Action, r\u00e9action. Zoom a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement efficace dans cette affaire de donn\u00e9es transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 Facebook. Il faut dire que ce n\u2019est clairement pas le moment pour l\u2019application de perdre de clients et de se faire une mauvaise image. C\u2019est officiel : Zoom vi\u2026 [+2076 chars]", "translated_title": "Zoom updates its application and no longer transmits your data to Facebook-Si\u00e8cle Digital", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.35296526867627787}, {"source": {"id": null, "name": "Sudouest.fr"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Coronavirus : le transfert de patients s\u2019acc\u00e9l\u00e8re en Nouvelle-Aquitaine - Sud Ouest", "description": "L'\u00e9vacuation de malades du Grand Est vers la Nouvelle-Aquitaine va s'acc\u00e9l\u00e9rer ce week-end, avec l'envoi d'une quarantaine de nouveaux patients atteints du coronavirus.", "url": "https://www.sudouest.fr/2020/03/28/coronavirus-en-france-le-transfert-de-patients-s-accelere-en-nouvelle-aquitaine-7369558-10861.php", "urlToImage": "https://images.sudouest.fr/2020/03/28/5e7ef7f266a4bd766741150d/golden/la-nouvelle-aquitaine.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T06:36:12Z", "content": "Apr\u00e8s une dizaine de jours d\u2019un confinement national qui vient d\u2019\u00eatre prorog\u00e9 jusqu\u2019au 15\u00a0avril, la France continue \u00e0 s\u2019organiser pour tenter de soulager les h\u00f4pitaux des r\u00e9gions les plus frapp\u00e9es par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.\u00a0Car comme l\u2019a dit le Premier ministre, \u00c9douard\u2026 [+5925 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Patient transfer accelerates in Aquitaine-Sud Ouest", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5954292267365662}]