[{"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Marcela declara: 'A inten\u00e7\u00e3o deles \u00e9 real separar' - gshow", "description": "", "url": "https://gshow.globo.com/realities/bbb/bbb20/casa-bbb/noticia/marcela-declara-a-intencao-deles-e-real-separar.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/yescvpFM6EY03WqpPlHkXxAGLeY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s01.video.glbimg.com/x720/8441392.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:43:00Z", "content": "No Quarto C\u00e9u, Marcela afirma sobre sua op\u00e7\u00e3o de votos no BBB20: \"\u00c9 s\u00f3 bom para mim, para refor\u00e7ar o porqu\u00ea ele (Felipe) \u00e9 minha escolha sempre\". Rafa complementa: \"E porque a Flay \u00e9 minha escolha sempre, isso s\u00f3 refor\u00e7ou. Foi rid\u00edculo o que ela fez\". Manu co\u2026 [+1078 chars]", "translated_title": "Marcela declares: 'Their intention is real to separate'-gshow", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o", "title": "Cadastro \u00danico ser\u00e1 usado na quarentena do Coronav\u00edrus - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Cadastro \u00danico ser\u00e1 usado na quarentena do Coronav\u00edrus. Para tentar suavizar os impactos econ\u00f4micos do coronav\u00edrus, o governo estuda usar o Cadastro \u00danico (Cad\u00danico) -que hoje \u00e9 utilizado para os programas sociais- para pagar o benef\u00edcio tempor\u00e1rio a trabalha\u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/30/cadastro-unico-sera-usado-na-quarentena-do-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/2020/01/13389689-high-1000x600.jpeg", "publishedAt": "2020-03-30T04:11:51Z", "content": "Cadastro \u00danico ser\u00e1 usado na quarentena do Coronav\u00edrus. Para tentar suavizar os impactos econ\u00f4micos do coronav\u00edrus, o governo estuda usar o Cadastro \u00danico (Cad\u00danico) -que hoje \u00e9 utilizado para os programas sociais- para pagar o benef\u00edcio tempor\u00e1rio a trabalha\u2026 [+4878 chars]", "translated_title": "Single enrollment will be used in quarantine of the Coronavirus-Mix Vale-News Portal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Purepeople.com.br"}, "author": null, "title": "Reta final do 'BBB 20' n\u00e3o ter\u00e1 Big Fone, Poder Supremo e festa do L\u00edder. Veja - Terra", "description": "Boninho decidiu se pronunciar sobre as not\u00edcias a respeito da reta final do Big Brother Brasil 20. Segundo o diretor da atra\u00e7\u00e3o, tudo n\u00e3o passa de especula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o d\u00e1 pra chutar!!, afirmou. E em segui...", "url": "https://www.purepeople.com.br/noticia/ultimas-semanas-do-bbb-20-gizelly-nao-tera-festa-do-lider-saiba-motivo_a290680/1", "urlToImage": "https://static1.purepeople.com.br/articles/0/29/06/80/@/3292981-segundo-boninho-diretor-do-bbb-20-as-opengraph_1200-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T02:13:38Z", "content": "Boninho decidiu se pronunciar sobre as not\u00edcias a respeito da reta final do \"Big Brother Brasil 20\". Segundo o diretor da atra\u00e7\u00e3o, tudo n\u00e3o passa de especula\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o d\u00e1 pra chutar!!\", afirmou. E em seguida negou que a pr\u00f3xima semana ter\u00e1 3 elimina\u00e7\u00f5es: \"Isso\u2026 [+2316 chars]", "translated_title": "Final straight of 'BBB 20' will have no Big Fone, Supreme Power and Leader's party. See-Earth", "sentiment_basic": 0.7184, "sentiment_scaled": 0.9104403054306716}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": null, "title": "Argentina prolonga quarentena obrigat\u00f3ria por mais duas semanas - Folha de S.Paulo", "description": "Regras permitem sair de casa apenas para ir ao mercado ou \u00e0 farm\u00e1cia ou trabalhar em \u00e1reas essenciais", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/03/argentina-prolonga-quarentena-obrigatoria-ate-12-de-abril.shtml", "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/03/30/15855380645e816410abb2f_1585538064_3x2_rt.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:52:43Z", "content": "Depois de uma reuni\u00e3o de mais de oito horas em que conversou com ministros, governadores e as equipes de sa\u00fade e de economia muitos por teleconfer\u00eancia, o presidente argentino, Alberto Fern\u00e1ndez, anunciou que a quarentena para conter o avan\u00e7o do coronav\u00edrus s\u2026 [+1866 chars]", "translated_title": "Argentina prolong quarantine mandatory for two more weeks-Folha de S. Paulo", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.4528651966031542}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Jovem de 26 anos que morreu com coronav\u00edrus em SP corria maratonas e pais est\u00e3o com sintomas - G1", "description": "Irm\u00e3 de Maur\u00edcio Suzuki contou que ele foi diagnosticado com 'quadro leve' da doen\u00e7a, mas que em poucos dias faltava ar em trajetos curtos dentro de casa.", "url": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2020/03/29/jovem-de-26-anos-que-morreu-com-coronavirus-em-sp-corria-maratonas-e-pais-estao-com-sintomas.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/1IlgK3xDVyH2y_boMJZfufS5Mqs=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8441285.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:54:00Z", "content": "O jovem de 26 anos que morreu no s\u00e1bado (28) em S\u00e3o Paulo com coronav\u00edrus tinha como paix\u00e3o correr curtas dist\u00e2ncias e maratonas. Neste domingo (29), os pais dele est\u00e3o no hospital com sintomas da doen\u00e7a. Era com um sorriso no rosto e a medalha no peito que M\u2026 [+2717 chars]", "translated_title": "26-year-old young man who died with coronavirus in SP ran marathons and parents are with symptoms-G1", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Nsctotal.com.br"}, "author": "Folhapress", "title": "Coronav\u00edrus: Brasil tem 136 mortes e 4.256 casos confirmados | NSC Total - NSC Total", "description": "O Brasil j\u00e1 contabiliza 136 mortes pelo novo coronav\u00edrus. Os dados divulgados neste domingo (29) pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostraram um aumento de 22 p", "url": "https://www.nsctotal.com.br/noticias/coronavirus-brasil-tem-136-mortes-e-4256-casos-confirmados", "urlToImage": "https://files.nsctotal.com.br/s3fs-public/graphql-upload-files/coronavirus-CARL%20DE%20SOUZA%20%20AFP_9_0.jpg?wdsEdWJ.YP8yDxltAi9qSc_BnQYr2NdK", "publishedAt": "2020-03-30T00:53:00Z", "content": "O Brasil j\u00e1 contabiliza 136 mortes pelo novo coronav\u00edrus. Os dados divulgados neste domingo (29) pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade mostraram um aumento de 22 pacientes que morreram por causa da doen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o anterior.\r\n&gt; Em site especial, saiba tu\u2026 [+1763 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Brazil has 136 deaths and 4,256 confirmed cases | NSC Total-NSC Total", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Twitter exclui 2 posts de Bolsonaro e cita \"conte\u00fados contra sa\u00fade p\u00fablica\" - Outracoisa", "description": "Duas publica\u00e7\u00f5es do presidente Jair Bolsonaro (sem partido) foram apagadas hoje por \"violar as regras do Twitter\". A empresa falou que ampliou suas diretrizes \"para abranger conte\u00fados que forem eventualmente contra informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica\".Os posts e", "url": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2020/03/29/twitter-exclui-dois-posts-de-bolsonaro-por-infringir-regras.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/4f/2020/03/29/tweet-excluido-de-bolsonaro-1585525893401_v2_300x200.png", "publishedAt": "2020-03-30T00:49:50Z", "content": "Duas publica\u00e7\u00f5es do presidente Jair Bolsonaro (sem partido) foram apagadas hoje por \"violar as regras do Twitter\". A empresa falou que ampliou suas diretrizes \"para abranger conte\u00fados que forem eventualmente contra informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica\".\r\nOs posts exc\u2026 [+1805 chars]", "translated_title": "Twitter excludes 2 Bolsonaro posts and cites \"content against public health\"-Outracoisa", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Elpais.com"}, "author": "Marc Bassets", "title": "Um mundo em quarentena busca sa\u00eddas para a crise - EL PA\u00cdS Brasil", "description": "Tripla perturba\u00e7\u00e3o causada pelo coronav\u00edrus \u2013 sanit\u00e1ria, econ\u00f4mica e pol\u00edtica \u2013 une a humanidade sob a mesma amea\u00e7a, mas a divide nas respostas", "url": "https://brasil.elpais.com/internacional/2020-03-30/um-mundo-em-quarentena-busca-saidas-para-a-crise.html", "urlToImage": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/Rm3nktyPZD7aUFRQx-FQdK_T-MM=/1000x0/arc-anglerfish-eu-central-1-prod-prisa.s3.amazonaws.com/public/IPCTEX53GRABNCZ2KWKPEXEGQE.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:48:29Z", "content": "O planeta, para um extraterrestre que aterrissasse nos \u00faltimos dias, ofereceria uma imagem estranha, entre apraz\u00edvel e inquietante. Mais de um ter\u00e7o da humanidade est\u00e1 em casa, privada da liberdade de ir e vir, algo t\u00e3o essencial e que todos n\u00f3s damos como ga\u2026 [+9262 chars]", "translated_title": "A quarantined world seeks exits for the crisis-EL COUNTRY Brazil", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Mixvale.com.br"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o Mix Vale", "title": "Veja como ativar em seu celular o Novo Modo escuro do WhatsApp - Mix Vale - Portal de Not\u00edcias", "description": "Veja como ativar em seu celular o Novo Modo escuro do WhatsApp. O\u00a0WhatsApp\u00a0anunciou a libera\u00e7\u00e3o do uso do aplicativo no\u00a0modo escuro\u00a0(ou noturno) aos usu\u00e1rios de iPhone e Android. O recurso estava em\u00a0testes\u00a0desde janeiro, na vers\u00e3o beta do aplicativo. Baixe o \u2026", "url": "https://www.mixvale.com.br/2020/03/29/veja-como-ativar-em-seu-celular-o-novo-modo-escuro-do-whatsapp/", "urlToImage": "https://www.mixvale.com.br/wp-content/uploads/2020/01/Modo-escuro-no-whatsapp-1000x600.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:22:10Z", "content": "Veja como ativar em seu celular o Novo Modo escuro do WhatsApp. O\u00a0WhatsApp\u00a0anunciou a libera\u00e7\u00e3o do uso do aplicativo no\u00a0modo escuro\u00a0(ou noturno) aos usu\u00e1rios de iPhone e Android. O recurso estava em\u00a0testes\u00a0desde janeiro, na vers\u00e3o beta do aplicativo. Baixe o \u2026 [+1642 chars]", "translated_title": "See how to enable on your mobile phone the New Dark Mode of WhatsApp-Mix Vale-News Portal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Efeito coronav\u00edrus: Atl\u00e9tico-MG reduz 25% dos sal\u00e1rios de atletas, comiss\u00e3o t\u00e9cnica e diretoria - globoesporte.com", "description": "Galo emitiu comunicado oficial neste domingo; colaboradores do clube com sal\u00e1rios que n\u00e3o ultrapassem R$ 5 mil mensais n\u00e3o sofreram com medida que durar\u00e1 at\u00e9 o fim da pandemia", "url": "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/atletico-mg/noticia/efeito-coronavirus-atletico-mg-reduz-25percent-dos-salarios-de-atletas-comissao-tecnica-e-diretoria.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/g9WMgO1lpuboOseM_pivbmP2Tno=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s.glbimg.com/es/ge/f/original/2019/12/16/el8f01xwwaaosyy.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:17:00Z", "content": "Ap\u00f3s anunciar a decis\u00e3o de antecipar f\u00e9rias dos jogadores para os primeiros 20 dias de abril (em conson\u00e2ncia com outros clubes), o Atl\u00e9tico-MG emitiu mais um comunicado p\u00fablico em efeito \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o do futebol mundial diante da COVID-19. A presid\u00eancia do cl\u2026 [+1547 chars]", "translated_title": "Coronavirus effect: Atletico-MG reduces 25% percent of the salaries of athletes, technical commission and board-globoesporte.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Carro que comandou carreata no Par\u00e1 \u00e9 apreendido por falta de licenciamento e R$ 22 mil em multas - Extra", "description": "O Detran do estado do Par\u00e1 apreendeu o carro que comandou a carreata, realizada na manh\u00e3 deste domingo, por falta de licenciamento e ac\u00famulo de multas. A...", "url": "https://extra.globo.com/noticias/coronavirus/carro-que-comandou-carreata-no-para-apreendido-por-falta-de-licenciamento-r-22-mil-em-multas-24337239.html", "urlToImage": "https://extra.globo.com/incoming/24337226-92f-9cf/w976h550-PROP/87682900_belem-pa-29-03-2020carreata-em-belemcarreata-braso-pode-pode-parar-pelas-ruas-de.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:51:19Z", "content": "O Detran do estado do Par\u00e1 apreendeu o carro que comandou a carreata, realizada na manh\u00e3 deste domingo, por falta de licenciamento e ac\u00famulo de multas. A caminhonete cabine dupla estava com o licenciamento vencido desde o ano de 2015 e acumulava R$ 22.322,36 \u2026 [+1830 chars]", "translated_title": "Car that commanded motorcade in Par\u00e1 is seized for lack of licensing and R$ 22 thousand in fines-Extra", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.17069863697994722}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "O TEMPO", "title": "Fernanda Paes Leme comemora no Instagram a alta m\u00e9dica - O Tempo", "description": "\"N\u00e3o posso mais transmitir o corona a ningu\u00e9m. Isso j\u00e1 me alivia muito. A sensa\u00e7\u00e3o de ser um 'risco' \u00e0 vida de algu\u00e9m \u00e9 horr\u00edvel\", confessou; leia mais", "url": "https://www.otempo.com.br/diversao/magazine/fernanda-paes-leme-comemora-no-instagram-a-alta-medica-1.2318166", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2318167:1585525177/fernandapaeslme.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=54c01a2", "publishedAt": "2020-03-29T23:40:00Z", "content": null, "translated_title": "Fernanda Paes Leme celebrates on Instagram at high medical-The Time", "sentiment_basic": 0.5719, "sentiment_scaled": 0.8058945265110968}, {"source": {"id": null, "name": "Correio24horas.com.br"}, "author": "Da Reda\u00e7\u00e3o", "title": "CNN confirma sa\u00edda de Gabriela Prioli e anuncia novos comentaristas - Jornal Correio", "description": "Outro debatedor ser\u00e1 substitu\u00eddo; mediador Reinaldo Gottino seguir\u00e1", "url": "https://www.correio24horas.com.br/noticia/nid/cnn-confirma-saida-de-gabriela-prioli-e-anuncia-novos-comentaristas/", "urlToImage": "https://correio-cdn3.cworks.cloud/fileadmin/_processed_/a/0/csm_prioli-gottino-tome_273b9e1d64.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:25:25Z", "content": null, "translated_title": "CNN confirms exit of Gabriela Prioli and announces new commentators-Channel Newsio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Trump prorroga quarentena at\u00e9 30 de abril para conter coronav\u00edrus - Valor Investe", "description": "O an\u00fancio mostra uma mudan\u00e7a de postura do presidente americano, que vinha dizendo que sua inten\u00e7\u00e3o era de flexibilizar o isolamento na P\u00e1scoa, dia 12", "url": "https://valorinveste.globo.com/mercados/internacional-e-commodities/noticia/2020/03/29/trump-prorroga-quarentena-ate-30-de-abril.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/Fm4FkahSvZdySufVbtJahmk_j0s=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_f035dd6fd91c438fa04ab718d608bbaa/internal_photos/bs/2020/Z/i/im31S9TIqEMPNcLuNeqA/ttr.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:22:00Z", "content": "O presidente americano Donald Trump disse neste domingo (29) que a popula\u00e7\u00e3o deve permanecer em casa at\u00e9 o dia 30 de abril para minimizar o cont\u00e1gio do novo coronav\u00edrus. O an\u00fancio mostra uma mudan\u00e7a de postura de Trump, que vinha dizendo que sua inten\u00e7\u00e3o era \u2026 [+513 chars]", "translated_title": "Trump extends quarantine until April 30 to contain coronavirus-Value Invests", "sentiment_basic": 0.128, "sentiment_scaled": 0.48911724826946407}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Vacina\u00e7\u00e3o contra gripe inicia na segunda-feira, 30, em Ji-Paran\u00e1, RO - G1", "description": "Idosos ter\u00e3o prioridade na primeira etapa da campanha de vacina\u00e7\u00e3o. Confira os locais que estar\u00e3o realizando a imuniza\u00e7\u00e3o.", "url": "https://g1.globo.com/ro/rondonia/noticia/2020/03/29/vacinacao-contra-gripe-inicia-na-segunda-feira-30-em-ji-parana-ro.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/QlumjVlIn4ngmBxNe9uqcK6j2dw=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/2/P/lB0OsiQ4mbkLMlAUdCZw/vacinacao-gripe1-credito-mauricio-bazilio-ses.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:55:00Z", "content": "A Campanha de Vacina\u00e7\u00e3o Contra Gripe ser\u00e1 realizada em Ji-Paran\u00e1 (RO), na Regi\u00e3o Central, a partir do dia 30 de mar\u00e7o e tem os idosos como p\u00fablico alvo nessa primeira etapa. Inicialmente, a a\u00e7\u00e3o estava prevista para o \u00faltimo dia 23, no entanto, a prefeitura o\u2026 [+1141 chars]", "translated_title": "Flu vaccination starts on Monday, 30, in Ji-Paran\u00e1, RO-G1", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.12531221009063015}, {"source": {"id": null, "name": "Verdesmares.com.br"}, "author": "Por Reda\u00e7\u00e3o", "title": "Namorada de Centuri\u00f3n, ex-S\u00e3o Paulo, morre ap\u00f3s sofrer acidente de carro - Di\u00e1rio do Nordeste", "description": "Melody Pasini, de 25 anos, saiu da casa do atleta em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 resid\u00eancia dos pais", "url": "https://diariodonordeste.verdesmares.com.br/editorias/jogada/online/namorada-de-centurion-ex-sao-paulo-morre-apos-sofrer-acidente-de-carro-1.2228151", "urlToImage": "https://diariodonordeste.verdesmares.com.br/polopoly_fs/1.2228159.1585520638!/image/image.jpg_gen/derivatives/originalImage/image.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:26:00Z", "content": "O atacante argentino Centuri\u00f3n, ex-S\u00e3o Paulo, est\u00e1 de luto. A namorada, Melody Pasini, de 25 anos, morreu neste domingo (29) ap\u00f3s sofrer um acidente de carro. Segundo a imprensa local, ela tinha acabado de deixar a casa do jogador em Buenos Aires e dirigia so\u2026 [+1274 chars]", "translated_title": "Girlfriend of Centurion, ex-Sao Paulo, dies after suffering car crash-Daily Northeast", "sentiment_basic": -0.4767, "sentiment_scaled": 0.057589381288803254}, {"source": {"id": null, "name": "Engeplus.com.br"}, "author": "Portal Engeplus", "title": "Caixa emite nota sobre servi\u00e7os que retornam nesta segunda-feira - Engeplus", "description": "Bancos e lot\u00e9ricas voltar\u00e3o a funcionar; com\u00e9rcio continuar\u00e1 fechado", "url": "http://www.engeplus.com.br/noticia/geral/2020/caixa-emite-nota-sobre-servicos-que-retornam-nesta-segunda-feira", "urlToImage": "http://www.engeplus.com.br/cache/noticia/0144/0144000/caixa-emite-nota-sobre-servicos-que-retornam-nesta-segunda-feira.jpg?t=20200329192336", "publishedAt": "2020-03-29T22:17:00Z", "content": null, "translated_title": "Box issues note on services that return on Monday-Engeplus", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Palmas tem novo caso confirmado de coronav\u00edrus e total chega a 10 no estado - G1", "description": "Paciente \u00e9 um homem de 34 anos que esteve recentemente em Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia. Secretaria de Estado de Sa\u00fade tinha afirmado no s\u00e1bado (28) que laborat\u00f3rio central n\u00e3o faria testes no fim de semana e n\u00e3o iria divulgar boletins.", "url": "https://g1.globo.com/to/tocantins/noticia/2020/03/29/palmas-tem-novo-caso-confirmado-de-coronavirus-e-total-chega-a-10-no-estado.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/jVvuLCDL10oLWtzwzkVsHyyxBTE=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/A/2/nqV4h9Tg2SRZxCPfxAeA/coronavirustasnsmissaosintomas-v2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:07:00Z", "content": "A Secretaria de Estado da Sa\u00fade (SES) divulgou novo boletim de acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o do coronav\u00edrus no Tocantins. O documento traz a confirma\u00e7\u00e3o de um novo caso em Palmas. O paciente \u00e9 um homem de 34 anos que esteve recentemente em Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia. El\u2026 [+1296 chars]", "translated_title": "Palmas has new confirmed case of coronavirus and total comes to 10 in state-G1", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Trump diz que pico de mortes por coronav\u00edrus ser\u00e1 daqui a 2 semanas e pede para popula\u00e7\u00e3o ficar em casa at\u00e9 30 de abril - G1", "description": "Presidente, que vinha defendendo o afrouxamento das medidas de isolamento, altera discurso e pede isolamento mais longo. Pa\u00eds j\u00e1 tem mais de 2 mil mortes e mais de 100 mil casos confirmados de covid-19.", "url": "https://g1.globo.com/bemestar/coronavirus/noticia/2020/03/29/coronavirus-trump-anuncia-que-vai-disponibilizar-teste-que-ficara-pronto-em-5-minutos.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/hAbhmGYOUYqAKFZZ7qw_5SkLiug=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/8441297.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:06:00Z", "content": "O presidente dos Estados Unidos (EUA), Donald Trump, mudou de discurso e pediu, neste domingo (29), para a popula\u00e7\u00e3o ficar em casa at\u00e9 30 de abril. A diretriz anterior era de encerrar o isolamento na P\u00e1scoa, no dia 12. Trump vinha defendendo o afrouxamento da\u2026 [+2041 chars]", "translated_title": "Trump says peak of coronavirus deaths will be 2 weeks from now and asks for population to stay home until April 30-G1", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Superesportes.com.br"}, "author": "Superesportes, Superesportes", "title": "Neymar responde cr\u00edtica de jornal espanhol e garante que respeita a quarentena - Super Esportes - DF", "description": "Em nota oficial, craque alegou que n\u00e3o saiu do confinamento", "url": "https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/futebol-internacional/2020/03/29/noticia_futebol_internacional,3842626/neymar-responde-critica-de-jornal-e-garante-que-respeita-quarentena.shtml", "urlToImage": "https://imgsapp.mg.superesportes.com.br/app/noticia_126420360808/2020/03/29/3842626/20200329185721317699e.JPG", "publishedAt": "2020-03-29T21:56:00Z", "content": "NEYMAR\r\nEm nota oficial, craque alegou que n\u00e3o saiu do confinamento\r\nO atacante brasileiro afirma que seus amigos j\u00e1 estavam em quarentena ao seu lado, garantindo que Davi Lucca, seu filho, foi a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que foi ao condom\u00ednio visitar o pai. Al\u00e9m dis\u2026 [+1810 chars]", "translated_title": "Neymar responds criticism from Spanish newspaper and ensures he respects quarantine-Super Sports-DF", "sentiment_basic": -0.1531, "sentiment_scaled": 0.2885178048954542}, {"source": {"id": null, "name": "Uol.com.br"}, "author": "UOL", "title": "Ap\u00f3s Guedes cobrar, BNDES diz que verba para micros depende do minist\u00e9rio - UOL", "description": "Ap\u00f3s o ministro Paulo Guedes criticar a exclus\u00e3o de microempresas e microempreendedores do programa que oferecer\u00e1 empr\u00e9stimos para pagar sal\u00e1rios, o presidente do BNDES (Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social), Gustavo Montezano, disse neste", "url": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2020/03/29/micros-meis-emprestimo-salarios-bndes-guedes-montezano-economia.htm", "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/68/2019/08/27/27ago2019---o-presidente-do-bndes-banco-nacional-de-desenvolvimento-economico-e-social-gustavo-montezano-em-reuniao-da-cpi-do-bndes-da-camara-1566934968464_v2_615x300.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:48:24Z", "content": "Ap\u00f3s o ministro Paulo Guedes criticar a exclus\u00e3o de microempresas e microempreendedores do programa que oferecer\u00e1 empr\u00e9stimos para pagar sal\u00e1rios, o presidente do BNDES (Banco Nacional do Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social), Gustavo Montezano, disse neste dom\u2026 [+2545 chars]", "translated_title": "After Guedes charge, BNDES says money for micros depends on ministry-UOL", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Gospelprime.com.br"}, "author": "https://www.facebook.com/eunetogregorio/", "title": "\u201cDesliguem a TV, \u00e0s vezes ela \u00e9 t\u00f3xica demais\u201d, aconselha ministro da Sa\u00fade - Gospel Prime", "description": "\"Eles s\u00f3 vendem se a mat\u00e9ria for ruim\", afirma Luiz Henrique Mandetta.", "url": "https://www.gospelprime.com.br/desliguem-a-tv-as-vezes-ela-e-toxica-demais-aconselha-ministro-da-saude/", "urlToImage": "https://i0.wp.com/www.gospelprime.com.br/wp-content/uploads/2020/03/luiz-henrique-mandetta-1.jpg?resize=1200,628", "publishedAt": "2020-03-29T20:29:07Z", "content": "CONTINUA AP\u00d3S A PUBLICIDADE\r\nO ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, criticou a cobertura da imprensa sobre a pandemia global de Covid-19 em entrevista com jornalistas na tarde deste s\u00e1bado (28) e deu um conselho \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira.\r\nLembrando que a \u2026 [+714 chars]", "translated_title": "'Turn off the TV, sometimes it's too toxic', advises Health Minister-Gospel Prime Minister", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Ap\u00f3s provocar aglomera\u00e7\u00e3o durante passeio em Bras\u00edlia, Bolsonaro volta a se posicionar contra o isolamento social - G1", "description": "Presidente afirmou que 'quer poupar a vida', mas que 'todos n\u00f3s iremos morrer um dia'. Sobre o problema do v\u00edrus, disse que 'vamos ter que enfrentar como homem, porra. N\u00e3o como um moleque'.", "url": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2020/03/29/apos-provocar-aglomeracao-durante-passeio-em-brasilia-bolsonaro-volta-a-se-posicionar-contra-o-isolamento-social.ghtml", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/xiAFsAN_lKJmI78BEt6yTa0Qzl0=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/U/G/wABY95TAaU8DXGOua3EA/whatsapp-image-2020-03-29-at-16.03.56-1-.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T20:11:00Z", "content": "Temos um problema do v\u00edrus? Temos. Ningu\u00e9m nega isso da\u00ed. Devemos tomar os devidos cuidados com os mais velhos, com as pessoas do grupo de risco. Agora, o emprego \u00e9 essencial. \r\nEssa \u00e9 uma realidade, o v\u00edrus 't\u00e1 a\u00ed. Vamos ter que enfrent\u00e1-lo, mas enfrentar co\u2026 [+4998 chars]", "translated_title": "After teasing agglomeration during ride in Brasilia, Bolsonaro returns to position himself against social isolation-G1", "sentiment_basic": -0.0772, "sentiment_scaled": 0.34268179547562977}, {"source": {"id": null, "name": "Ebc.com.br"}, "author": null, "title": "Guedes diz que, como cidad\u00e3o, prefere isolamento - Valor Investe", "description": "Ele disse entender a recomenda\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos embora, como economista, preferisse a volta de todos \u00e0 normalidade", "url": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2020-03/guedes-diz-que-como-cidadao-prefere-isolamento", "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/LzZhVQFbcygWVUnqZRtjpmQeKpI=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_f035dd6fd91c438fa04ab718d608bbaa/internal_photos/bs/2019/x/u/jWBYwBRXqcMZUxp8WCJg/07bra-100-apertos-a6-img01.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:08:00Z", "content": "O ministro da Economia, Paulo Guedes, disse hoje (29) que \u00e9 preciso respeitar as opini\u00f5es dos dois lados ao falar sobre o isolamento social feito pela popula\u00e7\u00e3o, sob recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para frear a expans\u00e3o do cont\u00e1gio pelo covid-19. Ele dis\u2026 [+3688 chars]", "translated_title": "Guedes says that, as a citizen, prefers isolation-Value Invests", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodamanha.com"}, "author": "Alpina Digital Branding", "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica uso de Cloroquina como tratamento complementar em casos graves de coronav\u00edrus - diariodamanha.com", "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou uma nota t\u00e9cnica que indica o uso de cloroquina e hidroxicloroquina em pacientes com formas graves do novo coronav\u00edrus (Covid-19). Os medicamentos ter\u00e3o como objetivo complementar os outros suportes utilizados no tratamento do p\u2026", "url": "https://diariodamanha.com/noticias/ministerio-da-saude-indica-uso-de-cloroquina-como-tratamento-complementar-em-casos-graves-de-coronavirus/", "urlToImage": "https://diariodamanha.com/wp-content/uploads/2016/12/24466.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:53:12Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou uma nota t\u00e9cnica que indica o uso de cloroquina e hidroxicloroquina em pacientes com formas graves do novo coronav\u00edrus (Covid-19).\r\nOs medicamentos ter\u00e3o como objetivo complementar os outros suportes utilizados no tratamento do \u2026 [+1864 chars]", "translated_title": "Ministry of Health indicates use of Cloroquine as supplementary treatment in severe cases of coronavirus-diariodamanha.com", "sentiment_basic": -0.3818, "sentiment_scaled": 0.12531221009063015}, {"source": {"id": null, "name": "Sportingnews.com"}, "author": "Sporting News", "title": "Jornal espanhol chama Igor Gomes de \"novo Kak\u00e1\" e o coloca na mira do Real Madrid - Goal.com", "description": "With the round ball action coming to a stop, now is the time to catch up on some reading about the beautiful game.", "url": "https://www.sportingnews.com/ca/soccer", "urlToImage": "https://images.daznservices.com/di/library/sporting_news/a4/8/sportingnews_blid1xj976d41uqjx0jd6x52p.png", "publishedAt": "2020-03-29T19:53:00Z", "content": "More", "translated_title": "Spanish newspaper calls Igor Gomes a 'new Kaka' and puts him in Real Madrid's crosshairs-Goal.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": "globo", "name": "Globo"}, "author": null, "title": "Quatro brasileiros est\u00e3o a bordo de cruzeiro com passageiros infectados por coronav\u00edrus - Extra", "description": "RIO \u2014 A companhia Holland America, propriet\u00e1ria do navio Zaandam, revelou ontem que h\u00e1 quatro passageiros brasileiros a bordo do navio Zaandam, que deixou...", "url": "https://extra.globo.com/noticias/coronavirus/quatro-brasileiros-estao-bordo-de-cruzeiro-com-passageiros-infectados-por-coronavirus-24337015.html", "urlToImage": "https://extra.globo.com/incoming/24337012-f08-1f8/w976h550-PROP/zaandam.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:42:55Z", "content": "RIO A companhia Holland America, propriet\u00e1ria do navio Zaandam, revelou ontem que h\u00e1 quatro passageiros brasileiros a bordo do navio Zaandam, que deixou Buenos Aires no dia 7 de mar\u00e7o, com destino a Fort Lauderdale, na Fl\u00f3rida. Quatro pessoas morreram, por ca\u2026 [+3655 chars]", "translated_title": "Four Brazilians are on board cruise with passengers infected by coronavirus-Extra", "sentiment_basic": -0.4939, "sentiment_scaled": 0.045315064582887365}, {"source": {"id": null, "name": "Canaltech.com.br"}, "author": "Daniele Cavalcante", "title": "Astronautas fazem exames m\u00e9dicos no espa\u00e7o antes de voltarem \u00e0 Terra em abril - Canaltech", "description": "Astronautas a bordo da ISS usaram tecnologias de biologia espacial para realizar exames e experimentos pouco antes do lan\u00e7amento da pr\u00f3xima expedi\u00e7\u00e3o, que levar\u00e1 outros tr\u00eas astronautas para a esta\u00e7\u00e3o espacial no in\u00edcio de abril", "url": "https://canaltech.com.br/espaco/astronautas-fazem-exames-medicos-no-espaco-antes-de-voltarem-a-terra-em-abril-162545/", "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/347211.700/astronautas-fazem-exames-medicos-no-espaco-antes-de-voltarem-a-terra-em-abril-162545.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:39:51Z", "content": "Os tr\u00eas pr\u00f3ximos astronautas a serem enviados \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional (ISS) estavam no Cosmonaut Hotel, localizado no Cazaquist\u00e3o, se preparando para o lan\u00e7amento. Os preparativos incluem uma s\u00e9rie de exames com equipamentos sofisticados para garanti\u2026 [+1871 chars]", "translated_title": "Astronauts take medical exams in space before they return to Earth in April-Canaltech", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Istoe.com.br"}, "author": "AFP", "title": "Novo estudo sobre cloroquina contra COVID-19 gera fortes receios de cientistas - Istoe", "description": "O pol\u00eamico m\u00e9dico franc\u00eas Didier Raoult publicou um novo estudo sobre um derivado da cloroquina que, segundo ele, confirma a \u201cefic\u00e1cia\u201d do tratamento contra o novo coronav\u00edrus, ao contr\u00e1rio do que afirmam diversos especialistas. O estudo, divulgado on-line na\u2026", "url": "https://istoe.com.br/novo-estudo-sobre-cloroquina-contra-covid-19-gera-fortes-receios-de-cientistas/", "urlToImage": "https://cdn-istoe-ssl.akamaized.net/wp-content/uploads/sites/14/2020/03/ac6d3140354bcff3127cbf7652f0881e63120c8c.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:20:00Z", "content": "O pol\u00eamico m\u00e9dico franc\u00eas Didier Raoult publicou um novo estudo sobre um derivado da cloroquina que, segundo ele, confirma a \u201cefic\u00e1cia\u201d do tratamento contra o novo coronav\u00edrus, ao contr\u00e1rio do que afirmam diversos especialistas.\r\nO estudo, divulgado on-line n\u2026 [+4488 chars]", "translated_title": "New study on chloroquine against COVID-19 generates strong fears of scientists-Istoe", "sentiment_basic": 0.128, "sentiment_scaled": 0.48911724826946407}, {"source": {"id": null, "name": "Correiobraziliense.com.br"}, "author": "Correio Braziliense, Correio Braziliense", "title": "V\u00eddeo 360 graus: por dentro do laborat\u00f3rio da UFMG contra o coronav\u00edrus - Correio Braziliense", "description": "Apesar da falta de incentivo e cortes no or\ufffdamento, pesquisadores da UFMG trabalham incansavelmente para encontrar uma forma de conter o coronav\ufffdrus", "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/ensino_educacaobasica/2020/03/29/interna-educacaobasica-2019,841082/video-360-graus-por-dentro-do-laboratorio-da-ufmg-contra-o-coronaviru.shtml", "urlToImage": "https://img.youtube.com/vi/GdI_4D-gFdo/hqdefault.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:17:00Z", "content": "Publicidade\r\nPublicidade\r\nCopyright Correio Braziliense 2000 - 2019. todos os direitos reservados.", "translated_title": "Video 360 degrees: on the inside of the UFMG laboratory against coronavirus-Correio Braziliense", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Saulo Moreira", "title": "Divis\u00e3o do lucro do FGTS! Governo confirma lucro do benef\u00edcio para os trabalhadores - Not\u00edcias Concursos", "description": "O presidente Jair Bolsonaro, atendendo um pedido do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional (MDR),\u00a0vetou o dispositivo que ampliaria a distribui\u00e7\u00e3o do lucro e a rentabilidade das contas, previsto na lei que trata dos saques do FGTS.Ap\u00f3s esse veto, per", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/divisao-do-lucro-do-fgts-governo-confirma-lucro-do-beneficio-para-os-trabalhadores/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2020/03/fgts-saques-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:47:25Z", "content": "O presidente Jair Bolsonaro, atendendo um pedido do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional (MDR),\u00a0vetou o dispositivo que ampliaria a distribui\u00e7\u00e3o do lucro e a rentabilidade das contas, previsto na lei que trata dos saques do FGTS.\r\nAp\u00f3s esse veto, permanece \u2026 [+4336 chars]", "translated_title": "Division of FGTS profit! Government confirms profit from benefit for workers-News Concourses", "sentiment_basic": 0.8439, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasconcursos.com.br"}, "author": "Ester Farias", "title": "Governo vai financiar sal\u00e1rio do trabalhador de pequenas e m\u00e9dias empresas - Not\u00edcias Concursos", "description": "Confirmado. Foi feito o an\u00fancio do governo atrav\u00e9s do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, ao lado do presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, e presidentes de bancos p\u00fablicos, que haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito para cobrir par", "url": "https://noticiasconcursos.com.br/noticias-concursos/governo-vai-financiar-salario-do-trabalhador-de-pequenas-e-medias-empresas/", "urlToImage": "https://noticiasconcursos.com.br/wp-content/uploads/2020/03/bolsonaro-coronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:39:18Z", "content": "Confirmado. Foi feito o an\u00fancio do governo atrav\u00e9s do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, ao lado do presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, e presidentes de bancos p\u00fablicos, que haver\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de uma linha de cr\u00e9dito para cobrir parte da fol\u2026 [+3599 chars]", "translated_title": "Government to fund worker's salary from small and medium enterprises-News Concourses", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Sp.gov.br"}, "author": null, "title": "Pesquisadores de SP testam potencial de medicamentos contra novo coronav\u00edrus - Portal do Governo do Estado de S\u00e3o Paulo", "description": "Alguns dos cientistas envolvidos atuam em projetos financiados pela Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo", "url": "https://www.saopaulo.sp.gov.br/ultimas-noticias/pesquisadores-de-sp-testam-potencial-de-medicamentos-contra-novo-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.saopaulo.sp.gov.br/wp-content/uploads/2020/01/sangue2-1024x684.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:26:00Z", "content": "Um grupo de pesquisadores do Laborat\u00f3rio Nacional de Bioci\u00eancias do Centro Nacional de Pesquisa em Energia e Materiais (LNBio-CNPEM), em Campinas, est\u00e1 buscando um novo tratamento para a COVID-19, causada pelo novo coronav\u00edrus. A estrat\u00e9gia, conhecida como re\u2026 [+6628 chars]", "translated_title": "SP researchers test potential of drugs against new coronavirus-Portal of the Government of the State of S\u00e3o Paulo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.397773496039392}, {"source": {"id": null, "name": "Otempo.com.br"}, "author": "Nat\u00e1lia Oliveira e Laura Maria", "title": "Sem vacina\u00e7\u00e3o nos postos, drogarias Ara\u00fajo amanhecem com fila neste s\u00e1bado em BH - O Tempo", "description": "Os centros de sa\u00fade est\u00e3o vacinando de segunda a sexta; neste s\u00e1bado, idosos procuraram as drogarias Ara\u00fajo que tamb\u00e9m oferecem vacinas contra a gripe de gra\u00e7a", "url": "https://www.otempo.com.br/coronavirus/sem-vacinacao-nos-postos-drogarias-araujo-amanhecem-com-fila-neste-sabado-em-bh-1.2317613", "urlToImage": "https://www.otempo.com.br/image/contentid/policy:1.2317616:1585392192/a51af8b9-0916-4fd3-a73d-8ede6fef61c9.jpg?f=3x2&w=620&$p$f$w=659ec62", "publishedAt": "2020-03-28T10:48:00Z", "content": "Com os postos de sa\u00fade de Belo Horizonte fechados para vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe, as Drogarias Ara\u00fajo, que tamb\u00e9m oferecem a vacina, amanheceram com filas enormes neste s\u00e1bado (28). O cen\u00e1rio de pandemia pelo novo coronav\u00edrus (Covid-19) aumentou a procura pela\u2026 [+1243 chars]", "translated_title": "No vaccination at the posts, drogarias Ara\u00fajo dawn with queue this Saturday in BH-The Time", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.18654106900735035}]