[{"source": {"id": null, "name": "Arede.info"}, "author": null, "title": "Sa\u00fade alerta para risco da cloroquina sem indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica - ARede", "description": "Ministro da Sa\u00fade ressalta que \u00e9 importante que os medicamentos sejam usados apenas em casos complexos e n\u00e3o para pacientes em geral", "url": "https://arede.info/cotidiano/318827/saude-alerta-para-risco-da-cloroquina-sem-indicacao-medica", "urlToImage": "https://arede.info/img/normal/310000/normal_00318827_00.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:12:25Z", "content": "Ministro da Sa\u00fade\r\nressalta que \u00e9 importante que os medicamentos sejam usados apenas em casos\r\ncomplexos e n\u00e3o para pacientes em geral\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade divulgou uma nota t\u00e9cnica sobre o uso\r\nda cloroquina e da hidroxicloroquina em casos graves, com paci\u2026 [+1505 chars]", "translated_title": "Health warns of risk of chloroquine without medical indication-ANetwork", "sentiment_basic": -0.3612, "sentiment_scaled": 0.2656303675712812}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Morreu um adolescente de 14 anos com covid-19 - RTP", "description": "\u00c9 a mais jovem v\u00edtima mortal no pa\u00eds desde o in\u00edcio da pandemia. Morreu esta manh\u00e3 no Hospital de Santa Maria da Feira. Estava infetado com o novo coronav\u00edrus e sofria de psor\u00edase, uma doen\u00e7a cr\u00f3nica que pode debilitar o sistema imunit\u00e1rio.", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/morreu-um-adolescente-de-14-anos-com-covid-19_v1216473", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/images/56/569bd3a0d4880d2c18e483a3e0e0abdb_N.jpg?", "publishedAt": "2020-03-29T13:00:00Z", "content": "\u00c9 a mais jovem v\u00edtima mortal no pa\u00eds desde o in\u00edcio da pandemia. Morreu esta manh\u00e3 no Hospital de Santa Maria da Feira. Estava infetado com o novo coronav\u00edrus e sofria de psor\u00edase, uma doen\u00e7a cr\u00f3nica que pode debilitar o sistema imunit\u00e1rio.\r\nA crian\u00e7a morava \u2026 [+97 chars]", "translated_title": "Died a 14-year-old teenager with covid-19-RTP", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.0971315699072483}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "MadreMedia", "title": "Marta Temido: \"Tom\u00e1mos agora conhecimento do falecimento de um menino de 14 anos em Santa Maria da Feira\" - SAPO 24", "description": "A ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, confirmou este domingo, 29 de mar\u00e7o, a morte de um rapaz de 14 anos em Santa Maria da Feira \u2014 um \u00f3bito que n\u00e3o consta para j\u00e1 do balan\u00e7o oficial hoje divulgado pela Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade.", "url": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/marta-temido-temos-89-de-doentes-em-casa", "urlToImage": "https://thumbs.web.sapo.io/?W=1200&H=630&delay_optim=1&tv=1&crop=center&bottom_overlay=https%3A%2F%2Fsapo24.web.sapo.io%2Fassets%2Fimg%2F24-sapo%2Ffacebook-overlay.png&epic=ZDc3yHOqNwkgce5wdcj6vkf5GZlXsOI82AbhyBPzgT9wwaa143Wpc7CLWyXyvGpfR11H8KBTpzgFGFgWVvBYGe/HpcJ7aE/iW6uJpD6fKWlZR64=", "publishedAt": "2020-03-29T12:37:37Z", "content": "Neste sentido, Marta Temido referiu a import\u00e2ncia de os equipamentos nos lares camas, cadeir\u00f5es, cadeiras estarem \u00e0 dist\u00e2ncia adequada, bem como a necessidade de os refeit\u00f3rios partilhados permitirem que as pessoas estejam a uma dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a. Nestes\u2026 [+4294 chars]", "translated_title": "Marta Temido: \"We have now taken notice of the demise of a 14-year-old boy in Santa Maria da Fair\"-SAPO 24", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Dnoticias.pt"}, "author": null, "title": "DGS avan\u00e7a 43 casos confirmados de covid-19 na Madeira - DNoticias", "description": "A Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade avan\u00e7ou, no seu boletim di\u00e1rio, que na Madeira existem 43 casos positivos de covid-19. Os dados s\u00e3o relativos \u00e0s 24 horas de...", "url": "https://www.dnoticias.pt/madeira/dgs-avanca-43-casos-confirmados-de-covid-19-na-madeira-KF6007369", "urlToImage": "https://www.dnoticias.pt/binrepository/480x299/0c48/480d250/none/11506/OWHR/image_content_2872722_20200329123056.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:30:00Z", "content": "A Direc\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade avan\u00e7ou, no seu boletim di\u00e1rio, que na Madeira existem 43 casos positivos de covid-19. Os dados s\u00e3o relativos \u00e0s 24 horas de 28 de Mar\u00e7o, tendo sido divulgados h\u00e1 pouco.\r\nDe recordar que ontem, pelas 18 horas, o IASa\u00fade anunciava que\u2026 [+798 chars]", "translated_title": "DGS advances 43 confirmed cases of covid-19 in Madeira-DNoticias", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Www.jn.pt"}, "author": "JN", "title": "\"Isto n\u00e3o \u00e9 uma coisa de uma quinzena ou de dois ou tr\u00eas meses\", diz Gra\u00e7a Freitas - Jornal de Not\u00edcias", "description": "A epidemia de Covid-19 n\u00e3o est\u00e1 prestes a terminar, estando o combate \u00e0 doen\u00e7a apenas a come\u00e7ar, revelou, este domingo de manh\u00e3, Gra\u00e7a Freitas, diretora-geral de Sa\u00fade.", "url": "https://www.jn.pt/nacional/isto-nao-e-uma-coisa-de-uma-quinzena-ou-dois-ou-tres-meses-diz-graca-freitas-12001871.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/jn/image.aspx?brand=JN&type=generate&guid=a26f11b4-78a7-41c0-8907-ac5c11f1e2af&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329130900", "publishedAt": "2020-03-29T12:16:48Z", "content": "A epidemia de Covid-19 n\u00e3o est\u00e1 prestes a terminar, estando o combate \u00e0 doen\u00e7a apenas a come\u00e7ar, revelou, este domingo de manh\u00e3, Gra\u00e7a Freitas, diretora-geral de Sa\u00fade.\r\n\"Isto n\u00e3o \u00e9 uma coisa de uma quinzena ou dois ou tr\u00eas meses\", afirmou, durante a confer\u00ean\u2026 [+1589 chars]", "translated_title": "\"This is not a thing of a fortnight or two or three months,\" says Gra\u00e7a Freitas-DNA News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Slbenfica.pt"}, "author": null, "title": "Benfica Al\u00edpio Matos Nota Melhoras Covid-19 - Sport Lisboa e Benfica", "description": "O Sport Lisboa e Benfica vem manifestar o desejo e a convic\u00e7\u00e3o de r\u00e1pidas melhoras e manifestar a sua total solidariedade nesta luta que enfrenta.", "url": "https://www.slbenfica.pt/pt-pt/agora/noticias/2020/03/29/clube-benfica-endereca-desejo-de-rapidas-melhoras-a-alipio-matos-futsal", "urlToImage": "https://media.slbenfica.pt/-/media/benficadp/images/departamento-de-comunicacao/2019/modalidades-pavilhao/futsal/ex-dirigentes-e-ex-treinadores/alipio-matos/alipio-matos-covid-19-new.jpg?la=pt-pt&v=637210763460000000", "publishedAt": "2020-03-29T12:01:00Z", "content": "E o seu quadro clinico, considerado est\u00e1vel, deixa-nos a todos mais confiantes de que este momento ser\u00e1 certamente superado.\r\nDa enorme Fam\u00edlia Benfiquista um forte abra\u00e7o de afeto. For\u00e7a!\r\nFotos: Arquivo / SL Benfica", "translated_title": "Benfica Alipio Matos Nota Improves Covid-19-Sport Lisbon and Benfica", "sentiment_basic": 0.4215, "sentiment_scaled": 0.9378220542768806}, {"source": {"id": null, "name": "Sicnoticias.pt"}, "author": null, "title": "Portugal com 119 mortes e mais de 5.900 infetados com o novo coronav\u00edrus - SIC Not\u00edcias", "description": "Portugal regista 119 mortes e mais de 5.900 infetados. Um jovem de 14 anos morreu no Hospital da Feira. Uma v\u00edtima mortal de Covid-19 que ainda n\u00e3o est\u00e1 refletida nos dados apresentados este domingo pela DGS. Em Foz C\u00f4a, 47 dos 72 idosos do lar da Santa Casa \u2026", "url": "https://sicnoticias.pt/especiais/coronavirus/2020-03-29-Portugal-com-119--mortes-e-mais-de-5.900-infetados-com-o-novo-coronavirus", "urlToImage": "https://images.impresa.pt/sicnot/2020-03-28-RTS379U6.jpg-2/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-29T11:53:09Z", "content": "Menu\r\nCoronav\u00edrus\r\n Portugal com 119 mortes e mais de 5.900 infetados com o novo coronav\u00edrus \r\nPortugal regista 119 mortes e mais de 5.900 infetados. Um jovem de 14 anos morreu no Hospital da Feira. Uma v\u00edtima mortal de Covid-19 que ainda n\u00e3o est\u00e1 refletida n\u2026 [+153 chars]", "translated_title": "Portugal with 119 deaths and more than 5,900 unfettered with new coronavirus-SIC News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Noticiasaominuto.com"}, "author": "Mariline Direito Rodrigues", "title": "O v\u00eddeo da menina que emocionou Cristina Ferreira: \"Amar \u00e9 respeitar\" - Not\u00edcias ao Minuto", "description": "\"A dist\u00e2ncia n\u00e3o arrefece o amor\", referiu igualmente a apresentadora.", "url": "https://www.noticiasaominuto.com/fama/1445091/o-video-da-menina-que-emocionou-cristina-ferreira-amar-e-respeitar", "urlToImage": "https://media-manager.noticiasaominuto.com/1280/naom_5e80829ecc7ad.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:15:59Z", "content": "Na manh\u00e3 deste domingo, dia 29, Cristina Ferreira partilhou com os seus seguidores do Instagram um v\u00eddeo ao qual \u00e9 imposs\u00edvel ficar indiferente.\u00a0\r\n\"A dist\u00e2ncia n\u00e3o arrefece o amor. Pode ainda torn\u00e1-lo maior. Este pai n\u00e3o pode estar com a sua filha. Esta filha\u2026 [+732 chars]", "translated_title": "The video of the girl who thrilled Cristina Ferreira: \"Amar is to respect\"-News to the Minute", "sentiment_basic": 0.4404, "sentiment_scaled": 0.9540535898316729}, {"source": {"id": null, "name": "Record.pt"}, "author": "S\u00e1bado", "title": "Rapaz de 14 anos morre com coronav\u00edrus no hospital da Feira - Record", "description": "Jovem foi internado este s\u00e1bado. Em horas, entrou em fal\u00eancia e morreu. Sofria de psor\u00edase", "url": "https://www.record.pt/fora-de-campo/coronavirus/detalhe/rapaz-de-14-anos-morre-com-coronavirus-no-hospital-da-feira", "urlToImage": "http://cdn.record.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_29_12_09_00_1680869.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:10:36Z", "content": null, "translated_title": "14-year-old boy dies with coronavirus at the hospital of the Fair-Record", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Pol\u00edcias pedem comprovativos de desloca\u00e7\u00f5es, mas lei n\u00e3o permite - ZAP", "description": "As for\u00e7as de seguran\u00e7a controlaram a circula\u00e7\u00e3o nas estradas este s\u00e1bado. Foram pedidos comprovativos de desloca\u00e7\u00f5es, embora a lei n\u00e3o...", "url": "https://zap.aeiou.pt/comprovativos-deslocacoes-lei-permite-316279", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2016/08/33dfb0b9e99470002803534ea1d724c7.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:15:06Z", "content": "As for\u00e7as de seguran\u00e7a fizeram a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria para controlar a circula\u00e7\u00e3o nas estradas. Foram pedidos comprovativos de desloca\u00e7\u00f5es, embora a lei n\u00e3o o contemple.\r\nCom o pa\u00eds em estado de emerg\u00eancia, a quarentena \u00e9 obrigat\u00f3ria e as desloca\u00e7\u00f5e\u2026 [+2501 chars]", "translated_title": "Policemen ask for proof of displacement, but law does not allow-ZAP", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Eurogamer.pt"}, "author": "Bruno Galv\u00e3o", "title": "NieR Replicant ver. 1.22474487139 anunciado - Eurogamer.pt", "description": null, "url": "https://www.eurogamer.pt/articles/2020-03-29-nier-replicant-ver-1-22474487139-anunciado", "urlToImage": "https://d2skuhm0vrry40.cloudfront.net/2020/articles/2020-03-29-11-05/-1585476322828.jpg/EG11/resize/1200x-1/-1585476322828.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:04:00Z", "content": "A Square Enix anunciou NieR Replicant ver. 1.22474487139.\r\nEste \u00e9 mais um bizarro nome, bem ao estilo de Yoko Taro, que decidiu criar uma vers\u00e3o actualizada do seu cl\u00e1ssico de culto, dispon\u00edvel para a Xbox 360 e PlayStation 3.\r\nDepois do sucesso de NieR: Auto\u2026 [+512 chars]", "translated_title": "NieR Replicant see 1.22474487139 announced-Eurogamer.pt", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Record.pt"}, "author": "Record", "title": "\u00abC\u00e1 estarei para cuidar dos vossos filhos\u00bb: a revolta de um enfermeiro depois de ver enchente na Ponte 25 de Abril - Record", "description": "Profissional de sa\u00fade chama a aten\u00e7\u00e3o aos pais que levam os filhos a desrespeitar as regras do Estado de Emerg\u00eancia", "url": "https://www.record.pt/fora-de-campo/coronavirus/detalhe/ca-estarei-para-cuidar-dos-vossos-filhos-a-revolta-de-um-enfermeiro-depois-de-ver-enchente-na-ponte-25-de-abril", "urlToImage": "http://cdn.record.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_29_11_04_35_1680858.png", "publishedAt": "2020-03-29T10:02:02Z", "content": null, "translated_title": "\"Here I will be to take care of your children\": the revolt of a nurse after seeing flood on the Bridge April 25-Record", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 0.9999999999999998}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Jornal Econ\u00f3mico com PC Guia", "title": "Meia centena de apps na Play Store com v\u00edrus - Jornal Econ\u00f3mico", "description": "", "url": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/meia-centena-de-apps-na-play-store-com-virus-566455", "urlToImage": "https://jornaleconomico.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/Check-Point-1024x657.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:54Z", "content": "Investigadores da Check Point Software Technologies identificaram uma nova fam\u00edlia de malware em 56 aplica\u00e7\u00f5es na Google Play Store.\r\nA nova fam\u00edlia de malware, conhecida como Tekya, \u00e9 um adclicker e simula o comportamento do utilizador ao clicar sobre banner\u2026 [+1087 chars]", "translated_title": "Half a hundred apps in the Play Store with viruses-Economic Journal", "sentiment_basic": 0.34, "sentiment_scaled": 0.8678289247681208}, {"source": {"id": null, "name": "Jornaldenegocios.pt"}, "author": "Lusa", "title": "Retifica\u00e7\u00e3o ao diploma do lay-off trava despedimentos. Empresas podem n\u00e3o renovar contratos - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal", "description": "O ministro da Economia afirma que o acesso aos apoios financeiros do 'lay-off' simplificado est\u00e1 condicionado ao compromisso de n\u00e3o haver despedimentos, mas reconhece que despedimento e n\u00e3o renova\u00e7\u00e3o de contrato a termo s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es distintas. - Empresas  , \u2026", "url": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/coronavirus/detalhe/retificacao-ao-diploma-do-lay-off-trava-despedimentos-empresas-podem-nao-renovar-contratos", "urlToImage": "https://cdn2.jornaldenegocios.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_25_10_08_37_372566.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:56:09Z", "content": "Uma retifica\u00e7\u00e3o ao diploma inicial do 'lay-off' simplificado, publicada no b\u00e1bado, vem acautelar que nenhum trabalhador de empresas que recorra a este apoio pode ser alvo de despedimento coletivo ou extin\u00e7\u00e3o de posto de trabalho.O decreto-lei com as regras e \u2026 [+4637 chars]", "translated_title": "Rectification to the diploma of the lay-off crashes redundancies. Companies may not renew contracts-Journal of Business-Portugal", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Blitz.pt"}, "author": null, "title": "Morreu o compositor Krzysztof Penderecki - Blitz", "description": "O compositor polaco, um dos mais inovadores contempor\u00e2neos, morreu este domingo", "url": "https://blitz.pt/principal/update/2020-03-29-Morreu-o-compositor-Krzysztof-Penderecki", "urlToImage": "http://images.impresa.pt/blitz/2020-03-29-penderecki.jpg/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-29T09:44:00Z", "content": "O compositor e maestro polaco Krzysztof Penderecki, considerado um dos grandes e mais inovadores compositores contempor\u00e2neos, morreu hoje, aos 86 anos, em Crac\u00f3via, a sua cidade natal, noticiam os meios de comunica\u00e7\u00e3o social locais.\r\nKrzysztof Penderecki, que\u2026 [+275 chars]", "translated_title": "Died the composer Krzysztof Penderecki-Blitz", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.0971315699072483}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Jos\u00e9 Carlos Lourinho", "title": "838 mortes por Covid-19. Espanha volta a bater recorde de \u00f3bitos nas \u00faltimas 24 horas - Jornal Econ\u00f3mico", "description": "", "url": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/838-mortes-por-covid-19-espanha-volta-a-bater-recorde-de-obitos-nas-ultimas-24-horas-567816", "urlToImage": "https://jornaleconomico.sapo.pt/wp-content/uploads/2017/02/espanha.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:43:48Z", "content": "Espanha registou 838 mortos em 24 horas provocados pela pandemia de Covid-19, um n\u00famero que supera o n\u00famero de \u00f3bitos de um s\u00f3 dia, acima das 832 mortes que tinham sido registadas este s\u00e1bado.\r\nNo total, 6.528 pessoas perderam a vida at\u00e9 agora enquanto 78.797\u2026 [+861 chars]", "translated_title": "838 deaths per Covid-19. Spain returns to record death record over the last 24 hours-Economic Journal", "sentiment_basic": -0.5994, "sentiment_scaled": 0.06106149089659896}, {"source": {"id": null, "name": "Expresso.pt"}, "author": "Rui Gustavo", "title": "Covid-19: j\u00e1 h\u00e1 tr\u00eas infetados nas cadeias portuguesas. Guarda pode ter contagiado colegas e reclusos - Expresso", "description": "Um guarda, uma reclusa e uma auxiliar de a\u00e7\u00e3o m\u00e9dica acusaram positivo ao novo coronavirus. O guarda ter\u00e1 trabalhado v\u00e1rios dias infetado. J\u00e1 h\u00e1 reclusos a serem transferidos para a cadeia de alta seguran\u00e7a de Monsanto para arranjar espa\u00e7o para alas de infeta\u2026", "url": "https://expresso.pt/sociedade/2020-03-29-Covid-19-ja-ha-tres-infetados-nas-cadeias-portuguesas.-Guarda-pode-ter-contagiado-colegas-e-reclusos", "urlToImage": "http://images.impresa.pt/expresso/2018-12-05-CLJ---25233765.jpg-1/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-29T09:35:40Z", "content": "A covid-19 j\u00e1 chegou \u00e0s cadeias portuguesas, infetando tr\u00eas pessoas: uma reclusa brasileira que foi detida quando tentava entrar em Portugal com um quilo de coca\u00edna, um guarda prisional e uma auxiliar de a\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A reclusa est\u00e1 internada em isolamento na \u2026 [+2712 chars]", "translated_title": "Covid-19: There are already three unfettered in the Portuguese chains. Guard may have contagion colleagues and inmates-Express", "sentiment_basic": -0.4588, "sentiment_scaled": 0.1818103744417725}, {"source": {"id": null, "name": "Ojogo.pt"}, "author": "Francisco Sebe", "title": "Em It\u00e1lia revelam a quantia que vai ser cortada do sal\u00e1rio de Ronaldo - O Jogo", "description": "Gazzetta dello Sport refere que opini\u00e3o do astro portugu\u00eas foi \"decisiva\".", "url": "https://www.ojogo.pt/internacional/cristiano-ronaldo/noticias/em-italia-revelam-a-quantia-que-vai-ser-cortada-do-salario-de-ronaldo-12001667.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/oj/image.aspx?brand=OJ&type=generate&guid=d0a17b94-0777-467b-9c06-12e8a1b0de1b&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329110600", "publishedAt": "2020-03-29T09:06:00Z", "content": null, "translated_title": "In Italy reveal the amount that's going to be cut from Ronaldo's salary-The Game", "sentiment_basic": -0.2732, "sentiment_scaled": 0.3412057712126416}, {"source": {"id": null, "name": "Abola.pt"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o", "title": "\u00abPol\u00edcias pedem justifica\u00e7\u00e3o de viagem sem base legal\u00bb - P\u00fablico - A Bola", "description": "A BOLA, toda a informa\u00e7\u00e3o desportiva. Acompanhe todas as not\u00edcias do seu clube ou modalidade preferida, para onde quer que v\u00e1.", "url": "https://www.abola.pt/nnh/2020-03-29/revista-de-imprensa-policias-pedem-justificacao-de-viagem-sem-base-legal-publ/836530", "urlToImage": "http://www.abola.pt//img/fotos/abola2015/MUNDOS/2017/DR/transito25abril.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:06:37Z", "content": "A PAIX\u00c3O CONTINUA EM CASA\r\nO momento particular que vivemos determina a perman\u00eancia das pessoas em casa al\u00e9m do fecho de todas as lojas comerciais alterando dramaticamente os h\u00e1bitos das pessoas no que toca \u00e0 leitura e ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\r\nNeste momento d\u2026 [+474 chars]", "translated_title": "\"Polices ask for justification of travel without legal basis\"-Public-The Bola", "sentiment_basic": -0.0951, "sentiment_scaled": 0.49416008244589477}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": null, "title": "Estelle da Su\u00e9cia: com apenas oito anos, usa colar de 600 euros - CARAS", "description": "A pe\u00e7a \u00e9 de uma marca sueca-", "url": "https://caras.sapo.pt/realeza/2020-03-29-estelle-da-suecia-com-apenas-oito-anos-usa-colar-de-600-euros/", "urlToImage": "https://images.trustinnews.pt/uploads/sites/6/2020/02/16051589princesa-estelle-638x414.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:49:00Z", "content": "Em duas fotografias partilhado pela princesa Victoria da Su\u00e9cia no Instagram oficial da casa real, com louv\u00e1veis inten\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, um outro detalhe chamou igualmente a aten\u00e7\u00e3o. \r\nNas imagens, podemos ver os dois filhos da princesa a lavar as m\u00e3os \u2013 um pr\u2026 [+709 chars]", "translated_title": "Estelle of Sweden: with only eight years, it uses necklace of 600 euros-CARAS", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.pt"}, "author": "Lu\u00eds Reis Ribeiro", "title": "Folga rara para Centeno. Custo m\u00e9dio do petr\u00f3leo j\u00e1 est\u00e1 10% abaixo do previsto no Or\u00e7amento - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisboa", "description": "Pre\u00e7o m\u00e9dio do barril de <em>brent</em> est\u00e1 agora (primeiro trimestre de 2020) mais de 18% abaixo do valor de 2019. \u00c9 uma not\u00edcia menos m\u00e1, mas n\u00e3o chega para evitar o descalabro.", "url": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/29-mar-2020/folga-rara-para-centeno-custo-medio-do-petroleo-ja-esta-10-abaixo-do-previsto-no-orcamento-12000932.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?brand=DN&type=generate&guid=e2b4570f-fbc7-4b8a-bcd1-0b2e6a1d8f7f&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329002200", "publishedAt": "2020-03-29T00:23:08Z", "content": "Ser\u00e1 das poucas e raras folgas favor\u00e1veis no Or\u00e7amento do Estado de 2020 (OE 2020): o pre\u00e7o m\u00e9dio do barril de petr\u00f3leo, medido de 1 de janeiro a 27 de mar\u00e7o (primeiro trimestre, basicamente), est\u00e1 agora em 51,7 d\u00f3lares, menos 10,3% face aos 57,7 d\u00f3lares que \u2026 [+3891 chars]", "translated_title": "Rare time off for Centeno. Average oil cost is already 10% percent lower than forecast in the Budget-Daily News-Lisbon", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.32162487117828914}, {"source": {"id": null, "name": "Focus.jor.br"}, "author": null, "title": "Franc\u00eas faz 2\u00aa estudo com 80 pacientes de Covid-19 e confirma potencial de cura da hidroxicloroquina - Focus.Jor", "description": "\"Confirmamos a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina associada \u00e0 azitromicina no tratamento do Covid-19\", escrevem Didier Raoult e sua equipe na conclus\u00e3o do novo estudo. Veja as conclus\u00f5es do trabalho.", "url": "https://www.focus.jor.br/frances-faz-2a-estudo-com-80-pacientes-de-covid-19-e-confirma-potencial-de-cura-da-hidroxicloroquina/", "urlToImage": "https://www.focus.jor.br/wp-content/uploads/2020/03/coronavc3adrus-7-e1584226696797.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T23:31:00Z", "content": "Didier Raoult publicou novo estudo sobre um derivado de cloroquina no combate ao Covid-19.\r\nEquipe Focusfocus@focus.jor.br\r\nO jornal 20 Minutes, de Marselha, na Fran\u00e7a, relata que\u201do professor Didier Raoult publicou novo estudo sobre um derivado de cloroquina \u2026 [+12650 chars]", "translated_title": "French makes 2\u00aa study with 80 patients of Covid-19 and confirms cure potential of hydroxyloroquine-Focus.Jor", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Lusa", "title": "Rectifica\u00e7\u00e3o ao diploma do \u201clayoff\u201d j\u00e1 trava despedimentos - P\u00daBLICO", "description": "A redac\u00e7\u00e3o anterior abria caminho a que os trabalhadores de uma mesma empresa que fossem colocados em layoff ficassem protegidos de despedimentos, mas o mesmo n\u00e3o sucedia com os restantes colegas. Nova rectifica\u00e7\u00e3o elimina diferen\u00e7a de tratamento.", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/28/economia/noticia/rectificacao-diploma-layoff-ja-trava-despedimentos-1910007", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453702?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png", "publishedAt": "2020-03-28T23:21:00Z", "content": "Uma rectifica\u00e7\u00e3o ao diploma inicial do layoff simplificado, publicada no s\u00e1bado, 28 de Mar\u00e7o, vem acautelar que nenhum trabalhador de empresas que recorram a este apoio pode ser alvo de despedimento colectivo ou extin\u00e7\u00e3o de posto de trabalho.\r\nNa nova\u00a0redac\u00e7\u00e3\u2026 [+2462 chars]", "translated_title": "Rectification to the diploma of the \"layoff\" already crashes redundancies-PUBLIC", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Www.jn.pt"}, "author": "AC", "title": "Covid-19 faz primeira v\u00edtima entre a realeza. Prima do rei de Espanha morre em Paris - Jornal de Not\u00edcias", "description": "Morreu a princesa Maria Teresa de Bourbon Parma. Prima do rei em\u00e9rito de Espanha, Juan Carlos, \u00e9 a primeira v\u00edtima da realeza europeia da Covid-19.", "url": "https://www.jn.pt/pessoas/covid-19-faz-primeira-vitima-entre-a-realeza-prima-do-rei-de-espanha-morre-em-paris-12000979.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/jn/image.aspx?brand=JN&type=generate&guid=842fd058-6957-4a74-8364-ad2a942c3552&w=800&h=420&watermark=true&t=20200328225200", "publishedAt": "2020-03-28T23:00:24Z", "content": "Morreu a princesa Maria Teresa de Bourbon Parma. Prima do rei em\u00e9rito de Espanha, Juan Carlos, \u00e9 a primeira v\u00edtima da realeza europeia da Covid-19.\r\nMaria Teresa, conhecida como \"a princesa vermelha\", tinha 86 anos quando faleceu, v\u00edtima de Covid-19, na quint\u2026 [+705 chars]", "translated_title": "Covid-19 makes first victim among the royals. Cousin of Spain's king dies in Paris-One News Page", "sentiment_basic": -0.2732, "sentiment_scaled": 0.3412057712126416}, {"source": {"id": null, "name": "Sicnoticias.pt"}, "author": null, "title": "Trabalho tem que continuar na agricultura - SIC Not\u00edcias", "description": "Bens continuam a chegar a mercados e supermercados.", "url": "https://sicnoticias.pt/especiais/coronavirus/2020-03-28-Trabalho-tem-que-continuar-na-agricultura", "urlToImage": "https://images.impresa.pt/sicnot/2020-03-28-cdscsc.JPG/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-28T22:01:00Z", "content": "Longe dos grandes centros, o mundo rural produz todos os dias para garantir que os produtos frescos chegam ao mercado, em tempo de pandemia do novo coronav\u00edrus. \r\nA vida no campo parece, por estes dias, um mundo \u00e0 parte.", "translated_title": "Work has to continue in agriculture-SIC News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "MadreMedia / Lusa", "title": "Covid-19: Pandemia j\u00e1 matou mais de 30 mil pessoas. Dois ter\u00e7os dos \u00f3bitos aconteceram na Europa - SAPO 24", "description": "A pandemia do novo coronav\u00edrus matou pelo menos 30.003 pessoas no mundo inteiro, dois ter\u00e7os na Europa, desde que a doen\u00e7a surgiu em dezembro na China, segundo um balan\u00e7o da AFP \u00e0s 19:00, a partir de dados oficiais.", "url": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/covid-19-pandemia-ja-matou-mais-de-30-mil-pessoas-dois-tercos-dos-obitos-aconteceram-na-europa", "urlToImage": "https://thumbs.web.sapo.io/?W=1200&H=630&delay_optim=1&tv=1&crop=center&bottom_overlay=https%3A%2F%2Fsapo24.web.sapo.io%2Fassets%2Fimg%2F24-sapo%2Ffacebook-overlay.png&epic=MjQ5ddD03UZHzsBDmo7rjMcDalbkUusLRzi7OwJDEEjmK+wVVLX9oDZL/p/e9pSCcPwvb8RfYQ5rCIapSfzdQCjUOAUJnuFaMglxaMlYdD+IrE0=", "publishedAt": "2020-03-28T21:03:17Z", "content": "Segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias francesa, j\u00e1 foram diagnosticados mais de 640.770 casos de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, que provoca a doen\u00e7a covid-19, e a pandemia espalhou-se por 183 pa\u00edses ou territ\u00f3rios.\r\nA AFP alerta que o n\u00famero de casos diagnosticados r\u2026 [+2370 chars]", "translated_title": "Covid-19: Pandemic has killed more than 30 thousand people. Two thirds of the deaths happened in Europe-SAPO 24", "sentiment_basic": -0.6705, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Paulo Silva", "title": "Vigor chega \u00e0 Nintendo Switch - Pplware", "description": "Vigor encontra-se a caminho da Nintendo Switch. Uma excelente noticia para os apreciadores de shooters, mais concretamente do g\u00e9nero Battle Royale.", "url": "https://pplware.sapo.pt/jogos/vigor-chega-a-nintendo-switch/", "urlToImage": "https://pplware.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/Vigor_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:03:21Z", "content": "Uma agrad\u00e1vel not\u00edcia para os apreciadores de shooters, mais concretamente do g\u00e9nero Battle Royale e que tenham uma consola Nintendo Switch.\r\nVigor foi oficialmente confirmado para a consola da Nintendo.\r\nVigor foi sem d\u00favida, uma das agrad\u00e1veis surpresas do \u2026 [+1297 chars]", "translated_title": "Vigor arrives on Nintendo Switch-Pplware", "sentiment_basic": 0.2732, "sentiment_scaled": 0.8104603229130881}, {"source": {"id": null, "name": "4gnews.pt"}, "author": "Filipe Alves", "title": "Huawei P40 Pro tem uma pontua\u00e7\u00e3o no AnTuTu BenchMark bem abaixo do Xiaomi Mi 10 Pro - 4gnews", "description": "O Huawei P40 Pro \u00e9 o novo topo de gama da Huawei e um dos seus grandes concorrentes ser\u00e1 o Xiaomi Mi 10 Pro. Ambos os smartphones s\u00e3o de qualidade e ambos oferecem especifica\u00e7\u00f5es de topo. Por\u00e9m, no AnTuTu, conseguimos avaliar essas pontua\u00e7\u00e3o em n\u00fameros. Segun\u2026", "url": "https://4gnews.pt/huawei-p40-pro-tem-uma-pontuacao-no-antutu-benchmark-bem-abaixo-do-xiaomi-mi-10-pro/", "urlToImage": "https://cdn.4gnews.pt/imagens/huawei-p40-pro-tem-uma-pontuacao-no-antutu-benchmark-bem-abaixo-do-xiaomi-mi-10-pr-og.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:56:39Z", "content": "O Huawei P40 Pro \u00e9 o novo topo de gama da Huawei e um dos seus grandes concorrentes ser\u00e1 o Xiaomi Mi 10 Pro. Ambos os smartphones s\u00e3o de qualidade e ambos oferecem especifica\u00e7\u00f5es de topo. Por\u00e9m, no AnTuTu, conseguimos avaliar essas pontua\u00e7\u00e3o em n\u00fameros.\r\nSegu\u2026 [+1988 chars]", "translated_title": "Huawei P40 Pro has a score on the AnTuTu BenchMark right below the Xiaomi Mi 10 Pro-4gnews", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.pt"}, "author": "Filomena Naves", "title": "Os factos, os mist\u00e9rios e as incertezas - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisboa", "description": "Quando poder\u00e1 terminar a pandemia? Porque \u00e9 t\u00e3o contagiosa a doen\u00e7a, E quanto tempo \u00e9 preciso para recuperar da infe\u00e7\u00e3o? O DN d\u00e1 a a resposta a estas e outras perguntas sobre o novo coronavirus que nos virou a vida do avesso", "url": "https://www.dn.pt/vida-e-futuro/os-factos-os-misterios-e-as-incertezas-11991118.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?brand=DN&type=generate&guid=ad73470d-ac6c-4c0c-8730-3bf1e0ddbc8b&w=800&h=420&watermark=true&t=20200328145200", "publishedAt": "2020-03-28T15:01:40Z", "content": "Surgiu h\u00e1 pouco mais de tr\u00eas meses na China, mas j\u00e1 est\u00e1 em todo o mundo. Provocada pelo novo coronav\u00edrus Sars-cov-2, a pandemia de covid-19 espalhou-se a uma velocidade alucinante, causando milhares de mortes pelo caminho e pondo 2,6 mil milh\u00f5es de pessoas, \u2026 [+16055 chars]", "translated_title": "The facts, the mysteries and the uncertainties-Daily News-Lisbon", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Maria Teixeira Alves, Ant\u00f3nio Vasconcelos Moreira", "title": "Banca ter\u00e1 de assumir as morat\u00f3rias de cr\u00e9dito pessoal - Jornal Econ\u00f3mico", "description": "", "url": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/banca-tera-de-assumir-as-moratorias-de-credito-pessoal-567174", "urlToImage": "https://jornaleconomico.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/leitor_5e7df8abee332_Untitled-1_7.png", "publishedAt": "2020-03-28T14:00:32Z", "content": "O Governo aprovou esta quinta-feira o decreto-lei que prev\u00ea a suspens\u00e3o do pagamento dos cr\u00e9ditos dos particulares e das empresas por seis meses.\r\nA morat\u00f3ria ao abrigo do regime do Estado abrange apenas o cr\u00e9dito para a compra de casa, mas s\u00f3 para habita\u00e7\u00e3o \u2026 [+5033 chars]", "translated_title": "Banca will have to take on the personal credit moratoriums-Economic Journal", "sentiment_basic": 0.3818, "sentiment_scaled": 0.9037272414977668}, {"source": {"id": null, "name": "Postal.pt"}, "author": "Redacao, Lusa", "title": "Pa\u00eds com 100 mortes. H\u00e1 106 infetados no Algarve e 34 no Alentejo. Portugal tem 5170 - Postal do Algarve", "description": "Em 24 horas, o n\u00famero de mortes cresceu 32% e o n\u00famero de infetados 21% em Portugal", "url": "http://postal.pt/saude/2020-03-28-Pais-com-100-mortes.-Ha-106-infetados-no-Algarve-e-34-no-Alentejo.-Portugal-tem-5170", "urlToImage": "//images.impresa.pt/postal/2020-03-27-Covid-19.jpg-2/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-28T13:36:15Z", "content": "Portugal regista hoje 100 mortes associadas \u00e0 covid-19, mais 24 do que na sexta-feira, enquanto o n\u00famero de infetados subiu 902, para 5.170, segundo o boletim epidemiol\u00f3gico da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\r\nO relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica em Portugal, com d\u2026 [+4085 chars]", "translated_title": "Country with 100 deaths. There are 106 unfettered in the Algarve and 34 in the Alentejo. Portugal has 5170-Postal of the Algarve", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Record.pt"}, "author": "S\u00e1bado", "title": "O \"dedo do meio holand\u00eas\" aos pa\u00edses do Sul que enfureceu Ant\u00f3nio Costa - Record", "description": "'Repugnante' e 'mesquinhez recorrente': foi assim que o primeiro-ministro classificou o discurso do ministro holand\u00eas Wopke Hoekstra", "url": "https://www.record.pt/fora-de-campo/detalhe/o-dedo-do-meio-holandes-aos-paises-do-sul-que-enfureceu-antonio-costa", "urlToImage": "http://cdn.record.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_28_09_26_18_1680432.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:27:00Z", "content": "Na confer\u00eancia de imprensa ap\u00f3s o Conselho Europeu, Ant\u00f3nio Costa lan\u00e7ou duras cr\u00edticas a\u00a0Wopke Hoekstra?, o ministro das Finan\u00e7as da Holanda. Mas que declara\u00e7\u00f5es enfureceram o primeiro-ministro portugu\u00eas?\r\nDurante uma videoconfer\u00eancia com os ministros das Fi\u2026 [+2076 chars]", "translated_title": "The 'Dutch middle finger' to the countries of the South that infuriated Ant\u00f3nio Costa-Record", "sentiment_basic": -0.6124, "sentiment_scaled": 0.04989694263139799}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Mia Negr\u00e3o", "title": "Nascer em tempos de pandemia - P\u00daBLICO", "description": "O estado de emerg\u00eancia n\u00e3o suspende o direito \u00e0 dignidade da pessoa humana e n\u00e3o suspende, igualmente, o direito a um parto respeitado. O medo combate-se com informa\u00e7\u00e3o.", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/28/p3/cronica/nascer-tempos-pandemia-1909421", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453226?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_P3.png", "publishedAt": "2020-03-28T09:01:54Z", "content": "Em tempos de covid-19 tornam-se virais fotografias de profissionais de sa\u00fade, os her\u00f3is e as hero\u00ednas do cen\u00e1rio pand\u00e9mico. E tornam-se virais fotografias de profissionais de sa\u00fade, devidamente equipados para o combate na linha da frente da epidemia, com beb\u00e9\u2026 [+4134 chars]", "translated_title": "Being born in times of pandemic-PUBLIC", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5758330470628649}, {"source": {"id": null, "name": "Dinheirovivo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/dinheirov/?fref=ts", "title": "BCE aguenta Portugal. Risco da d\u00edvida nacional \u00e9 metade do italiano - Dinheiro Vivo", "description": "Excedente de 1,3 mil milh\u00f5es em fevereiro, \u201co mais alto de sempre\u201d. Saldo positivo, que tantos sacrif\u00edcios imp\u00f4s, desaparece por tempo indeterminado.", "url": "https://www.dinheirovivo.pt/divida/bce-aguenta-portugal-risco-da-divida-nacional-e-metade-do-italiano/", "urlToImage": "https://www.dinheirovivo.pt/wp-content/uploads/2020/03/33951330_25731247_WEB.jpg-800x420-1584052838_dv.png", "publishedAt": "2020-03-28T07:00:00Z", "content": "Os governos dos pa\u00edses europeus v\u00e3o ter de gastar valores sem precedentes em 2020 e nos pr\u00f3ximos anos para aguentar as economias face ao embate brutal do coronav\u00edrus na atividade e no emprego. Mas vai ser tanto dinheiro que \u00e9 preciso emitir nova d\u00edvida, tamb\u00e9\u2026 [+4608 chars]", "translated_title": "ECB watery Portugal. Risk of national debt is half of Italian-Living Money", "sentiment_basic": -0.5574, "sentiment_scaled": 0.0971315699072483}]