[{"source": {"id": null, "name": "Semana.com"}, "author": "Semana", "title": "Trump asegura que \"no ser\u00e1 necesaria\" una cuarentena en Nueva York - Semana.com", "description": "Estados Unidos, que ha sido duramente golpeado por el covid-19, registra actualmente m\u00e1s de 120.000 casos confirmados y m\u00e1s de 2.100 muertes.", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/coronavirus-donald-trump-descarta-cuarentena-en-nueva-york/660036", "urlToImage": "https://static.iris.net.co/semana/upload/images/2020/3/29/660034_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:46:53Z", "content": "El presidente de Estados Unidos anunci\u00f3 el s\u00e1bado que finalmente renunci\u00f3 a aplicar la cuarentena en los estados de Nueva York, Nueva Jersey y Connecticut, despu\u00e9s de que antes hab\u00eda planteado esa posibilidad en la lucha contra el coronavirus.\r\n\"Una cuarenten\u2026 [+3926 chars]", "translated_title": "Trump says no quarantine will be needed in New York-Semana.com", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33994980606890257}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "Pol\u00edtica", "title": "V\u00eda libre a sesiones virtuales del Congreso durante cuarentena - El Tiempo", "description": "Superado escollo jur\u00eddico; ahora viene el desaf\u00edo t\u00e9cnico y el pulso pol\u00edtico entre los partidos.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-478326", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2019/06/20/5d0b8a930ede1.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T04:42:37Z", "content": "Mediante el decreto 491, expedido este s\u00e1bado en la noche por el Ministerio de Justicia, el Gobierno habilit\u00f3 la posibilidad de que haya sesiones virtuales del Congreso.\r\nLa norma significa que Senado y C\u00e1mara deber\u00e1n hacer las adecuaciones necesarias para qu\u2026 [+1796 chars]", "translated_title": "Via free to virtual sessions of Congress during quarantine-El Tiempo", "sentiment_basic": 0.5106, "sentiment_scaled": 0.9533804852080006}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "Naci\u00f3n", "title": "Los efectos que deja la cuarentena en las capitales de Colombia - El Tiempo", "description": "Hurtos, lesiones personales y hasta violencia intrafamiliar se han reducido en las ciudades.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-478202", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2020/03/28/5e7fb8aa0fdc8.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T04:16:37Z", "content": "Colombia completa sus primeros cinco d\u00edas de aislamiento obligatorio para evitar la propagaci\u00f3n del coronavirus en el pa\u00eds, padecimiento que ya acumula 608 casos y ha causado la muerte de 6 personas.\r\nAdem\u00e1s del panorama casi desolador de las calles, as\u00ed han \u2026 [+9457 chars]", "translated_title": "The effects of quarantining on the Colombian capital-El Tiempo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "Carlos F. Fern\u00e1ndez y Ronny Su\u00e1rez", "title": "La urgencia de reforzar las medidas contra la covid-19 - ElTiempo.com", "description": "Aunque los n\u00fameros actuales dan cierto optimismo, la evoluci\u00f3n de la pandemia exige m\u00e1s controles.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-478298", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2020/03/26/5e7d42d0df164.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T04:08:00Z", "content": "Aunque es muy pronto para sacar balances de los resultados de las medidas que el Gobierno ha tomado para enfrentar la pandemia del nuevo coronavirus, los datos obtenidos permiten mostrar una tendencia que, a pesar de las falencias presentadas en el an\u00e1lisis d\u2026 [+4664 chars]", "translated_title": "The urgency of reinforcing the measures against the covid-19-ElTiempo.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "UNIDAD INVESTIGATIVA", "title": "Las pruebas que EE. UU. tiene contra Maduro y sus 14 \u2018alfiles\u2019 - ElTiempo.com", "description": "Hay testimonios de pilotos, capos y el sobrino de alias Iv\u00e1n M\u00e1rquez. Adem\u00e1s, movimientos bancarios.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-478292", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2020/03/28/5e7ff1c50eb53.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T03:30:46Z", "content": "En la antesala de su s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo en el poder, que se cumple en 27 d\u00edas, Nicol\u00e1s Maduro fue notificado de que su cabeza qued\u00f3 tasada en 15 millones de d\u00f3lares y que Estados Unidos lo quiere preso por narcotraficante y c\u00f3mplice de grupos terroristas\u2026 [+6087 chars]", "translated_title": "Tests that EE. U.S. has against Maduro and 14 'alfiles'-ElTiempo.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Canalrcn.com"}, "author": "canalrcn.com", "title": "MasterChef Celebrity | Cap\u00edtulo 81 | Un reto lleno de magia - Canal RCN", "description": "Llegamos a la \u00faltima prueba de campo de MasterChef Celebrity a una tierra m\u00e1gica, San Basilio de Palenque. Ma\u00f1ana gran final con cap\u00edtulo doble desde las 8 de la noche.", "url": "https://www.canalrcn.com/masterchef/capitulos/masterchef-celebrity-capitulo-81-un-reto-lleno-de-magia-295", "urlToImage": "https://imagenes.canalrcn.com/imgMasterchefCelebrity/masterchefcapitulo81.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:56:10Z", "content": "La \u00faltima prueba de campo aterriz\u00f3 en una tierra llena de magia y color, se trata del corregimiento de San Basilio de Palenque en Bol\u00edvar, un lugar considerado patrimonio cultural e inmaterial de la humanidad y declarado el primer pueblo libre de Am\u00e9rica.\r\nCo\u2026 [+1281 chars]", "translated_title": "MasterChef Celebrity | Chapter 81 | A Challenge filled with magic-RCN Channel", "sentiment_basic": 0.0772, "sentiment_scaled": 0.6237736710015971}, {"source": {"id": null, "name": "Semana.com"}, "author": "Sostenibilidad Semana", "title": "Cierran 29 locales de venta de animales en la plaza del Restrepo - Semana.com", "description": "Tras un operativo de salubridad por la pandemia del coronavirus fueron recuperados 148 animales dom\u00e9sticos que pasar\u00e1n al cuidado del Instituto de Protecci\u00f3n y Bienestar Animal. La acci\u00f3n fue catalogada como sin precedentes por las autoridades ya que se logr\u00f3\u2026", "url": "https://sostenibilidad.semana.com/medio-ambiente/articulo/cierran-29-locales-de-venta-de-animales-en-la-plaza-del-restrepo/49384", "urlToImage": "https://static.iris.net.co/sostenibilidad/upload/images/2020/3/28/49379_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:43:37Z", "content": "Adem\u00e1s de la venta de verduras, frutas, quesos, c\u00e1rnicos y plantas medicinales, la plaza de mercado del Restrepo, ubicada en la localidad de Antonio Nari\u00f1o en Bogot\u00e1, es conocida como uno de los mayores centros de venta de animales, tanto silvestres como dom\u00e9\u2026 [+4277 chars]", "translated_title": "29 local animal sales at the Restrepo Square are closed-Semana.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Rcnradio.com"}, "author": "Agencia Efe", "title": "EE.UU. y Colombia \"se arrepentir\u00e1n\" si act\u00faan contra l\u00edderes chavistas: Maduro - RCN Radio", "description": "EE.UU. y Colombia \"se arrepentir\u00e1n\" si act\u00faan contra l\u00edderes chavistas: Maduro", "url": "https://www.rcnradio.com/internacional/eeuu-y-colombia-se-arrepentiran-si-actuan-contra-lideres-chavistas-maduro", "urlToImage": "https://files.rcnradio.com/public/2019-09/000_1km3i7_0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:25:12Z", "content": "El presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, dijo este s\u00e1bado que Estados Unidos y Colombia \"se arrepentir\u00e1n\" si llegasen a actuar contra una decena de funcionarios de su Gobierno, a quienes la naci\u00f3n norteamericana acus\u00f3, junto al propio Maduro, por presunto na\u2026 [+4096 chars]", "translated_title": "U.S., Colombia to 'repent' if they act against Chavez leaders: Maduro-RCN Radio", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Pulzo.com"}, "author": "Sergio Jacome", "title": "Actriz que pas\u00f3 por \u2018S\u00e1bados felices\u2019 tiene coronavirus y pidi\u00f3 compromiso a colombianos - Pulzo", "description": "Se trata de Alexandra Restrepo, quien vive en Espa\u00f1a y desde su experiencia con la enfermedad pidi\u00f3 mucho respeto a la cuarentena en Colombia.", "url": "https://www.pulzo.com/entretenimiento/actriz-sabados-felices-que-tiene-coronavirus-PP870958", "urlToImage": "http://static.pulzo.com/images/20200328203844/sabados-felices-900x485.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:54:21Z", "content": "Restrepo confes\u00f3 a trav\u00e9s de un video que public\u00f3 en su cuenta de Instagram que contrajo el virus COVID-19 . Sin embargo, la actriz no hizo mucho \u00e9nfasis en su estado de salud, sino que aprovech\u00f3 la oportunidad para pedirles a todos los colombianos que se tom\u2026 [+1448 chars]", "translated_title": "Actress who went through 'Happy Saturdays' has coronavirus, and asked for compromise from Colombians-Pulzo", "sentiment_basic": 0.5719, "sentiment_scaled": 1.0}, {"source": {"id": null, "name": "Semana.com"}, "author": "Semana", "title": "\u00bfRusia encontr\u00f3 la cura contra el coronavirus? - Semana.com", "description": "Especialistas aseguran que el medicamento bloquea el efecto degenerativo que el covid-19 tiene en las c\u00e9lulas. Debido a la pandemia, Putin anunci\u00f3 que cerrar\u00e1 totalmente sus fronteras terrestres a partir del lunes.", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/coronavirus-encontro-rusia-la-cura-contra-el-brote/660019", "urlToImage": "https://static.iris.net.co/semana/upload/images/2020/3/27/659611_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T01:12:24Z", "content": "El servicio de prensa de la Agencia Federal Rusa M\u00e9dico-Biol\u00f3gica (FMBA) asegur\u00f3 que est\u00e1n trabajando en un \u201cesquema efectivo y seguro para prevenir la infecci\u00f3n del coronavirus a base de mefloquina que, no s\u00f3lo superar\u00e1 el pico de incidencia, sino que tambi\u00e9\u2026 [+2199 chars]", "translated_title": "Did Russia find the cure against the coronavirus? -Semana.com", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Bolavip.com"}, "author": "Bolavip", "title": "Como si nada: as\u00ed se tach\u00f3 Jessi Uribe el tatuaje de Sandra, su ex esposa - Bolavip", "description": "El cantante colombiano fue contundente en su decisi\u00f3n para dejar atr\u00e1s toda vinculaci\u00f3n con su ex mujer.", "url": "https://bolavip.com/concacaf/Como-si-nada-asi-se-tacho-Jessi-Uribe-el-tatuaje-de-Sandra-su-ex-esposa-20200328-0143.html", "urlToImage": "https://bolavip.com/__export/1585441194309/sites/bolavip/img/2020/03/28/uribe_6_0.jpg_2024461655.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:40:05Z", "content": "La vida de los artistas est\u00e1 llena de constantes cambio y parece ser que la regla tambi\u00e9n la cumple Jessi Uribe.\r\nSeg\u00fan informa una cuenta dedicada a la vida de los famosos, el artista habr\u00eda tomado la decisi\u00f3n de modificar uno de sus tatuajes.\r\nLa cuenta Sig\u2026 [+297 chars]", "translated_title": "As if nothing: this is the case of Jessi Uribe the tattoo of Sandra, his ex-wife-Bolavip", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Caracoltv.com"}, "author": "Noticias Caracol", "title": "Karol G y Anuel aseguran que publicaciones sobre Bad Bunny son falsas - Noticias Caracol", "description": "Luego de convertirse en tendencia en Twitter por supuestos comentarios en contra del puertorrique\u00f1o, la pareja hizo una aclaraci\u00f3n", "url": "https://noticias.caracoltv.com/entretenimiento/antioquia/karol-g-y-anuel-aseguran-que-publicaciones-sobre-bad-bunny-son-falsas", "urlToImage": "https://noticias.caracoltv.com/sites/default/files/karol_g_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T00:08:30Z", "content": "Luego de convertirse en tendencia en Twitter por supuestos comentarios en contra del puertorrique\u00f1o, la pareja hizo una aclaraci\u00f3n.\r\nBad Bunny en su m\u00e1s reciente video Yo perreo sola aparece vestido de mujer, el cual suma m\u00e1s de 22 millones de reproducciones \u2026 [+2030 chars]", "translated_title": "Karol G and Anuel say that publications about Bad Bunny are false-News Caracol", "sentiment_basic": -0.5423, "sentiment_scaled": 0.15263518138261462}, {"source": {"id": null, "name": "Canal1.com.co"}, "author": "Canal 1", "title": "Exprometido de Jessica Cediel dice que solo estuvo con ella \u00abpor amor\u00bb - Canal 1", "description": "Luego de que Jessica Cediel anunciara que de est\u00e1 soltera, su exprometido se defendi\u00f3 de quienes afirman que estaba con ella por inter\u00e9s.", "url": "https://canal1.com.co/entretenimiento/exprometido-de-jessica-cediel-dice-que-solo-estuvo-con-ella-por-amor/", "urlToImage": "https://images.canal1.com.co/wp-content/uploads/2020/03/28171348/exprometido-jessica-cediel.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:26:53Z", "content": "Luego de que la modelo Jessica Cediel anunciara que de nuevo est\u00e1 soltera y sin compromiso, su exprometido se defendi\u00f3 de quienes afirman que estaba con ella por inter\u00e9s.\r\nEl deportista Mack Roesch aprovech\u00f3 sus redes sociales para defenderse de los ataques r\u2026 [+425 chars]", "translated_title": "Jessica Cediel's former fianc\u00e9 says he was only with her \"for love\"-Channel 1", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Publimetro.co"}, "author": "Sebastian Gomez", "title": "\"\u00bfLe importa m\u00e1s la salud de las personas o la econom\u00eda del pa\u00eds?\" Iv\u00e1n Duque respondi\u00f3 con contundencia - Publimetro Colombia", "description": "En medio del pronunciamiento del presidente Iv\u00e1n Duque, le preguntaron so \"\u00bfle importa m\u00e1s la salud de las personas o la econom\u00eda del pa\u00eds?\"", "url": "https://www.publimetro.co/co/noticias/2020/03/28/importa-salud-o-economia-duque-respondio.html", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2020/03/25/duque-1a81be9814f9605e2d3d202c003cbb1f-1200x600.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:25:51Z", "content": "Contin\u00faa el aislamiento total en Colombia por orden del Gobierno. Sin embargo, a\u00fan existen para varias preguntas por parte de los ciudadanos. Por eso, el presidente Iv\u00e1n Duque intent\u00f3 resolver la mayor\u00eda de ellas.\r\nEste s\u00e1bado 28 de marzo, el mandatario se pr\u2026 [+1274 chars]", "translated_title": "\"Do you care more about the health of the people or the economy of the country?\" Ivan Duque responded with a blunt-Publimeter Colombia", "sentiment_basic": 0.4939, "sentiment_scaled": 0.9406798996121377}, {"source": {"id": null, "name": "Caracol.com.co"}, "author": "Caracol Radio", "title": "Proponen doblar salario a personal m\u00e9dico durante atenci\u00f3n de coronavirus - Caracol Radio", "description": "Todas las noticias sobre Nacional en Caracol Radio: actualidad, \u00faltima hora, v\u00eddeos, fotos y sonidos sobre Nacional", "url": "https://caracol.com.co/radio/2020/03/28/nacional/1585431052_274264.html", "urlToImage": "https://cr00.epimg.net/radio/imagenes/2020/03/28/nacional/1585431052_274264_1585431328_noticia_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:37:00Z", "content": "El Senador del Centro Democr\u00e1tico, Santiago Valencia, asegur\u00f3 que las personas que trabajan en el sector salud est\u00e1n teniendo largas jornadas de trabajo y se est\u00e1n viendo sometidos a un alto riesgo en su ejercicio de atenci\u00f3n a los pacientes afectados por el \u2026 [+976 chars]", "translated_title": "They propose to double pay to medical staff during treatment of coronavirus-Caracol Radio", "sentiment_basic": -0.1027, "sentiment_scaled": 0.48695718305574565}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.pe"}, "author": "La Rep\u00fablica", "title": "PS3: Sony decide el cese de vital servicio de PlayStation 3 con PlayStation 4 [FOTOS] - LaRep\u00fablica.pe", "description": "\"Miles temen por el cierre de servidores. Sony comunic\u00f3 a los usuarios de PS3 que ya no podr\u00e1n intercambiar mensajes con los de PS4 desde junio y se disculp\u00f3 por la decisi\u00f3n.\"", "url": "https://larepublica.pe/videojuegos/2020/03/28/ps3-playstation-3-finaliza-su-servicio-de-mensajes-entre-ps4-y-otras-plataformas-de-playstation-anuncia-sony-fotos-video/", "urlToImage": "https://larepublica.pe/resizer/UkUvrjTyjGpZ6R7mTBVDVEg2ZuA=/1200x660/top/arc-anglerfish-arc2-prod-gruporepublica.s3.amazonaws.com/public/IUEW26K56BCU7PN2HZ3VL6FI24.png", "publishedAt": "2020-03-28T21:22:30Z", "content": "El final de PlayStation 3 se acerca, al menos as\u00ed lo ven millones de fan\u00e1ticos en el mundo que todav\u00eda utilizan la consola. Sony dio una preocupante noticia a trav\u00e9s de su sitio web oficial asegurando que la PS3 dejar\u00e1 de ser parte del ecosistema de mensajes \u2026 [+6682 chars]", "translated_title": "PS3: Sony decides to end vital PlayStation 3 service with PlayStation 4 [ PHOTOS]-LaReppublica.pe", "sentiment_basic": 0.296, "sentiment_scaled": 0.7901741577306258}, {"source": {"id": null, "name": "Ntn24.com"}, "author": "ntn24.com", "title": "La generosa donaci\u00f3n de James Rodr\u00edguez a un hospital de Colombia - ntn24.com", "description": "El \u201810\u2019 de la selecci\u00f3n colombiana se sum\u00f3 a las celebridades que se metieron la mano al bolsillo para luchar contra el coronavirus.", "url": "https://www.ntn24.com/deportes/la-generosa-donacion-de-james-rodriguez-un-hospital-de-colombia-120630", "urlToImage": "https://imagenesntn24.canalrcn.com/ImgNtn24/james.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:21:27Z", "content": "El mediocampista del club merengue, a trav\u00e9s de su fundaci\u00f3n Colombia Somos Todos, entreg\u00f3 al hospital Federico Lleras Acosta, de la ciudad de Ibagu\u00e9, 1.380 tapabocas, 350 trajes de protecci\u00f3n y 10 m\u00e1scaras contra riesgo biol\u00f3gico, elementos esenciales para c\u2026 [+545 chars]", "translated_title": "James Rodriguez's generous donation to a Colombian hospital-ntn24.com", "sentiment_basic": 0.5106, "sentiment_scaled": 0.9533804852080006}, {"source": {"id": null, "name": "Vanguardia.com"}, "author": null, "title": "Falso: Alcald\u00eda no habilit\u00f3 link para entrega de ayudas a poblaci\u00f3n vulnerable - Vanguardia", "description": "En Whatsapp est\u00e1 circulando un mensaje a nombre de la Alcald\u00eda de Bucaramanga donde afirman que la entidad habilit\u00f3 una plataforma de inscripci\u00f3n para recibir ayudas durante la cuarentena. Tenga cuidado, la informaci\u00f3n es falsa y pondr\u00eda su informaci\u00f3n person\u2026", "url": "https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/falso-alcaldia-no-habilito-link-para-entrega-de-ayudas-a-poblacion-vulnerable-EJ2182699", "urlToImage": "https://www.vanguardia.com/binrepository/1399x628/100c0/1200d628/upper-right/12204/DYRA/whatsapp-image-2020-03-28-at-15-56-56_4272371_20200328161407.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:19:19Z", "content": "En Whatsapp est\u00e1 circulando un mensaje a nombre de la Alcald\u00eda de Bucaramanga donde afirman que la entidad habilit\u00f3 una plataforma de inscripci\u00f3n para recibir ayudas durante la cuarentena. Tenga cuidado, la informaci\u00f3n es falsa y pondr\u00eda su informaci\u00f3n person\u2026 [+2432 chars]", "translated_title": "False: Alcaldade did not enable link to deliver aid to vulnerable population-Vanguard", "sentiment_basic": -0.2263, "sentiment_scaled": 0.39295763936421013}, {"source": {"id": null, "name": "Futbolred.com"}, "author": "Casa Editorial El Tiempo", "title": "Jaguares saca las garras: defiende su decisi\u00f3n de suspender contratos - FutbolRed", "description": "El equipo felino emiti\u00f3 un comunicado argumentando la medida que tom\u00f3 contra los futbolistas.", "url": "https://www.futbolred.com/futbol-colombiano/liga-aguila/noticias-colombia-respuesta-de-jaguares-por-suspender-contratos-de-futbolistas-114937", "urlToImage": "https://www.futbolred.com/files/og_thumbnail/uploads/2019/09/30/5d9231c0894a0.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T20:25:54Z", "content": "Jaguares fue blanco de cr\u00edticas luego de que Acolfutpro diera a conocer una carta que fue enviada a los futbolistas en la que se les suspend\u00eda el contrato como medida de choque econ\u00f3mica para el club ante las dificultades generadas por el coronavirus.\r\nLuego \u2026 [+944 chars]", "translated_title": "Jaguares gets the claw out: defends its decision to suspend contracts-FutbolNet", "sentiment_basic": -0.3182, "sentiment_scaled": 0.3230663928815879}, {"source": {"id": null, "name": "Diariolalibertad.com"}, "author": null, "title": "70% u 80% de los colombianos podr\u00eda contraer coronavirus eventualmente: Dr. Felipe Lebolo - Diario La Libertad", "description": "Estos son los datos del Dr. Felipe Lobelo, sobre c\u00f3mo se podr\u00eda ver el CoronaVirus en Colombia. Ac\u00e1 la entrevista de Luis Carlos Velez de Semana con uno de los epidemi\u00f3logos m\u00e1s importantes de Colo\u2026", "url": "https://diariolalibertad.com/sitio/2020/03/28/70-u-80-de-los-colombianos-podria-contraer-coronavirus-eventualmente-dr-felipe-lebolo/", "urlToImage": "https://diariolalibertad.com/sitio/wp-content/uploads/2020/03/659820_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:51:06Z", "content": "Estos son los datos del Dr. Felipe Lobelo, sobre c\u00f3mo se podr\u00eda ver el CoronaVirus en Colombia.\r\nAc\u00e1 la entrevista de Luis Carlos Velez de Semana con uno de los epidemi\u00f3logos m\u00e1s importantes de Colombia\r\nFelipe Lobelo, destacado epidemi\u00f3logo colombiano ahora \u2026 [+9773 chars]", "translated_title": "70% or 80% of Colombians could eventually catch coronavirus: Dr. Felipe Lebolo-Diary La Libertad", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Rcnradio.com"}, "author": "Karen  Ortiz", "title": "Colombia aument\u00f3 a 608 casos de contagio por coronavirus - RCN Radio", "description": "Colombia aument\u00f3 a 608 casos de contagio por coronavirus", "url": "https://www.rcnradio.com/colombia/colombia-aumento-608-casos-de-contagio-por-coronavirus", "urlToImage": "https://files.rcnradio.com/public/2020-03/coronavirus_bogota_2_0.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:15:21Z", "content": "El Ministerio de Salud anunci\u00f3 que en las \u00faltimas horas se confirmaron 69\u00a0nuevos casos de coronavirus en el pa\u00eds para un total de 608.\r\nDe los nuevos casos, 41 fueron confirmados en la capital del pa\u00eds.\u00a0En el Valle se hallaron diez, Antioquia tiene siete,\u00a0Bar\u2026 [+982 chars]", "translated_title": "Colombia has increased to 608 cases of contagion by coronavirus-RCN Radio", "sentiment_basic": -0.2263, "sentiment_scaled": 0.39295763936421013}, {"source": {"id": null, "name": "Cnet.com"}, "author": "Alison DeNisco Rayome", "title": "C\u00f3mo descargar Microsoft Office 365 gratis - CNET en Espa\u00f1ol", "description": "Cualquiera puede usar las aplicaciones de Microsoft Word, Excel y PowerPoint sin gastar un centavo. Te decimos qu\u00e9 tienes que hacer.", "url": "https://www.cnet.com/es/como-se-hace/como-obtener-microsoft-office-365-gratis/", "urlToImage": "https://cnet2.cbsistatic.com/img/SaQV-xk240EBH3a7WPKbKxWoIQ4=/756x567/2015/08/05/e1689731-902f-4517-b858-3db2ca4277e7/river-office-365-free-student-teacher.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:06:34Z", "content": "Josh Miller/CNET\r\nSi te has visto obligado a quedarte en casa con m\u00e1s frecuencia debido a la pandemia de coronavirus, es posible que necesites algunas herramientas b\u00e1sicas en tu computadora personal o de trabajo, como Microsoft Office 365. Y si no deseas gast\u2026 [+3465 chars]", "translated_title": "How to download Microsoft Office 365 for free-CNET", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Futbolete.com"}, "author": "Jeison Cifuentes P\u00e9rez", "title": "\u00bfJames Rodr\u00edguez por Kevin de Bruyne? | Futbolete.com - Futbolete", "description": "El Real Madrid estar\u00eda muy interesado en el fichaje de Kevin de Bruyne y para ello utilizar\u00eda a James Rodr\u00edguez en la negociaci\u00f3n.  Es casi seguro que el volante colombiano del Real Madrid salga del club, como una de esas fichas claves que tiene el cuadro bla\u2026", "url": "https://futbolete.com/laseleccion/james-rodriguez-por-kevin-de-bruyne/479142/", "urlToImage": "https://futbolete.com/wp-content/uploads/2020/02/James-Rodriguez-sin-minutos-en-la-liga-espa\u00f1ola.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:45:26Z", "content": "Hace 14 horas \r\nPor Jeison Cifuentes P\u00e9rezEl Real Madrid estar\u00eda muy interesado en el fichaje de Kevin de Bruyne y para ello utilizar\u00eda a James Rodr\u00edguez en la negociaci\u00f3n.\r\nEs casi seguro que el volante colombiano del Real Madrid salga del club, como una de \u2026 [+3254 chars]", "translated_title": "James Rodriguez by Kevin de Bruyne? | Futbolete.com-Futbolete", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Vaticannews.va"}, "author": null, "title": "Covid-19, dos nuevos casos en el Vaticano: m\u00e1s de 170 pruebas realizadas - Vatican News", "description": "Los resultados han confirmado la ausencia de otros casos positivos entre los residentes de la Casa Santa Marta. Se tomaron todas las medidas ...", "url": "https://www.vaticannews.va/es/vaticano/news/2020-03/covid-19-dos-nuevos-casos-en-el-vaticano-mas-de-170-pruebas.html", "urlToImage": "https://www.vaticannews.va/content/dam/vaticannews/multimedia/2018/12/22/1545473678923-Foto4.jpeg/_jcr_content/renditions/cq5dam.thumbnail.cropped.1500.844.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T16:10:45Z", "content": "Ciudad del Vaticano\r\nDos nuevos casos positivos de Covid-19 en el Vaticano. Lo confirma el Director de la Oficina de Prensa de la Santa Sede, Matteo Bruni, al informar de los resultados de las pruebas realizadas por las autoridades sanitarias.\r\nEn los \u00faltimos\u2026 [+2363 chars]", "translated_title": "Covid-19, two new cases at the Vatican: more than 170 tests carried out-Vatican News", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "REDACCI\u00d3N EL TIEMPO", "title": "Voz de capit\u00e1n: el gesto de Giorgio Chiellini ante el covid-19 - El Tiempo", "description": "Esta es la medida que tomar\u00e1 el plantel de Juventus por causa de la pandemia.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-478106", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2020/03/17/5e711d38eb8bb.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T14:41:59Z", "content": "Los da\u00f1os econ\u00f3micos causados por la crisis sanitaria del coronavirus al f\u00fatbol italiano, que puede enfrentar p\u00e9rdidas de m\u00e1s de mil millones de euros, obligan la Liga de la Serie A a plantearse soluciones para intentar contener los da\u00f1os.\r\nEl presidente del \u2026 [+1740 chars]", "translated_title": "Captain's Voice: Giorgio Chiellini's gesture to the Covid-19-El Tiempo", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": "REDACCI\u00d3N TECN\u00d3SFERA", "title": "WhatsApp ahora le avisar\u00e1 sobre bloqueos de sus contactos - El Tiempo", "description": "La nueva actualizaci\u00f3n de la plataforma de mensajer\u00eda ya est\u00e1 disponible para Android y iOS.", "url": "https://search.google.com/structured-data/testing-tool/article-477974", "urlToImage": "https://www.eltiempo.com/files/og_paste_img/uploads/2019/11/14/5dcd97c2778ba.jpeg", "publishedAt": "2020-03-28T11:33:20Z", "content": "La plataforma de mensajer\u00eda instant\u00e1nea WhatsApp realiz\u00f3 esta semana una actualizaci\u00f3n en su sistema que le muestra a sus usuarios un mensaje cuando desean escribirle a los contactos que tienen bloqueados.\r\nLa funci\u00f3n ya est\u00e1 disponible en las \u00faltimas version\u2026 [+1485 chars]", "translated_title": "WhatsApp will now warn you about blockages of your contacts-El Tiempo", "sentiment_basic": -0.1027, "sentiment_scaled": 0.48695718305574565}, {"source": {"id": null, "name": "Larepublica.co"}, "author": "Adriana Carolina Leal Acosta", "title": "Con disminuci\u00f3n de tasa de inter\u00e9s a 3,75% , Emisor da acceso m\u00e1s barato al dinero - La Rep\u00fablica", "description": "La junta directiva decidi\u00f3 bajar los intereses en medio punto luego de 23 meses estables. Con esto se busca dar m\u00e1s liquidez y aumentar el consumo", "url": "https://www.larepublica.co/economia/con-disminucion-de-tasa-de-interes-a-375-emisor-da-acceso-mas-barato-al-dinero-2984651", "urlToImage": "https://imgcdn.larepublica.co/i/768/2020/03/27174623/Primera_tasaInteres_sabado.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T04:56:49Z", "content": "La junta directiva decidi\u00f3 bajar los intereses en medio punto luego de 23 meses estables. Con esto se busca dar m\u00e1s liquidez y aumentar el consumo\r\nAdriana Carolina Leal Acosta \r\nPor decisi\u00f3n de la junta directiva del Banco de la Rep\u00fablica, la tasa de inter\u00e9s\u2026 [+3243 chars]", "translated_title": "With interest rate cut to 3.75 percent, Emisor gives cheaper access to money-The Republic", "sentiment_basic": 0.2263, "sentiment_scaled": 0.7371663244353183}, {"source": {"id": null, "name": "Wradio.com.co"}, "author": null, "title": "Davivienda anuncia medidas para quienes tienen dificultades con los pagos de sus cr\u00e9ditos - W Radio", "description": "Davivienda anuncia medidas para quienes tienen dificultades con los pagos de sus cr\u00e9ditos", "url": "https://www.wradio.com.co/noticias/economia/davivienda-anuncia-medidas-para-quienes-tienen-dificultades-con-los-pagos-de-sus-creditos/20200327/nota/4026449.aspx", "urlToImage": "https://www.wradio.com.co/images/4026451_n_vir3.JPG", "publishedAt": "2020-03-28T00:50:00Z", "content": "A trav\u00e9s de un comunicado, Davivienda inform\u00f3 a sus clientes sobre beneficios para quienes tienen dificultades en el pago de las cuotas de sus cr\u00e9ditos durante la \u00e9poca de emergencia.\r\nCr\u00e9dito de Vivienda: Si el cliente no puede pagar alguna de sus cuotas men\u2026 [+1500 chars]", "translated_title": "Davivienda announces measures for those who have difficulties with payments of their credits-W Radio", "sentiment_basic": -0.296, "sentiment_scaled": 0.33994980606890257}, {"source": {"id": null, "name": "Elespectador.com"}, "author": "El Espectador", "title": "Econom\u00eda mundial hoy: resultados de bolsas, d\u00f3lar y petr\u00f3leo en crisis de coronavirus - ElEspectador.com", "description": "Cr\u00f3nica de un mal d\u00eda: siga los hechos financieros globales", "url": "https://www.elespectador.com/coronavirus/cronica-de-un-mal-dia-siga-los-hechos-financieros-globales-articulo-910903", "urlToImage": "https://www.elespectador.com/sites/default/files/32320709-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T00:12:00Z", "content": "Este viernes, los mercados volvieron a caer ante las noticias preocupantes sobre el aumento de casos del coronavirus en EE.UU., dejando atr\u00e1s el optimismo que inyectaron las medidas de apoyo de gobiernos y bancos centrales.\r\nWall Street cerr\u00f3 este viernes con\u2026 [+4032 chars]", "translated_title": "World economy: Results from stock markets, dollar and oil in crisis of coronavirus-ElEspectador.com", "sentiment_basic": -0.6249, "sentiment_scaled": 0.08981671610008363}, {"source": {"id": null, "name": "Elespectador.com"}, "author": "El Espectador", "title": "Se entreg\u00f3 el coronel (r) venezolano Cl\u00edver Alcal\u00e1 acusado por narcotr\u00e1fico en EE.UU - El Espectador", "description": "Se entreg\u00f3 el general (r) venezolano Cl\u00edver Alcal\u00e1, acusado por narcotr\u00e1fico en EE.UU.", "url": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/se-entrego-el-general-r-venezolano-cliver-alcala-acusado-por-narcotrafico-en-eeuu-articulo-911613", "urlToImage": "https://www.elespectador.com/sites/default/files/alcalok.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T22:37:21Z", "content": "El general retirado venezolano Cl\u00edver Antonio Alcal\u00e1 se entreg\u00f3 a las autoridades colombianas, luego que la justicia de los Estados Unidos dictara cargos en su contra por narcotr\u00e1fico,\u00a0lavado de dinero y terrorismo, al igual que al\u00a0presidente Nicol\u00e1s Maduro, \u2026 [+4233 chars]", "translated_title": "Venezuela's Cl\u00edver Alcal\u00e1 has been charged with drug trafficking charges in the United States, the Spanish government said.", "sentiment_basic": -0.0258, "sentiment_scaled": 0.5454407179253175}, {"source": {"id": null, "name": "Fayerwayer.com"}, "author": "Karina Valle", "title": "Hantavirus: \u00bfqu\u00e9 es y c\u00f3mo se transmite el otro virus que preocupa al mundo? - Fayerwayer", "description": "El fallecimiento de un paciente infectado en China alert\u00f3 a la poblaci\u00f3n, que teme que el brote del hanta se convierta en una doble amenaza global.", "url": "https://www.fayerwayer.com/2020/03/hantavirus-preocupa-al-mundo/", "urlToImage": "https://media.metrolatam.com/2020/03/27/epidemiachina-6db7bf75c1649e19219b72b61cdbcb5f-1200x800.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:36:37Z", "content": "Como si las cosas no estuvieran lo suficientemente mal con la grave epidemia de COVID-19 que afecta al mundo, en China est\u00e1n preocupados. En plena crisis sanitaria, un trabajador chino falleci\u00f3 debido a otro virus: el Hantavirus. El caso preocup\u00f3 a la socieda\u2026 [+1832 chars]", "translated_title": "Hantaviruses: What is it and how does the other virus that worries the world are transmitted? -Fayerwayer", "sentiment_basic": -0.4215, "sentiment_scaled": 0.24450528557304735}, {"source": {"id": null, "name": "Minuto30.com"}, "author": "Christian Monsalve", "title": "Cuidado con un nuevo y peligroso \u2018stalkerware\u2019 que puede leer los mensajes de WhatsApp y robar informa ... - Minuto30.com", "description": "Investigadores de la firma especializada en ciberseguridad, Kaspersky, descubrieron un nuevo y peligroso virus del tipo \u2018stalkerware\u2019 llamado \u2018MonitoMinor\u2019 el cual tiene la capacidad de robar informaci\u00f3n del celular, incluyendo a las aplicaciones de mensajer\u00ed\u2026", "url": "https://www.minuto30.com/cuidado-con-nuevo-y-peligroso-stalkerware-que-puede-leer-los-mensajes-de-whatsapp-y-robar-informacion-personal/995394/", "urlToImage": "https://static.minuto30.com/wp-content/uploads/20191109095228/telefono-celular.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:14:55Z", "content": "Investigadores de la firma especializada en ciberseguridad, Kaspersky, descubrieron un nuevo y peligroso virus del tipo stalkerware llamado MonitoMinor el cual tiene la capacidad de robar informaci\u00f3n del celular, incluyendo a las aplicaciones de mensajer\u00eda in\u2026 [+1179 chars]", "translated_title": "Watch out for a dangerous new 'stalkerware' that can read WhatsApp messages and steal informs ...-Minuto30.com", "sentiment_basic": -0.743, "sentiment_scaled": 0.0}, {"source": {"id": null, "name": "Bbc.com"}, "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "title": "Coronavirus: c\u00f3mo se estrecha el cerco sobre el pangol\u00edn como probable transmisor del pat\u00f3geno que causa el covid-19 - BBC News Mundo", "description": "Una investigaci\u00f3n reciente encontr\u00f3 en pangolines dos cepas de virus muy similares al causante de la pandemia actual. Los cient\u00edficos a\u00fan desconocen si el pangol\u00edn tuvo el virus originalmente o si se trat\u00f3 de un intermediario.", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-52066430", "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_mundo/FBBD/production/_111454446_whatsubject.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T20:08:26Z", "content": "Derechos de autor de la imagenGetty ImagesImage caption\r\n Los pangolines son los mam\u00edferos que con mayor frecuencia se trafican ilegalmente, usados como alimento y medicina tradicional.\r\nLa b\u00fasqueda del animal que caus\u00f3 el brote actual de coronavirus se estre\u2026 [+3959 chars]", "translated_title": "Coronavirus: how close the pig is on the pangolin as a probable transmitter of the pathogen that causes the covid-19-BBC News World", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}, {"source": {"id": null, "name": "Portafolio.co"}, "author": "Casa Editorial El Tiempo", "title": "d\u00f3lar-trm-Colombia | precio del d\u00f3lar Colombia 27 marzo 2020 | Internacional - Portafolio.co", "description": "La divisa estadounidense vuelve a ganar terreno | Internacional | Portafolio.co", "url": "http://www.portafolio.co/internacional/dolar-trm-colombia-precio-del-dolar-colombia-27-marzo-2020-539442", "urlToImage": "http://www.portafolio.co/files/article_content/uploads/2016/11/22/58345ddf91f79.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T19:07:59Z", "content": "El d\u00f3lar cerr\u00f3 este viernes en Colombia con un alza de 44 pesos. La TRM para hoy en la Bolsa de Valores de Colombia (BVC) se ubicaba en 3.995 pesos y la divisa estadounidense se negoci\u00f3 a un promedio de 4.039 pesos.\r\nSin embargo, pese a la subida de este vier\u2026 [+3120 chars]", "translated_title": "dollar-Colombia | dollar price Colombia 27 March 2020 | International-Portafolio.co-Portafolio.co", "sentiment_basic": 0.0, "sentiment_scaled": 0.5650619818997642}]