[{"source": {"id": null, "name": "Www.jn.pt"}, "author": "JN/Ag\u00eancias", "title": "Governo define quais os profissionais que podem deixar filhos na escola - Jornal de Not\u00edcias", "description": "Uma portaria estabelece quais os profissionais que podem deixar os filhos em escolas durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia.", "url": "https://www.jn.pt/nacional/governo-define-quais-os-profissionais-que-podem-deixar-filhos-na-escola--12003396.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/jn/image.aspx?brand=JN&type=generate&guid=657ae480-0716-4021-a4d0-dcad862435eb&w=800&h=420&watermark=true&t=20200330015200", "publishedAt": "2020-03-30T00:57:17Z", "content": "Uma portaria estabelece quais os profissionais que podem deixar os filhos em escolas durante o per\u00edodo de emerg\u00eancia.\r\nA portaria foi publicada no domingo em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica e entra em vigor esta segunda-feira, permitindo que possam ir \u00e0 escola filhos ou \u2026 [+3026 chars]", "translated_title": "Government sets out which professionals can leave children in school-One News Page"}, {"source": {"id": null, "name": "Cmjornal.pt"}, "author": "Jo\u00e3o Nuno Pepino", "title": "Filhos lutam para trasladar corpo do pai desde Angola - Correio da Manh\u00e3", "description": "Manuel V\u00edtor morreu de AVC, mas custos s\u00e3o muito elevados. Exige ainda dois voos, que t\u00eam estado suspensos.", "url": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/lutam-para-trasladar-corpo-do-pai-de-angola", "urlToImage": "https://cdn.cmjornal.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_30_00_33_41_934102.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T00:31:24Z", "content": "Os dois filhos de um trabalhador que faleceu na prov\u00edncia do Lubango, em Angola, no passado dia 19 de fevereiro, est\u00e3o num esfor\u00e7o at\u00e9 agora ingl\u00f3rio para trasladar o corpo do pai para Portugal.\r\nAos custos da traslada\u00e7\u00e3o - cerca de 12 500 euros - junta-se ag\u2026 [+94 chars]", "translated_title": "Children struggle to trasladle father's body since Angola-Morning Mail"}, {"source": {"id": null, "name": "Maisfutebol.iol.pt"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o Maisfutebol", "title": "Foto pol\u00e9mica: assessor garante que Neymar est\u00e1 a cumprir isolamento - TVI24", "description": "Avan\u00e7ado do PSG publicou fotografia nas redes sociais em que aparece rodeado de v\u00e1rias pessoas no Brasil", "url": "https://maisfutebol.iol.pt/brasil/internacional/foto-polemica-assessor-garante-que-neymar-esta-a-cumprir-isolamento", "urlToImage": "https://www.iol.pt/multimedia/oratvi/multimedia/imagem/id/5e8123ac0cf2c472ec7351b1/", "publishedAt": "2020-03-29T22:53:33Z", "content": "Neymar publicou uma fotografia nas redes sociais que deu que falar. O internacional brasileiro deixou Paris para fazer a quarentena em casa, no Brasil, mas, h\u00e1 tr\u00eas dias, publicou uma fotografia em que aparece com v\u00e1rias pessoas a jogar futv\u00f3lei. O assessor d\u2026 [+1208 chars]", "translated_title": "Polemical photo: aide assures Neymar is meeting isolation-TVI24"}, {"source": {"id": null, "name": "Record.pt"}, "author": "Record", "title": "Mike Tyson recorda como o seu tigre arrancou bra\u00e7o de uma mulher: \u00abVi que ela estava f***\u00bb - Record", "description": "Antigo pugilista norte-americano teve um tigre-de-bengala em casa", "url": "https://www.record.pt/modalidades/desportos-de-combate/detalhe/mike-tyson-recorda-como-o-seu-tigre-arrancou-braco-de-uma-mulher-vi-que-ela-estava-f", "urlToImage": "http://cdn.record.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_29_22_57_57_1681135.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:41:00Z", "content": "Mike Tyson explicou numa conversa com o 'rapper' Fat Joe um rumor que correu em 2019, de que o seu tigre teria escapado de casa atacando um dos seus vizinhos. Sim, o antigo pugilista norte-americano teve um tigre-de-bengala\u00a0em casa.\r\n\"N\u00e3o Joe, n\u00e3o foi isso qu\u2026 [+1262 chars]", "translated_title": "Mike Tyson recalls how his tiger ripped off a woman's arm: \"I saw that she was f * **\"-Record"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.jn.pt"}, "author": "JN/Ag\u00eancias", "title": "L\u00edder do PSD considera \"quase imposs\u00edvel\" n\u00e3o prolongar estado de emerg\u00eancia - Jornal de Not\u00edcias", "description": "O presidente do PSD considerou, este domingo, \"quase imposs\u00edvel\" n\u00e3o prolongar o estado de emerg\u00eancia para combater a pandemia da covid-19 e afirmou que a maior falha at\u00e9 agora relacionou-se com a desprote\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.", "url": "https://www.jn.pt/nacional/lider-do-psd-considera-quase-impossivel-nao-prolongar-estado-de-emergencia-12003216.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/jn/image.aspx?brand=JN&type=generate&guid=ee5403d5-b3a2-444c-8cad-50b4e4a6a271&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329232600", "publishedAt": "2020-03-29T22:31:05Z", "content": "Ontem\u00a0\u00e0s\u00a023:26\r\nO presidente do PSD considerou, este domingo, \"quase imposs\u00edvel\" n\u00e3o prolongar o estado de emerg\u00eancia para combater a pandemia da covid-19 e afirmou que a maior falha at\u00e9 agora relacionou-se com a desprote\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade.\r\nEstas\u2026 [+3212 chars]", "translated_title": "PSD leader considers 'nearly impossible' not to prolong state of emergency-One News Page"}, {"source": {"id": null, "name": "Flash.pt"}, "author": "Flash", "title": "Que improv\u00e1vel! A nova vida de Meghan Markle e Harry... numa mans\u00e3o de luxo em Malibu - Flash", "description": "Os ainda duques de Sussex v\u00e3o trocar o Canad\u00e1 por Los Angeles e Meghan Markle prepara-se para voltar \u00e0 sua vida de blogger e atriz. - Atualidade  , Flash.", "url": "https://www.flash.pt/atualidade/mundo/detalhe/que-improvavel-a-nova-vida-de-meghan-markle-e-harry-numa-mansao-de-luxo-em-malibu", "urlToImage": "http://cdn3.flash.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_25_19_20_40_246608_im_637211004295805763.png", "publishedAt": "2020-03-29T21:41:00Z", "content": "A partir de 1 de abril, Meghan Markle e Harry deixam de ser oficialmente membros da casa real inglesa e iniciam a sua vida financeira independente, sem terem que dar satisfa\u00e7\u00f5es aos contribuintes ingleses.\u00a0O casal deixou o Canad\u00e1 e rumou para Los Angeles, a t\u2026 [+1156 chars]", "translated_title": "How unlikely! The new life of Meghan Markle and Harry ... in a luxury mansion in Malibu-Flash"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Covid-19. A situa\u00e7\u00e3o ao minuto do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds e no mundo - RTP", "description": "Atualizamos ao minuto as informa\u00e7\u00f5es sobre a pandemia da Covid-19 \u00e0 escala internacional. Em Portugal, morreu um adolescente de 14 anos. \u00c9 a mais jovem v\u00edtima mortal no pa\u00eds desde o in\u00edcio da pandemia. Morreu esta manh\u00e3 no Hospital de Santa Maria da Feira. So\u2026", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/covid-19-a-situacao-ao-minuto-do-novo-coronavirus-no-pais-e-no-mundo_e1216413", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/noticias/images/df/dfbea7fdb5120b449f87542fc1abff30?w=860&q=90&rect=0,126,1500,822&auto=format", "publishedAt": "2020-03-29T21:33:00Z", "content": "Atualizamos ao minuto as informa\u00e7\u00f5es sobre a pandemia da Covid-19 \u00e0 escala internacional. Em Portugal, morreu um adolescente de 14 anos. \u00c9 a mais jovem v\u00edtima mortal no pa\u00eds desde o in\u00edcio da pandemia. Morreu esta manh\u00e3 no Hospital de Santa Maria da Feira. So\u2026 [+40558 chars]", "translated_title": "Covid-19. The situation to the minute of the new coronavirus in the country and the world-RTP"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.jn.pt"}, "author": "JN/Ag\u00eancias", "title": "Mais de 33 mil mortes e quase 700 mil infetados pela Covid-19 no Mundo - Jornal de Not\u00edcias", "description": "A pandemia do novo coronav\u00edrus matou pelo menos 33244 pessoas no mundo inteiro desde que a doen\u00e7a surgiu em dezembro na China, segundo um balan\u00e7o da AFP \u00e0s 19 horas, a partir de dados oficiais.", "url": "https://www.jn.pt/mundo/mais-de-33-mil-mortes-e-quase-700-mil-infetados-pela-covid-19-em-todo-o-mundo-12003102.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/jn/image.aspx?brand=JN&type=generate&guid=cf6f04d5-c8fc-497a-8354-92a1a9205a34&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329220800", "publishedAt": "2020-03-29T21:11:02Z", "content": "Ontem\u00a0\u00e0s\u00a022:08\r\nA pandemia do novo coronav\u00edrus matou pelo menos 33244 pessoas no mundo inteiro desde que a doen\u00e7a surgiu em dezembro na China, segundo um balan\u00e7o da AFP \u00e0s 19 horas, a partir de dados oficiais.\r\nSegundo a ag\u00eancia de not\u00edcias francesa, j\u00e1 foram\u2026 [+2639 chars]", "translated_title": "More than 33 thousand deaths and nearly 700 thousand unfettered by Covid-19 in the World-One News Page"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Covid-19. Avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da conten\u00e7\u00e3o aguardada dentro de dias - RTP", "description": "S\u00f3 a meio da pr\u00f3xima semana vai ser poss\u00edvel ter dados s\u00f3lidos sobre os efeitos do estado de emerg\u00eancia na evolu\u00e7\u00e3o da pandemia em Portugal.", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/covid-19-avaliacao-da-eficacia-da-contencao-aguardada-dentro-de-dias_v1216557", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/images/76/761361ea554b380a8b38df7de0dca49b_N.jpg?", "publishedAt": "2020-03-29T20:39:00Z", "content": "S\u00f3 a meio da pr\u00f3xima semana vai ser poss\u00edvel ter dados s\u00f3lidos sobre os efeitos do estado de emerg\u00eancia na evolu\u00e7\u00e3o da pandemia em Portugal.\r\nConvic\u00e7\u00e3o dos dos especialistas do Instituto Ricardo Jorge que estuda oficialmente os dados estat\u00edsticos da Covid-19 \u2026 [+13 chars]", "translated_title": "Covid-19. Assessment of the effectiveness of the awaited containment within days-RTP"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Covid-19. Circula\u00e7\u00e3o nas estradas est\u00e1 a diminuir - RTP", "description": "As for\u00e7as de seguran\u00e7a est\u00e3o ainda a contabilizar quantos automobilistas foram englobados nas a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de sensibiliza\u00e7\u00e3o deste fim de semana.", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/covid-19-circulacao-nas-estradas-esta-a-diminuir_v1216556", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/images/0b/0bbc0123a47ef81a658299df947c25c2_N.jpg?", "publishedAt": "2020-03-29T20:39:00Z", "content": "As for\u00e7as de seguran\u00e7a est\u00e3o ainda a contabilizar quantos automobilistas foram englobados nas a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de sensibiliza\u00e7\u00e3o deste fim de semana.\r\nSublinham que, face a s\u00e1bado, este domingo registou um decr\u00e9scimo substancial da circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel.", "translated_title": "Covid-19. Movement on the roads is decreasing-RTP"}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Augusto M. Seabra", "title": "\u201cRevolucion\u00e1rio\u201d, \u201cconservador\u201d, controverso e seguramente genial - P\u00daBLICO", "description": "Ouvindo as obras de Krzysztof Penderecki numa escuta sem preconceitos, h\u00e1 que dizer que na sua escrita das \u00faltimas d\u00e9cadas h\u00e1, como na dos seus in\u00edcios, uma capacidade expressiva \u00edmpar, por vezes mesmo genial. O compositor e maestro morreu este domingo, aos 8\u2026", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/29/culturaipsilon/noticia/revolucionario-conservador-controverso-seguramente-genial-1910085", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453912?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Ipsilon.png", "publishedAt": "2020-03-29T20:10:00Z", "content": "Krzysztof Penderecki (1933-2020)\r\nOuvindo as obras de Krzysztof Penderecki numa escuta sem preconceitos, h\u00e1 que dizer que na sua escrita das \u00faltimas d\u00e9cadas h\u00e1, como na dos seus in\u00edcios, uma capacidade expressiva \u00edmpar, por vezes mesmo genial. O compositor e \u2026 [+73 chars]", "translated_title": "\"Revolutionary\", \"conservative\", controversial and surely genial-PUBLIC"}, {"source": {"id": null, "name": "Diariodamanha.com"}, "author": "Alpina Digital Branding", "title": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica uso de Cloroquina como tratamento complementar em casos graves de coronav\u00edrus - diariodamanha.com", "description": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou uma nota t\u00e9cnica que indica o uso de cloroquina e hidroxicloroquina em pacientes com formas graves do novo coronav\u00edrus (Covid-19). Os medicamentos ter\u00e3o como objetivo complementar os outros suportes utilizados no tratamento do p\u2026", "url": "https://diariodamanha.com/noticias/ministerio-da-saude-indica-uso-de-cloroquina-como-tratamento-complementar-em-casos-graves-de-coronavirus/", "urlToImage": "https://diariodamanha.com/wp-content/uploads/2016/12/24466.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:53:12Z", "content": "O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou uma nota t\u00e9cnica que indica o uso de cloroquina e hidroxicloroquina em pacientes com formas graves do novo coronav\u00edrus (Covid-19).\r\nOs medicamentos ter\u00e3o como objetivo complementar os outros suportes utilizados no tratamento do \u2026 [+1864 chars]", "translated_title": "Ministry of Health indicates use of Cloroquine as supplementary treatment in severe cases of coronavirus-diariodamanha.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Not\u00edcias ao Minuto", "title": "William e Kate Middleton mostram-se a trabalhar a partir de casa - SAPO Lifestyle", "description": "Os duques de Cambridge t\u00eam estado em contacto com organiza\u00e7\u00f5es relacionadas com a sa\u00fade mental.", "url": "https://lifestyle.sapo.pt/fama/noticias-fama/artigos/william-e-kate-middleton-mostram-se-a-trabalhar-a-partir-de-casa", "urlToImage": "https://thumbs.web.sapo.io/?W=1200&H=630&delay_optim=1&tv=1&crop=center&bottom_overlay=https%3A%2F%2Fmag.sapo.pt%2Fassets%2Fimg%2Flifestyle-sapo%2Ffacebook-overlay.png&epic=M2IxPPWDpqCCTfBOOJSoIlUupkQYyq3zRXfUsfI5TWZwAkC9cOFwl5kzu3BBK3Nd/WHdNRQ+gUuCAJUTRNT9e0FqNNGaMks1a63ri8ibRnWwVu0=", "publishedAt": "2020-03-29T19:46:43Z", "content": "A sa\u00fade mental sempre foi uma das causas que mais moveu o pr\u00edncipe William e Kate Middleton. Ora, mesmo estando em isolamento por causa da pandemia do novo coronav\u00edrus, o casal fez uma publica\u00e7\u00e3o na sua conta de Instagram onde se mostra ainda em fun\u00e7\u00f5es. \r\nNa\u2026 [+557 chars]", "translated_title": "William and Kate Middleton show themselves to work from home-SAPO Lifestyle"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtp.pt"}, "author": "R\u00e1dio e Televis\u00e3o de Portugal", "title": "Covid-19. DGS investiga morte de jovem de 14 infetado - RTP", "description": "Portugal tem j\u00e1 quase seis mil casos confirmados de Covid-19. S\u00e3o 5 962 casos, ou seja mais 792 novos casos em compara\u00e7\u00e3o com o dia de ontem.", "url": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/covid-19-dgs-investiga-morte-de-jovem-de-14-infetado_v1216545", "urlToImage": "https://cdn-images.rtp.pt/icm/images/6c/6c598ca9b97551ad394e1ccf52851805_N.jpg?", "publishedAt": "2020-03-29T19:41:00Z", "content": "Se olharmos para a curva de crescimento dos casos confirmados, podemos verificar que, em apenas cinco dias Portugal, duplicou o n\u00famero de casos confirmados. O n\u00famero de mortes por Covid-19 tamb\u00e9m subiu. Os n\u00fameros oficiais indicam 119 mortes, 19 nas \u00faltimas 2\u2026 [+246 chars]", "translated_title": "Covid-19. DGS investigates death of 14 unfettered youth-RTP"}, {"source": {"id": null, "name": "Abola.pt"}, "author": "Reda\u00e7\u00e3o", "title": "Portugueses perceberam o \u00abrecado\u00bb (fotos) - A Bola", "description": "A BOLA, toda a informa\u00e7\u00e3o desportiva. Acompanhe todas as not\u00edcias do seu clube ou modalidade preferida, para onde quer que v\u00e1.", "url": "https://www.abola.pt/nnh/2020-03-29/lisboa-portugueses-perceberam-o-recado-fotos/836649", "urlToImage": "http://www.abola.pt//img/fotos/abola2015/MUNDOS/margemsul/ponte2.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:33:21Z", "content": "Depois da confus\u00e3o registada, no s\u00e1bado, com filas de tr\u00e2nsito enormes no acesso \u00e0 Ponte de 25 de Abril, que obrigou a interven\u00e7\u00e3o policial para saber o motivo pelo qual os condutores estavam na estrada, este domingo o cen\u00e1rio foi diferente.\r\nAs opera\u00e7\u00f5es de \u2026 [+914 chars]", "translated_title": "Portuguese noticed the \"errand\" (photos)-The Bola"}, {"source": {"id": null, "name": "Aeiou.pt"}, "author": "ZAP", "title": "Descobertas tr\u00eas novas esp\u00e9cies de pterossauro em Marrocos - ZAP", "description": "Cientistas encontraram tr\u00eas novas esp\u00e9cies de pterossauro, que viveram no deserto do Sahara, h\u00e1 100 milh\u00f5es de anos, em Marrocos....", "url": "https://zap.aeiou.pt/tres-novas-especies-pterossauro-marrocos-315933", "urlToImage": "https://zap.aeiou.pt/wp-content/uploads/2020/03/7f15a754ffdad0fe8a15e135e50f36c0.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:10:24Z", "content": "Cientistas encontraram tr\u00eas novas esp\u00e9cies de pterossauro, que viveram no deserto do Sahara, h\u00e1 100 milh\u00f5es de anos, em Marrocos.\r\nDe acordo com o site EurekAlert!, estas tr\u00eas novas esp\u00e9cies de pterossauro faziam parte de um ecossistema fluvial cheio de vida \u2026 [+1380 chars]", "translated_title": "Findings three new species of pterosaur in Morocco-ZAP"}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Lusa", "title": "Coronav\u00edrus: Angola regista primeiras duas mortes, entre elas um homem residente em Portugal - P\u00daBLICO", "description": "Um dos cidad\u00e3os, de 59 anos, residente habitual em Portugal, tinha chegado a Angola no dia 12 de Mar\u00e7o.", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/29/mundo/noticia/coronavirus-angola-regista-primeiras-duas-mortes-homem-residente-portugal-1910071", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453869?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png", "publishedAt": "2020-03-29T17:33:00Z", "content": "Angola registou as duas primeiras mortes relacionados com o novo coronav\u00edrus. O n\u00famero de casos positivos subiu para sete, anunciou a ministra da Sa\u00fade, Silvia Lutucuta, no domingo, 29 de Mar\u00e7o.\r\nOs dois cidad\u00e3os angolanos morreram no s\u00e1bado, 28 de Mar\u00e7o, ind\u2026 [+1499 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Angola records first two deaths, among them a man residing in Portugal-PUBLIC"}, {"source": {"id": null, "name": "Cmjornal.pt"}, "author": "S\u00c1BADO", "title": "\"A Imortal\": Italiana de 102 anos vence coronav\u00edrus e tem alta hospitalar - Correio da Manh\u00e3", "description": "Italica Grondona recuperou quase sem terap\u00eautica, dizem os m\u00e9dicos que a acompanharam. O seu caso vai ser estudado.", "url": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/a-imortal-italiana-de-102-anos-vence-coronavirus-e-tem-alta-hospitalar", "urlToImage": "https://cdn.cmjornal.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_29_17_55_38_934059.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:00:45Z", "content": "talica Grondona \u00e9, por estes dias, um dos maiores s\u00edmbolos de esperan\u00e7a em It\u00e1lia que luta contra a pandemia de covid-19, que este domingo matou mais 756 pessoas. Com 102 anos, esta habitante de G\u00e9nova recuperou da infe\u00e7\u00e3o provocada pelo novo coronav\u00edrus e, d\u2026 [+1467 chars]", "translated_title": "'The Immortal': 102-year-old Italiana wins coronavirus and has high hospital-Mail of the Morning"}, {"source": {"id": null, "name": "Cmjornal.pt"}, "author": "Lusa", "title": "Pol\u00edcia afasta surfistas do mar com tiros na Costa Rica. Veja as imagens - Correio da Manh\u00e3", "description": "Pol\u00edcia perseguiu surfista que desrespeitou a proibi\u00e7\u00e3o de praticar este desporto no pa\u00eds.", "url": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/policia-afasta-surfistas-do-mar-com-tiros-na-costa-rica-devido-a-pandemia-de-coronavirus", "urlToImage": "https://cdn.cmjornal.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_29_21_42_14_934084.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:29:00Z", "content": "Um pol\u00edcia costa-riquenho disparou este domingo tiros na persegui\u00e7\u00e3o a um surfista que desrespeitou a proibi\u00e7\u00e3o de praticar este desporto naquele pa\u00eds da Am\u00e9rica Central, por causa da pandemia da covid-19, segundo um v\u00eddeo publicado pela revista norte-america\u2026 [+1293 chars]", "translated_title": "Police depart surfers from the sea with shots in Costa Rica. See the images-Mail of the Morning"}, {"source": {"id": null, "name": "Zerozero.pt"}, "author": null, "title": "De capit\u00e3o a estratega financeiro: Chiellini elaborou plano de cortes salariais da Juventus - zerozero.pt", "description": "", "url": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=281470", "urlToImage": "http://www.zerozero.pt/img/noticias/470/imgS620I281470T20200329143142.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:22:00Z", "content": "A Juventus informou que chegou a acordo com os seus atletas quanto \u00e0 renuncia da tranche salarial relativa ao per\u00edodo de paralisa\u00e7\u00e3o desportiva. Atrav\u00e9s de um comunicado, a equipa italiana esclareceu a situa\u00e7\u00e3o, no entanto, e segundo informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o param\u2026 [+2066 chars]", "translated_title": "From captain to financial strategists: Chiellini drew up plan for Juventus-zerozero.pt wage cuts"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.pt"}, "author": "Valentina Marcelino", "title": "Covid-19. Tratamento com hidroxicloroquina confirmado e logo contestado - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisboa", "description": "O professor Didier Raoult publicou um novo estudo sobre hidroxicloroquina no site do Instituto Universit\u00e1rio Universit\u00e1rio (IHU) M\u00e9diterran\u00e9e Infection de Marselha. E voltou a ser criticado por outros cientistas", "url": "https://www.dn.pt/mundo/covid-19-tratamento-com-hidroxicloroquina-confirmado-e-logo-contestado-12002237.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?brand=DN&type=generate&guid=e7a48634-a91d-436a-aa30-009f4aa00a5e&w=800&h=420&watermark=true&t=20200329160900", "publishedAt": "2020-03-29T15:17:27Z", "content": "\"Confirmamos a efic\u00e1cia da hidroxicloroquina em combina\u00e7\u00e3o com a azitromicina (um antibi\u00f3tico) no tratamento do Covid-19\", escreveu o m\u00e9dico Didier Raoult e sua equipa, no site oficial do Instituto Universit\u00e1rio Universit\u00e1rio (IHU) M\u00e9diterran\u00e9e Infection de M\u2026 [+2253 chars]", "translated_title": "Covid-19. Treatment with confirmed and soon contested hydroxychloroquine-Daily News-Lisbon"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "ECO", "title": "BPI alarga morat\u00f3ria a todos os cr\u00e9ditos dos clientes - ECO Economia Online", "description": "O banco alargou a morat\u00f3ria criada para o cr\u00e9dito a habita\u00e7\u00e3o a todos os restantes, desde cr\u00e9dito pessoal ao autom\u00f3vel, e a todos os clientes que tenham a sua situa\u00e7\u00e3o regularizada.", "url": "https://eco.sapo.pt/2020/03/29/bpi-alarga-moratoria-a-todos-os-creditos-dos-clientes/", "urlToImage": "https://eco.imgix.net/uploads/2017/05/cropped-bpi_pn_crp-3.jpg?mark64=aHR0cHM6Ly9lY28uaW1naXgubmV0L0VDT193YXRlcm1hcmsucG5nP2ZtPXBuZw%3D%3D&markscale=33&markalign=center,left&w=1200", "publishedAt": "2020-03-29T14:48:45Z", "content": "De forma a aliviar os encargos das fam\u00edlias e das empresas nesta crise pand\u00e9mica, o Governo criou uma morat\u00f3ria para o cr\u00e9dito \u00e0 habita\u00e7\u00e3o. Contudo, deu a liberdade aos bancos de estenderem estes apoios. E foi isso mesmo que o BPI fez. O banco anunciou este d\u2026 [+2731 chars]", "translated_title": "BPI extends moratorium on all customer credits-ECO Economy Online"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Carolina Patroc\u00ednio assinala anivers\u00e1rio da filha mais nova - N-TV", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiS2h0dHBzOi8vd3d3Lm4tdHYucHQvcm9zYS1jaG9xdWUvY2Fyb2xpbmEtcGF0cm9jaW5pby1maWxoYS1tYWlzLW5vdmEvNjY3NzcyL9IBT2h0dHBzOi8vd3d3Lm4tdHYucHQvcm9zYS1jaG9xdWUvY2Fyb2xpbmEtcGF0cm9jaW5pby1maWxoYS1tYWlzLW5vdmEvNjY3NzcyL2FtcC8?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T14:20:00Z", "content": null, "translated_title": "Carolina Sponsorship marks the birthday of youngest daughter-N-TV"}, {"source": {"id": null, "name": "Expresso.pt"}, "author": "Jorge Nascimento Rodrigues", "title": "Risco da d\u00edvida portuguesa caiu 30% em duas semanas. BCE acalmou mercado da d\u00edvida - Expresso", "description": "O pr\u00e9mio para aquisi\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es portuguesas desceu seis d\u00e9cimas em menos de duas semanas. Juros da d\u00edvida p\u00fablica a 10 anos ca\u00edram para 0,6% depois de terem chegado a um pico de 1,6% em 18 de mar\u00e7o, antes do pacote aprovado pelo BCE, que promete \u2018injec\u2026", "url": "https://expresso.pt/economia/2020-03-29-Risco-da-divida-portuguesa-caiu-30-em-duas-semanas.-BCE-acalmou-mercado-da-divida", "urlToImage": "http://images.impresa.pt/expresso/2020-03-11-Copy-of-ENV---28321832.jpg/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-29T11:30:15Z", "content": "A mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia do Banco Central Europeu (BCE) a 18 de mar\u00e7o j\u00e1 teve resultados positivos. \r\nOs juros (yields) da d\u00edvida p\u00fablica da zona euro desceram no mercado secund\u00e1rio e os pr\u00e9mios de risco das economias mais endividadas desceram. E o volume de d\u2026 [+5786 chars]", "translated_title": "Risk of Portuguese debt fell 30% percent in two weeks. ECB calmed debt market-Express"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Jornal Econ\u00f3mico com PC Guia", "title": "Meia centena de apps na Play Store com v\u00edrus - Jornal Econ\u00f3mico", "description": "", "url": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/meia-centena-de-apps-na-play-store-com-virus-566455", "urlToImage": "https://jornaleconomico.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/Check-Point-1024x657.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:00:54Z", "content": "Investigadores da Check Point Software Technologies identificaram uma nova fam\u00edlia de malware em 56 aplica\u00e7\u00f5es na Google Play Store.\r\nA nova fam\u00edlia de malware, conhecida como Tekya, \u00e9 um adclicker e simula o comportamento do utilizador ao clicar sobre banner\u2026 [+1087 chars]", "translated_title": "Half a hundred apps in the Play Store with viruses-Economic Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Diogo Cardoso Oliveira", "title": "Maior produtora mundial de luvas j\u00e1 atrasa encomendas - P\u00daBLICO", "description": "A empresa, que se estima que produz uma em cada cinco luvas em todo o mundo, teme que as encomendas excedam a capacidade de produ\u00e7\u00e3o.", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/29/mundo/noticia/maior-produtora-mundial-luvas-ja-atrasa-encomendas-1910029", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453803?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_Publico.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:45:00Z", "content": "Nem a maior produtora mundial de luvas resiste \u00e0s necessidades provocadas pelo\u00a0surto de\u00a0covid-19. A Top\u00a0Glove\u00a0Corporation, da Mal\u00e1sia, espera uma escassez de produtos provocada pelo excesso de procura da Europa e dos Estados Unidos, estando j\u00e1 a atrasar a ent\u2026 [+863 chars]", "translated_title": "World's largest producer of gloves already delays orders-PUBLIC"}, {"source": {"id": null, "name": "Expresso.pt"}, "author": "Rui Gustavo", "title": "Covid-19: j\u00e1 h\u00e1 tr\u00eas infetados nas cadeias portuguesas. Guarda pode ter contagiado colegas e reclusos - Expresso", "description": "Um guarda, uma reclusa e uma auxiliar de a\u00e7\u00e3o m\u00e9dica acusaram positivo ao novo coronavirus. O guarda ter\u00e1 trabalhado v\u00e1rios dias infetado. J\u00e1 h\u00e1 reclusos a serem transferidos para a cadeia de alta seguran\u00e7a de Monsanto para arranjar espa\u00e7o para alas de infeta\u2026", "url": "https://expresso.pt/sociedade/2020-03-29-Covid-19-ja-ha-tres-infetados-nas-cadeias-portuguesas.-Guarda-pode-ter-contagiado-colegas-e-reclusos", "urlToImage": "http://images.impresa.pt/expresso/2018-12-05-CLJ---25233765.jpg-1/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-29T09:35:40Z", "content": "A covid-19 j\u00e1 chegou \u00e0s cadeias portuguesas, infetando tr\u00eas pessoas: uma reclusa brasileira que foi detida quando tentava entrar em Portugal com um quilo de coca\u00edna, um guarda prisional e uma auxiliar de a\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. A reclusa est\u00e1 internada em isolamento na \u2026 [+2712 chars]", "translated_title": "Covid-19: There are already three unfettered in the Portuguese chains. Guard may have contagion colleagues and inmates-Express"}, {"source": {"id": null, "name": "4gnews.pt"}, "author": "Filipe Alves", "title": "Huawei P40 Pro tem uma pontua\u00e7\u00e3o no AnTuTu BenchMark bem abaixo do Xiaomi Mi 10 Pro - 4gnews", "description": "O Huawei P40 Pro \u00e9 o novo topo de gama da Huawei e um dos seus grandes concorrentes ser\u00e1 o Xiaomi Mi 10 Pro. Ambos os smartphones s\u00e3o de qualidade e ambos oferecem especifica\u00e7\u00f5es de topo. Por\u00e9m, no AnTuTu, conseguimos avaliar essas pontua\u00e7\u00e3o em n\u00fameros. Segun\u2026", "url": "https://4gnews.pt/huawei-p40-pro-tem-uma-pontuacao-no-antutu-benchmark-bem-abaixo-do-xiaomi-mi-10-pro/", "urlToImage": "https://cdn.4gnews.pt/imagens/huawei-p40-pro-tem-uma-pontuacao-no-antutu-benchmark-bem-abaixo-do-xiaomi-mi-10-pr-og.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:56:39Z", "content": "O Huawei P40 Pro \u00e9 o novo topo de gama da Huawei e um dos seus grandes concorrentes ser\u00e1 o Xiaomi Mi 10 Pro. Ambos os smartphones s\u00e3o de qualidade e ambos oferecem especifica\u00e7\u00f5es de topo. Por\u00e9m, no AnTuTu, conseguimos avaliar essas pontua\u00e7\u00e3o em n\u00fameros.\r\nSegu\u2026 [+1988 chars]", "translated_title": "Huawei P40 Pro has a score on the AnTuTu BenchMark right below the Xiaomi Mi 10 Pro-4gnews"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.dn.pt"}, "author": "Filomena Naves", "title": "Os factos, os mist\u00e9rios e as incertezas - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisboa", "description": "Quando poder\u00e1 terminar a pandemia? Porque \u00e9 t\u00e3o contagiosa a doen\u00e7a, E quanto tempo \u00e9 preciso para recuperar da infe\u00e7\u00e3o? O DN d\u00e1 a a resposta a estas e outras perguntas sobre o novo coronavirus que nos virou a vida do avesso", "url": "https://www.dn.pt/vida-e-futuro/os-factos-os-misterios-e-as-incertezas-11991118.html", "urlToImage": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.aspx?brand=DN&type=generate&guid=ad73470d-ac6c-4c0c-8730-3bf1e0ddbc8b&w=800&h=420&watermark=true&t=20200328145200", "publishedAt": "2020-03-28T15:01:40Z", "content": "Surgiu h\u00e1 pouco mais de tr\u00eas meses na China, mas j\u00e1 est\u00e1 em todo o mundo. Provocada pelo novo coronav\u00edrus Sars-cov-2, a pandemia de covid-19 espalhou-se a uma velocidade alucinante, causando milhares de mortes pelo caminho e pondo 2,6 mil milh\u00f5es de pessoas, \u2026 [+16055 chars]", "translated_title": "The facts, the mysteries and the uncertainties-Daily News-Lisbon"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "Maria Teixeira Alves, Ant\u00f3nio Vasconcelos Moreira", "title": "Banca ter\u00e1 de assumir as morat\u00f3rias de cr\u00e9dito pessoal - Jornal Econ\u00f3mico", "description": "", "url": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/banca-tera-de-assumir-as-moratorias-de-credito-pessoal-567174", "urlToImage": "https://jornaleconomico.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/leitor_5e7df8abee332_Untitled-1_7.png", "publishedAt": "2020-03-28T14:00:32Z", "content": "O Governo aprovou esta quinta-feira o decreto-lei que prev\u00ea a suspens\u00e3o do pagamento dos cr\u00e9ditos dos particulares e das empresas por seis meses.\r\nA morat\u00f3ria ao abrigo do regime do Estado abrange apenas o cr\u00e9dito para a compra de casa, mas s\u00f3 para habita\u00e7\u00e3o \u2026 [+5033 chars]", "translated_title": "Banca will have to take on the personal credit moratoriums-Economic Journal"}, {"source": {"id": null, "name": "Postal.pt"}, "author": "Redacao, Lusa", "title": "Pa\u00eds com 100 mortes. H\u00e1 106 infetados no Algarve e 34 no Alentejo. Portugal tem 5170 - Postal do Algarve", "description": "Em 24 horas, o n\u00famero de mortes cresceu 32% e o n\u00famero de infetados 21% em Portugal", "url": "http://postal.pt/saude/2020-03-28-Pais-com-100-mortes.-Ha-106-infetados-no-Algarve-e-34-no-Alentejo.-Portugal-tem-5170", "urlToImage": "//images.impresa.pt/postal/2020-03-27-Covid-19.jpg-2/fb/wm", "publishedAt": "2020-03-28T13:36:15Z", "content": "Portugal regista hoje 100 mortes associadas \u00e0 covid-19, mais 24 do que na sexta-feira, enquanto o n\u00famero de infetados subiu 902, para 5.170, segundo o boletim epidemiol\u00f3gico da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade.\r\nO relat\u00f3rio da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica em Portugal, com d\u2026 [+4085 chars]", "translated_title": "Country with 100 deaths. There are 106 unfettered in the Algarve and 34 in the Alentejo. Portugal has 5170-Postal of the Algarve"}, {"source": {"id": null, "name": "Sapo.pt"}, "author": "https://www.facebook.com/marisaapinto", "title": "Vendas do Samsung Galaxy S20 est\u00e3o abaixo do esperado - Pplware", "description": "Segundo um relat\u00f3rio, parece que as vendas dos Samsung Galaxy S20, n\u00e3o est\u00e3o a corresponder \u00e0s expetativas da empresa, mostrando-se abaixo do esperado.", "url": "https://pplware.sapo.pt/informacao/vendas-do-samsung-galaxy-s20-estao-abaixo-do-esperado/", "urlToImage": "https://pplware.sapo.pt/wp-content/uploads/2020/03/Samsung-Galaxy-S20-Plus-ecra-apps-youtube-play-store-720x405-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T12:16:35Z", "content": "Dos equipamentos mais esperados pelos utilizadores, os que fazem parte da nova gama Galaxy S20 encontram-se nos primeiros lugares do TOP. A Samsung apostou fortes nestes smartphones, agu\u00e7ando o apetite do mercado e dos consumidores.\r\nNo entanto, segundo um re\u2026 [+1865 chars]", "translated_title": "Sales of Samsung Galaxy S20 are below expected-Pplware"}, {"source": {"id": null, "name": "Record.pt"}, "author": "S\u00e1bado", "title": "O \"dedo do meio holand\u00eas\" aos pa\u00edses do Sul que enfureceu Ant\u00f3nio Costa - Record", "description": "'Repugnante' e 'mesquinhez recorrente': foi assim que o primeiro-ministro classificou o discurso do ministro holand\u00eas Wopke Hoekstra", "url": "https://www.record.pt/fora-de-campo/detalhe/o-dedo-do-meio-holandes-aos-paises-do-sul-que-enfureceu-antonio-costa", "urlToImage": "http://cdn.record.pt/images/2020-03/img_1200x676$2020_03_28_09_26_18_1680432.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:27:00Z", "content": "Na confer\u00eancia de imprensa ap\u00f3s o Conselho Europeu, Ant\u00f3nio Costa lan\u00e7ou duras cr\u00edticas a\u00a0Wopke Hoekstra?, o ministro das Finan\u00e7as da Holanda. Mas que declara\u00e7\u00f5es enfureceram o primeiro-ministro portugu\u00eas?\r\nDurante uma videoconfer\u00eancia com os ministros das Fi\u2026 [+2076 chars]", "translated_title": "The 'Dutch middle finger' to the countries of the South that infuriated Ant\u00f3nio Costa-Record"}, {"source": {"id": null, "name": "Publico.pt"}, "author": "Mia Negr\u00e3o", "title": "Nascer em tempos de pandemia - P\u00daBLICO", "description": "O estado de emerg\u00eancia n\u00e3o suspende o direito \u00e0 dignidade da pessoa humana e n\u00e3o suspende, igualmente, o direito a um parto respeitado. O medo combate-se com informa\u00e7\u00e3o.", "url": "https://www.publico.pt/2020/03/28/p3/cronica/nascer-tempos-pandemia-1909421", "urlToImage": "https://imagens.publico.pt/imagens.aspx/1453226?tp=UH&db=IMAGENS&type=JPG&share=1&o=BarraFacebook_P3.png", "publishedAt": "2020-03-28T09:01:54Z", "content": "Em tempos de covid-19 tornam-se virais fotografias de profissionais de sa\u00fade, os her\u00f3is e as hero\u00ednas do cen\u00e1rio pand\u00e9mico. E tornam-se virais fotografias de profissionais de sa\u00fade, devidamente equipados para o combate na linha da frente da epidemia, com beb\u00e9\u2026 [+4134 chars]", "translated_title": "Being born in times of pandemic-PUBLIC"}]