[{"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "24.hu", "title": "Koronav\u00edrus: Izland mutatja a p\u00e9ld\u00e1t mindenkinek - 24.hu", "description": "Izland tesztel\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1ja m\u00e1s orsz\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra is p\u00e9lda lehet.", "url": "https://24.hu/tudomany/2020/03/30/koronavirus-izland-teszteles/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/reyk-e1585558301873-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:22:24Z", "content": "Izland k\u00fcl\u00f6nleges tesztel\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1t vezetett be, hogy megk\u00fczdj\u00f6n az \u00faj koronav\u00edrussal \u2013 \u00edrja az IFLScience. B\u00e1r igen kis nemzetrl van sz\u00f3, adataik \u00edgy is sokban seg\u00edthetnek a COVID-19 meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9ben.\r\nA betegs\u00e9g febru\u00e1r v\u00e9g\u00e9n jelent meg az orsz\u00e1gban. A hat\u00f3\u2026 [+1638 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Iceland presents an example for everyone-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "24.hu", "title": "Er\u0151s sz\u00edvdobog\u00e1ssal \u00e9bredhet a j\u00e1rv\u00e1ny miatt - 24.hu", "description": "A koronav\u00edrus okozta stressz, szorong\u00e1s \u00e9jszaka jelentkez\u0151 magas pulzusban is megnyilv\u00e1nulhat, az \u00e9rintett szem\u00e9ly er\u0151s sz\u00edvdobog\u00e1sra, nyomaszt\u00f3 \u00e9rz\u00e9sre \u00e9bredhet.", "url": "https://24.hu/tudomany/2020/03/30/koronavirus-stressz-szorongas/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/gettyimages-1194871786-1-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:44:03Z", "content": "Az \u00e9jszaka jelentkez magas pulzus k\u00e9pes ak\u00e1r fel\u00e9breszteni is az \u00e9rintett szem\u00e9lyt, aki ers sz\u00edvdobog\u00e1sra, nyomaszt\u00f3 \u00e9rz\u00e9sre \u00e9bredhet. Nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy ennek a koronav\u00edrus okozta helyzetben legt\u00f6bbsz\u00f6r a stressz, a szorong\u00e1s az oka, de megvannak a jelei anna\u2026 [+2245 chars]", "translated_title": "He can wake up with a strong heartbeat due to the epidemic -"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "24.hu", "title": "Vide\u00f3n egy koronav\u00edrusos beteg t\u00fcdeje - 24.hu", "description": "A szak\u00e9rt\u0151k CT-felv\u00e9telek alapj\u00e1n hozt\u00e1k l\u00e9tre a 3D-s modellt.", "url": "https://24.hu/tudomany/2020/03/30/koronavirus-tudo-video/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/gettyimages-1134298909-e1585553545864-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:43:32Z", "content": "Szak\u00e9rtk egy csoportja 3D-s vide\u00f3n mutatja be, hogy mit tehet a koronav\u00edrus az emberi t\u00fcdvel \u2013 \u00edrja az IFLScience. A felv\u00e9tel egy magas v\u00e9rnyom\u00e1ssal k\u00fczd 59 \u00e9ves p\u00e1ciens CT-k\u00e9pei alapj\u00e1n k\u00e9sz\u00fclt. A f\u00e9rfi l\u00e1zzal, k\u00f6h\u00f6g\u00e9ssel \u00e9s neh\u00e9zl\u00e9gz\u00e9ssel ker\u00fclt k\u00f3rh\u00e1zba, \u00e9\u2026 [+981 chars]", "translated_title": "Video of a coronavirus patient's lungs-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Computerworld.hu"}, "author": "Computerworld", "title": "Mindenki a felh\u0151be menek\u00fcl a v\u00edrus el\u0151l - H\u00edr - Computerworld Online", "description": "775 sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u0151tt a Microsoft Azure felh\u0151szolg\u00e1ltat\u00e1sok haszn\u00e1lata", "url": "https://computerworld.hu/tech/mindenki-a-felhobe-menekul-a-jarvany-elol-276524.html", "urlToImage": "https://i.cdn29.hu/apix_collect_c/2003/mindenki-a-felhobe-menekul-a-jarvany-elol/mindenki_a_felhobe_menekul_a_jarvany_elol_screenshot_20200330003113_1_original_760x425_cover.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:03:32Z", "content": "A Microsoft \u00e9rdekes inform\u00e1ci\u00f3kat k\u00f6z\u00f6lt arr\u00f3l, hogy milyen hat\u00e1ssal van szolg\u00e1ltat\u00e1saira a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny. A szoftver\u00f3ri\u00e1s szerint hihetetlen\u00fcl felp\u00f6rg\u00f6tt a Teams forgalma, \u00e9s ma m\u00e1r 44 milli\u00f3ra r\u00fag a napi felhaszn\u00e1l\u00f3sz\u00e1m.\r\n775 sz\u00e1zal\u00e9kkal ntt a felhszo\u2026 [+745 chars]", "translated_title": "Everyone escapes from the virus-H\u00edr-Computerworld Online"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Sz\u00e1mos \u00edg\u00e9retes hat\u00f3anyagot tesztelnek az \u00faj koronav\u00edrus ellen - Origo", "description": "Az eg\u00e9sz vil\u00e1gon ezen dolgoznak a legjobb tud\u00f3sok. Most az a fontos, hogy mindenki maradjon otthon.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200328-jakab-ferenc-szerint-szamos-igeretes-hatoanyagot-tesztelnek.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/2003/20200320koronavirus.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:54:00Z", "content": "Az \u00faj koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny jelenleg a csoportos megbeteged\u00e9sek szakasz\u00e1ban j\u00e1r Magyarorsz\u00e1gon, \u00e9s a szakemberek egyelre nem tudj\u00e1k megj\u00f3solni, hogy mikor l\u00e9phet a t\u00f6meges megbeteged\u00e9sek f\u00e1zis\u00e1ba. Jakab Ferenc professzor, a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem (PTE) Szent\u00e1got\u2026 [+4276 chars]", "translated_title": "Many promising active substances are tested against the new coronavirus-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Juh\u00e1sz Edina", "title": "A tudom\u00e1ny alaposan megvizsg\u00e1lta, terjednek-e finggal a betegs\u00e9gek - Index.hu", "description": "A tudom\u00e1ny alaposan megvizsg\u00e1lta, terjednek-e finggal a betegs\u00e9gek - A koronav\u00edrus kapcs\u00e1n hivatalos k\u00f6zlem\u00e9nyt is kiadott a t\u00e9m\u00e1ban a k\u00ednai j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00f6zpont.", "url": "https://index.hu/tudomany/til/2020/03/29/fing_betegseg_virus_jarvany/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3223/32234/322347/32234797_2472257_b389720585f879ad15254a4d0b179978_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:15:00Z", "content": "A tudom\u00e1ny alapelve, hogy igyekszik minden k\u00e9rd\u00e9sre megfelel, igazolt \u00e9s empirikus tapasztalaton alapul\u00f3 v\u00e1laszokkal szolg\u00e1lni. Vagyis ha az a k\u00e9rd\u00e9s, hogy pontosan hogyan terjednek a betegs\u00e9gek, akkor megvizsg\u00e1lja ennek a k\u00e9rd\u00e9snek minden aspektus\u00e1t. \u00c9s ha\u00a0a\u2026 [+2777 chars]", "translated_title": "Science has carefully examined the spread of the disease-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Privatbankar.hu"}, "author": "Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu", "title": "Mi az az e-recept \u00e9s e-beutal\u00f3? \u00cdgy alakul \u00e1t az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy - Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu", "description": "Digit\u00e1lis cs\u0151post\u00e1n mennek majd leletek, a k\u00f6zponti rendszernek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en tudni fogj\u00e1k az orvosok, mit szed a p\u00e1ciens, mire \u00e9rz\u00e9keny.", "url": "https://privatbankar.hu/cikkek/vasarlo/mi-az-az-e-recept-es-e-beutalo-igy-alakul-at-az-egeszsegugy-281488.html", "urlToImage": "https://privatbankar.hu/privatbankar/images/privatbankar_og_image_1200x630.jpg", "publishedAt": "2018-02-25T18:19:42Z", "content": "Digit\u00e1lis cspost\u00e1n mennek majd leletek, a k\u00f6zponti rendszernek k\u00f6sz\u00f6nheten tudni fogj\u00e1k az orvosok, mit szed a p\u00e1ciens, mire \u00e9rz\u00e9keny.Az \u00e9v v\u00e9g\u00e9n elindulhat az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi informatikai fejleszt\u00e9sek n\u00e9h\u00e1ny eleme, 2017 k\u00f6zep\u00e9tl pedig az egyetemi klinik\u00e1kt\u00f3l a \u2026 [+2337 chars]", "translated_title": "What's an e-recipe and e-beetbook? This is how health is going through-Private banking."}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "Farkas Gy\u00f6rgy", "title": "Dr. Csernus receptje a koronav\u00edrusos depresszi\u00f3 ellen - 24.hu", "description": "Szerinte az ilyen kr\u00edzishelyzetek mutatj\u00e1k meg, ki mennyit \u00e9r.", "url": "https://24.hu/belfold/2020/03/30/dr-csernus-receptje-a-koronavirusos-depresszio-ellen/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/csernus-fmd-3-copy-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T10:22:21Z", "content": "Csernus Imre a Magyar Nemzetnek azt mondja, a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny olyan helyzetet id\u00e9zett el, aminek nincs val\u00f3di szakirodalma, a k\u00e9nyszer bez\u00e1rts\u00e1g, t\u00e9tlens\u00e9g idej\u00e9re a lelki b\u00e9k\u00e9hez a l\u00e9lektan \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyai alapj\u00e1n a folyamatos aktivit\u00e1st aj\u00e1nlja.\r\nMe\u2026 [+2612 chars]", "translated_title": "Dr. Chernus' recipe for coronavirus depression-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hirtv.hu"}, "author": "koronavirus.gov.hu", "title": "447-re n\u0151tt a beazonos\u00edtott koronav\u00edrus-fert\u0151z\u00f6ttek sz\u00e1ma \u00e9s elhunyt k\u00e9t \u00fajabb id\u0151s kr\u00f3nikus beteg - H\u00edr TV", "description": "\u00dajabb magyar \u00e1llampolg\u00e1rokn\u00e1l mutatt\u00e1k ki az \u00faj koronav\u00edrus-fert\u0151z\u00e9st (COVID-19), ezzel 447-re n\u0151tt a haz\u00e1nkban beazonos\u00edtott fert\u0151z\u00f6ttek sz\u00e1ma \u00e9s elhunyt \u00fajabb k\u00e9t 90 \u00e9v feletti alapbetegs\u00e9gekkel k\u00fczd\u0151 beteg. Az elhunytak sz\u00e1ma ezzel 15 f\u0151re n\u0151tt - \u00edrja a ko\u2026", "url": "https://hirtv.hu/ahirtvhirei/447-re-nott-a-beazonositott-koronavirus-fertozottek-szama-es-elhunyt-ket-ujabb-idos-kronikus-beteg-2498019", "urlToImage": "http://hirtv.hu/data/cikkek/2498/24980/cikk-2498019/shutterstock_1621031059_1__fit_1200x10000.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:45:00Z", "content": "447-re ntt a beazonos\u00edtott koronav\u00edrus-fertz\u00f6ttek \u00e9s 15-re az elhunytak sz\u00e1ma Magyarorsz\u00e1gon.Ma szavaz az Orsz\u00e1ggyl\u00e9s a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny elleni v\u00e9dekez\u00e9s miatti rendk\u00edv\u00fcli int\u00e9zked\u00e9sek meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l. D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba a Kossuth r\u00e1di\u00f3ban azt mondta: a ves\u2026 [+5537 chars]", "translated_title": "The number of identified coronavirus has been increased to 447 and two new elderly chronic patients-HIrish TV"}, {"source": {"id": null, "name": "Alon.hu"}, "author": "alon.hu", "title": "Jelent\u0151s v\u00e1ltoz\u00e1st hoz a hidegfront - Friss meteorol\u00f3giai el\u0151rejelz\u00e9s h\u00e9tf\u0151t\u0151l - Alpokalja-Online", "description": "Id\u0151j\u00e1r\u00e1s-el\u0151rejelz\u00e9s h\u00e9tf\u0151t\u0151l. Mutatjuk, milyen id\u0151j\u00e1r\u00e1sra sz\u00e1m\u00edthat h\u00e9tf\u0151t\u0151l:", "url": "https://www.alon.hu/orszagos-hirek/2020/03/idojaras-elorejelzes-hetfore-friss-meteorologiai-elorejelzes-hetfotol-egy-hidegfront-jelentos-lehulest-okoz", "urlToImage": "https://static.alon.hu/al/2020/03/tn2-havazas-hoeses-marcius-idojaras-mtihavazasbudapesten-monusmarton1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T23:27:00Z", "content": "H\u00e9tf estig a K\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9t is el\u00e9ri egy hidegfront, t\u00f6bb fokkal gyeng\u00fcl a nappali felmeleged\u00e9s.\r\nIdj\u00e1r\u00e1s-elrejelz\u00e9s h\u00e9tf d\u00e9lelttre\r\nH\u00e9tfn t\u00f6bbnyire ersen felhs lesz az \u00e9g. Elssorban a nyugati hat\u00e1rn\u00e1l, \u00e9szakkeleten \u00e9s a k\u00f6z\u00e9ps orsz\u00e1gr\u00e9szben fordulhat el hel\u2026 [+700 chars]", "translated_title": "Major change in the cold front-Recent meteorological forecast from Monday-Alpokala-Online"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "Bihari D\u00e1niel", "title": "Nagy baj lehet, a m\u00e9hpusztul\u00e1s csak a j\u00e9ghegy cs\u00facsa - 24.hu", "description": "Gondoljunk a koronav\u00edrus-p\u00e1nik lend\u00fclet\u00e9ben ki\u00fcr\u00fclt \u00e9lelmiszerboltokra: ez \u00e1lland\u00f3sulhat, ha nem \u00e1ll\u00edtjuk meg a beporz\u00f3 rovarok t\u00f6meges pusztul\u00e1s\u00e1t.", "url": "https://24.hu/tudomany/2020/03/29/pusztulas-mezogazdasag-beporzok-mehek-lepkek/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/k_epa20190426163-masolat-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:00:00Z", "content": "A koronav\u00edrus elleni harc m\u00f6g\u00f6tt jogosan \u00e9s \u00e9rtheten elhalv\u00e1nyul minden m\u00e1s glob\u00e1lis kih\u00edv\u00e1s, amellyel az emberis\u00e9gnek a XXI. sz\u00e1zadban meg kell k\u00fczdenie. De ettl m\u00e9g a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s nem \u00e1ll le, \u00f6kol\u00f3giai rendszerek recsegnek \u00e9s ropognak, \u00e9s b\u00e1r t\u00e9len a t\u00e9ma \u2026 [+8826 chars]", "translated_title": "Could be trouble, bee mortality is just the tip of the iceberg-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hvg.hu"}, "author": "HVG Kiad\u00f3 Zrt.", "title": "A f\u0151n\u00f6k a h\u00e1l\u00f3ban, az \u00fcgyf\u00e9l a nappaliban, az oszt\u00e1lyf\u0151n\u00f6k a gyerekszob\u00e1ban - hvg.hu", "description": "Ha k\u00e9t feln\u0151tt \u00e9s (legal\u00e1bb) egy iskol\u00e1skor\u00fa gyerek van a lak\u00e1sban, akkor manaps\u00e1g s\u0171r\u0171n el\u0151fordul a c\u00edmbeli helyzet a t\u00f6meges home office \u00e1t\u00e1ll\u00e1s miatt. Ezekben a hetekben, napokban adapt\u00e1l\u00f3dik az \u00faj helyzethez az emberis\u00e9g egy igencsak meghat\u00e1roz\u00f3 r\u00e9sze.", "url": "https://hvg.hu/pszichologiamagazin/20200329_A_fonok_a_haloban_az_ugyfel_a_nappaliban_az_osztalyfonok_a_gyerekszobaban", "urlToImage": "https://images.hvg.hu/image.jpg?id=923b1f02-3d57-4eaf-8ef3-b74dbea4aa0e&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "publishedAt": "2020-03-29T17:37:30Z", "content": "Ha k\u00e9t felntt \u00e9s (legal\u00e1bb) egy iskol\u00e1skor\u00fa gyerek van a lak\u00e1sban, akkor manaps\u00e1g srn elfordul a c\u00edmbeli helyzet a t\u00f6meges home office \u00e1t\u00e1ll\u00e1s miatt. Ezekben a hetekben, napokban adapt\u00e1l\u00f3dik az \u00faj helyzethez az emberis\u00e9g egy igencsak meghat\u00e1roz\u00f3 r\u00e9sze. \r\n2020\u2026 [+5046 chars]", "translated_title": "The boss in the bedroom, the client in the living room, the homeroot in the nursery-hvg.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Vil\u00e1gi M\u00e1t\u00e9", "title": "Ionhajt\u00f3m\u0171 mentheti meg a F\u00f6ldet a vesz\u00e9lyes aszteroid\u00e1kt\u00f3l - Index.hu", "description": "Ionhajt\u00f3m\u0171 mentheti meg a F\u00f6ldet a vesz\u00e9lyes aszteroid\u00e1kt\u00f3l - A NEXT-C ionhajt\u00f3m\u0171 a legt\u00f6bb teszten m\u00e1r \u00e1tment, 2021 j\u00falius\u00e1ban indulhat az aszteroidaelt\u00e9r\u00edt\u0151 k\u00fcldet\u00e9s.", "url": "https://index.hu/techtud/2020/03/29/next-c_ion_xenon_nasa_esa_dart/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3230/32301/323010/32301073_2477167_2b66dadb6ff6d953037f3db68f2a9dd1_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:23:00Z", "content": "A NASA NEXT-C ionhajt\u00f3mve juttatja majd el az aszteroidaelt\u00e9r\u00edt eszk\u00f6zt a t\u00e1voli c\u00e9lpontj\u00e1hoz \u00edrja a Popular Mechanics. Egyelre nem egy becsap\u00f3d\u00f3 aszteroida a legnagyobb fenyeget\u00e9s, amivel az emberis\u00e9gnek szembe kell n\u00e9znie, de a NASA szerint jobb, ha felk\u00e9sz\u2026 [+2112 chars]", "translated_title": "Ion engines can save the Earth from dangerous asteroids-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Vil\u00e1gi M\u00e1t\u00e9", "title": "Egy \u00faj harcias raptorfaj maradv\u00e1nyaira bukkantak \u00daj-Mexik\u00f3ban - Index.hu", "description": "Egy \u00faj harcias raptorfaj maradv\u00e1nyaira bukkantak \u00daj-Mexik\u00f3ban - Egyed\u00fcl k\u00f6nnyen elejtette a kisebb pr\u00e9d\u00e1kat, de csoportos vad\u00e1szat sor\u00e1n nagyobb vadakat is leter\u00edthettek.", "url": "https://index.hu/techtud/2020/03/29/oslenytan_dinoszaurusz_raptor_dineobellator_uj-mexiko_felfedezes/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3229/32299/322995/32299559_2477057_cde257202c60769e0e5fe1c0a72a4296_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:12:00Z", "content": "Egy \u00faj\u00a0dromaeosaurida (k\u00f6zismertebb nev\u00e9n raptor) nyomaira bukkantak kutat\u00f3k \u00daj-Mexik\u00f3ban \u00edrja a DesertNews. A k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 23 kil\u00f3s Dineobellator nagyj\u00e1b\u00f3l egy m\u00e9ter magas lehetett \u00e9s 2 m\u00e9ter hossz\u00fa, aminek nagy r\u00e9sz\u00e9t egy hossz\u00fa farok tette ki, ami a cik\u00e1z\u00e1sb\u2026 [+916 chars]", "translated_title": "They found the remains of a new warrior raptor in New Mexico-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Nlc.hu"}, "author": "Nagyezsda", "title": "N\u00e9zz fel ma este az \u00e9gre! K\u00fcl\u00f6nleges jelens\u00e9get l\u00e1thatsz - nlc", "description": "Ezt a csillag\u00e1szati l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got otthonr\u00f3l is remek\u00fcl \u00e9lvezheted.", "url": "https://nlc.hu/szabadido/20200329/csillagfedes-jelenseg-hold-csillag/", "urlToImage": "https://nlc.p3k.hu/uploads/2020/03/ablak.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:51:15Z", "content": "Otthonr\u00f3l is j\u00f3l l\u00e1that\u00f3 csillagfed\u00e9si (okkult\u00e1ci\u00f3s) jelens\u00e9g lesz vas\u00e1rnap este h\u00edvta fel a figyelmet Facebook-oldal\u00e1n a Hortob\u00e1gyi Nemzeti Park Igazgat\u00f3s\u00e1g. Az \u00e9gi l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got c\u00e9lszer kisebb t\u00e1vcsvel \u00e9szlelni, de szabad szemmel is megcsod\u00e1lhatjuk.\r\nFot\u00f3:\u2026 [+593 chars]", "translated_title": "Look up at the sky tonight. You can see a special phenomenon-nlc"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "Nagy Gergely Mikl\u00f3s", "title": "Virol\u00f3gus: ha v\u00e9ge is lesz a koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1nynak, k\u00e9s\u0151bb ciklikusan visszat\u00e9rhet - 24.hu", "description": "Aki megfert\u0151z\u0151dik, ak\u00e1r h\u00e1rom \u00e9vig is v\u00e9detts\u00e9get \u00e9lvez majd.", "url": "https://24.hu/belfold/2020/03/29/koronavirus-virologus-visszater/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/d_mtz20140806011-e1585488578225-1024x575_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T14:30:00Z", "content": "Interj\u00fat adott dr. Jakab Ferenc virol\u00f3gus, a korm\u00e1ny \u00e1ltal \u00e9letre h\u00edvott koronav\u00edrus-kutat\u00f3csoport vezetje a p\u00e9csi egyetemi t\u00e9v\u00e9nek, amit a szabadpecs.hu szeml\u00e9zett.\r\nEbben a professzor azt mondja, hogy\r\n\u00dagy tnik jelenleg ugyanis, hogy r\u00f6vid t\u00e1von, 1-3 \u00e9vig m\u2026 [+951 chars]", "translated_title": "Virologist: if there is an end to the coronavirus epidemic, later cyclically return-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Jo\u00f3b S\u00e1ndor", "title": "Iskolat\u00e9v\u00e9: Az els\u0151 5 \u00f3ra egyben - Index.hu", "description": "Iskolat\u00e9v\u00e9: Az els\u0151 5 \u00f3ra egyben - Ism\u00e9tl\u00e9s a tud\u00e1s anyja: egy cikkbe gy\u0171jt\u00f6tt\u00fck az els\u0151 \u00f3r\u00e1kat. Verselemz\u00e9s, essz\u00e9\u00edr\u00e1s, kombinatorika, a Szovjetuni\u00f3 felboml\u00e1sa.", "url": "https://index.hu/belfold/2020/03/29/iskolateve_heti_osszefoglalo_orak_matematika_magyar_nyelv_es_irodalom_tortenelem_erettsegi/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3217/32171/321711/32171183_2467529_922422445e4632648796a9a6d1d70d88_wm.gif", "publishedAt": "2020-03-29T14:01:00Z", "content": "A koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny miatt a magyar iskol\u00e1k is t\u00e1vtanul\u00e1sra t\u00e9rtek \u00e1t. Ez a helyzet \u00faj a tan\u00e1roknak, \u00faj a di\u00e1koknak. Ki\u00a0 kell tapasztalni a lehets\u00e9geket, \u00e9s mint tudjuk, minden rosszban van valami j\u00f3: most felgyorsulhat a magyar oktat\u00e1s digit\u00e1lis \u00e1t\u00e1ll\u00e1sa.\u00a0\r\u2026 [+2883 chars]", "translated_title": "The first 5 hours are also-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Sokszinuvidek.24.hu"}, "author": "Soksz\u00edn\u0171 Vid\u00e9k", "title": "Otthonr\u00f3l is l\u00e1that\u00f3 gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9gi jelens\u00e9get figyelhet\u00fcnk meg ma este - 24.hu", "description": "A pontos neve: csillagfed\u00e9s. Szabad szemmel is l\u00e1that\u00f3, de egy kis t\u00e1vcs\u0151vel biztos lesz a siker.", "url": "https://sokszinuvidek.24.hu/mozaik/2020/03/29/hold-csillagfedes-egi-jelenseg/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/sites/11/2020/03/hold1x-e1585473037715.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:46:56Z", "content": "Otthonr\u00f3l is \u00e9szlelhet csillag\u00e1szati l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got aj\u00e1nl az \u00e9rdekldk figyelm\u00e9be a Hortob\u00e1gyi Nemzeti Park, \u00edrj\u00e1k Facebook oldalukon.\r\n2020. m\u00e1rcius 29-\u00e9n, vas\u00e1rnap este 9 \u00f3ra ut\u00e1n, csillagfed\u00e9si (okkult\u00e1ci\u00f3s) jelens\u00e9get tekinthet\u00fcnk meg: az \u00e9gi l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1go\u2026 [+1423 chars]", "translated_title": "We can see a beautiful celestial phenomenon from home tonight-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "24.hu", "title": "M\u00e1r t\u00edzezern\u00e9l t\u00f6bb fert\u0151z\u00f6tt van Belgiumban - 24.hu", "description": "Ezzel a Benelux-\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tt az els\u0151 helyen szerepel.", "url": "https://24.hu/kulfold/2020/03/29/koronavirus-belgium-tizezer-fertozott-hollandia-luxemburg/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/043_2492447-e1585478918464-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:49:00Z", "content": "\u00c1tl\u00e9pte a t\u00edzezret az igazolt fertz\u00f6ttek sz\u00e1ma Belgiumban, ahol a szombat d\u00e9leltt bejelentett t\u00f6bb mint 1800 \u00faj fertz\u00e9s ut\u00e1n vas\u00e1rnapra \u00fajabb 1702 ember eset\u00e9ben lett pozit\u00edv a koronav\u00edrus-teszt, ezzel jelenleg 10 836 nyilv\u00e1ntartott fertz\u00f6tt van az orsz\u00e1gban.\u2026 [+2963 chars]", "translated_title": "There are more than 10,000 infected in Belgium-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hvg.hu"}, "author": "HVG Kiad\u00f3 Zrt.", "title": "Itthon: \"Term\u00e9szetes, ha rosszul \u00e9rezz\u00fcnk magunkat\" - hvg.hu", "description": "A hossz\u00fa ideig tart\u00f3 karant\u00e9nban hull\u00e1mokban j\u00f6het a szorong\u00e1s, depresszi\u00f3, ingerl\u00e9kenys\u00e9g, de meg lehet vel\u00fck k\u00fczdeni. Seg\u00edt, ha m\u00e1sokon seg\u00edt\u00fcnk, de \u00f3vakodjunk a rossz megk\u00fczd\u00e9si m\u00f3dokt\u00f3l. Szondy M\u00e1t\u00e9 klinikai szakpszichol\u00f3gus felsorolt egy sor j\u00f3t, \u00e9s eml\u00e9\u2026", "url": "https://hvg.hu/itthon/20200329_koronavirus_karanten_szondy_mate_szorongas_pszichologia", "urlToImage": "https://images.hvg.hu/image.jpg?id=46bf6033-5377-45b5-8450-b269a5b15aa9&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "publishedAt": "2020-03-29T11:48:45Z", "content": "A hossz\u00fa ideig tart\u00f3 karant\u00e9nban hull\u00e1mokban j\u00f6het a szorong\u00e1s, depresszi\u00f3, ingerl\u00e9kenys\u00e9g, de meg lehet vel\u00fck k\u00fczdeni. Seg\u00edt, ha m\u00e1sokon seg\u00edt\u00fcnk, de \u00f3vakodjunk a rossz megk\u00fczd\u00e9si m\u00f3dokt\u00f3l. Szondy M\u00e1t\u00e9 klinikai szakpszichol\u00f3gus felsorolt egy sor j\u00f3t, \u00e9s eml\u00e9\u2026 [+11569 chars]", "translated_title": "\"It's natural to feel bad,\" hvg.hu."}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Halott csillag pulz\u00e1l egy k\u00fcl\u00f6nleges csillagrendszerben - Origo", "description": "Fontos inform\u00e1ci\u00f3kkal szolg\u00e1l arr\u00f3l, hogyan fog egyszer meghalni a Nap.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200329-egy-csillag-pulzalo-maradvanyait-fedeztek-fel-egy-kulonleges-kettos-csillagrendszerben.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/1604/20160413feher-torpe.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:56:00Z", "content": "Egy csillag pulz\u00e1l\u00f3 maradv\u00e1nyait fedezt\u00e9k fel egy k\u00fcl\u00f6nleges ketts csillagrendszerben, amely a kutat\u00f3knak fontos inform\u00e1ci\u00f3kkal szolg\u00e1l arr\u00f3l, hogyan alakulhatott ki a Nap, \u00e9s hogyan fog egyszer meghalni - \u00edrja a Phys.org tudom\u00e1nyos-ismeretterjeszt h\u00edrport\u00e1l.\u2026 [+2733 chars]", "translated_title": "Dead star pulsating in a special star system-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Gy\u00f3gyul az \u00f3zonr\u00e9teg, \u00e9s ez az id\u0151j\u00e1r\u00e1sra is hat\u00e1ssal van - Origo", "description": "Kisz\u00e1radt vid\u00e9kek \u00fajra csapad\u00e9kosabb\u00e1 v\u00e1lhatnak.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200329-gyogyul-az-fold-ozonretege-es-ez-az-idojarasra-is-hatassal-van.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/2003/202003291982-ota-nem-volt-olyan.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:18:00Z", "content": "Jelents m\u00e9rt\u00e9kben javult az Antarktisz feletti \u00f3zonr\u00e9teg \u00e1llapota, ami t\u00f6bb aggaszt\u00f3 klimatikus v\u00e1ltoz\u00e1snak v\u00e9get vetett \u2013 der\u00fclt ki a Nature magazinban megjelent kutat\u00e1sb\u00f3l.\r\nKezd be\u00e9rni a montre\u00e1li jegyzk\u00f6nyv gy\u00fcm\u00f6lcse: az 1987-ben tet al\u00e1 hozott meg\u00e1llapod\u2026 [+1909 chars]", "translated_title": "The ozone layer is healing, and it also affects the weather-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Fiatalabb lehet a Ryugu kisbolyg\u00f3, mint hitt\u00e9k - Origo", "description": "Homokszer\u0171 anyag vezetett nyomra.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200329-fiatalabb-lehet-a-ryugu-kisbolygo-mint-hittek-a-kutatok.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/1810/20181013ryugu-aszteroida.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:12:57Z", "content": "Fiatalabb lehet a Ryugu, mint azt eddig felt\u00e9telezt\u00e9k. A jap\u00e1n szak\u00e9rtk a Science c\u00edm tudom\u00e1nyos lapban mutatt\u00e1k be azokat az inform\u00e1ci\u00f3kat, melyekre a Hajabusza-2 jap\u00e1n rszonda seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel v\u00e9gzett vizsg\u00e1latok sor\u00e1n jutottak.\r\nAz elm\u00falt \u00e9vben a Hajabusza-2 e\u2026 [+1952 chars]", "translated_title": "The Ryugu planet must be younger than they thought-Origo."}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": null, "title": "Iskolat\u00e9v\u00e9: \u00f3r\u00e1k az Indexen magyarb\u00f3l, matekb\u00f3l \u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelemb\u0151l - Index.hu", "description": "Iskolat\u00e9v\u00e9: \u00f3r\u00e1k az Indexen magyarb\u00f3l, matekb\u00f3l \u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelemb\u0151l - A 2020-as koronav\u00edrus j\u00e1rv\u00e1ny idej\u00e9n a magyar iskol\u00e1k t\u00e1voktat\u00e1sra \u00e1lltak \u00e1t. Az Index  \u00e9retts\u00e9gi felk\u00e9sz\u00edt\u0151 sorozatot ind\u00edtott magyarb\u00f3l, matematik\u00e1b\u00f3l \u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelemb\u0151l.", "url": "https://index.hu/aktak/iskolateve_erettsegi_felkeszito_feladatok_temakorok_matematika_magyar_tortenelem_csapodi_reparszky_kovacs/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3228/32288/322889/32288977_2476243_7ad86c13310e1507cae3a0d6bde6e936_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:33:00Z", "content": "Kov\u00e1cs P\u00e9ter, a Fazekas Mih\u00e1ly Gimn\u00e1zium tan\u00e1ra azt magyar\u00e1zza el, hogyan lehet j\u00f3 sz\u00f6veget k\u00e9sz\u00edteni, ami az \u00e9retts\u00e9gi egyik kulcsfontoss\u00e1g\u00fa r\u00e9sze.", "translated_title": "School: Hours of Indexen in Hungarian, Math and History-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hvg.hu"}, "author": "HVG Kiad\u00f3 Zrt.", "title": "Az extr\u00e9m h\u0151s\u00e9g mellett a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s m\u00e1sik velej\u00e1r\u00f3ja is igen rosszul eshet - hvg.hu", "description": "Ha tov\u00e1bb n\u0151 a glob\u00e1lis felmeleged\u00e9st okoz\u00f3 szennyez\u0151anyagok kibocs\u00e1t\u00e1sa, az \u00e9vsz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9re az extr\u00e9m h\u0151s\u00e9g a jelenlegin\u00e9l n\u00e9gyszer t\u00f6bb embert fog s\u00fajtani, akiknek meg kell majd k\u00fczdeni\u00fck az extr\u00e9m p\u00e1ratartalom okozta eg\u00e9szs\u00e9gi probl\u00e9m\u00e1kkal is \u2013 figyelmezte\u2026", "url": "https://hvg.hu/tudomany/20200329_klimavaltozas_globalis_felmelegedes", "urlToImage": "https://images.hvg.hu/image.jpg?id=0f75ce8d-71a9-4765-a359-1b2ac92f8229&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "publishedAt": "2020-03-29T08:15:00Z", "content": "Ha tov\u00e1bb n a glob\u00e1lis felmeleged\u00e9st okoz\u00f3 szennyezanyagok kibocs\u00e1t\u00e1sa, az \u00e9vsz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9re az extr\u00e9m hs\u00e9g a jelenlegin\u00e9l n\u00e9gyszer t\u00f6bb embert fog s\u00fajtani, akiknek meg kell majd k\u00fczdeni\u00fck az extr\u00e9m p\u00e1ratartalom okozta eg\u00e9szs\u00e9gi probl\u00e9m\u00e1kkal is figyelmeztet egy\u2026 [+3233 chars]", "translated_title": "In addition to extreme heat, the other side of climate change is very bad-hvg.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "24.hu"}, "author": "24.hu", "title": "A taxisok agya nagyobb, mint a nem taxisok\u00e9 - 24.hu", "description": "Az idi\u00f3ta agy c\u00edmmel jelent meg k\u00f6nyv, mi m\u00e1sr\u00f3l, mint az agyunk m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l.", "url": "https://24.hu/kultura/2020/03/29/agy-emlekezes-felejtes-memoria-matine/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/03/gettyimages-547046353-1024x576_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "\u00cdgy k\u00e9sz\u00fclnek az eml\u00e9keink (haszn\u00e1latukhoz szerel\u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges)\r\nAz emberi mem\u00f3ria \u00e9s furcsas\u00e1gai\r\nA mem\u00f3ria kifejez\u00e9st mostans\u00e1g nap mint nap hallhatjuk, hab\u00e1r jobb\u00e1ra technikai \u00e9rtelemben. A sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes mem\u00f3ria mindenki \u00e1ltal \u00e9rtett, mindennapos fogalomm\u00e1 v\u2026 [+19426 chars]", "translated_title": "Cab drivers' brains are bigger than non-taxis-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Csillagaszat.hu"}, "author": "S\u00e1rneczky Kriszti\u00e1n", "title": "Egy \u00fcst\u00f6k\u00f6sl\u00e1z marg\u00f3j\u00e1ra, avagy lesz-e 2020-ban nagy m\u00e1jusi \u00fcst\u00f6k\u00f6s? - H\u00edrek.Csillag\u00e1szat.hu", "description": null, "url": "https://www.csillagaszat.hu/hirek/nr-egyeb-naprendszer/apro-objektumok/nr-apro-ustokosok/egy-ustokos-laz-margojara/", "urlToImage": "https://www.csillagaszat.hu/wp-content/uploads/2020/03/20200328-ATLAS-West.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:02:27Z", "content": "R\u00e9gen nem csak j\u00e1rv\u00e1nyok eljelek\u00e9nt, hanem birodalmak buk\u00e1s\u00e1nak h\u00edrn\u00f6kek\u00e9nt is tekintettek az \u00fcst\u00f6k\u00f6s\u00f6kre. Ma m\u00e1r tudjuk, hogy igaz\u00e1b\u00f3l csak a f\u00e9nyess\u00e9g\u00fcket elrejelz csillag\u00e1szokra v\u00e1rhat buk\u00e1s, ha nem vigy\u00e1znak.\r\nA h\u00e9ten elbb a vil\u00e1gsajt\u00f3t, majd a magyar saj\u2026 [+7210 chars]", "translated_title": "In the margins of a comet fever, or will there be a great comet of May in 2020? -News. Stargazing."}, {"source": {"id": null, "name": "Csillagaszat.hu"}, "author": "Magyar Csillag\u00e1szati Egyes\u00fclet", "title": "N\u00f3vakit\u00f6r\u00e9s az M81 galaxisban - H\u00edrek.Csillag\u00e1szat.hu", "description": null, "url": "https://www.csillagaszat.hu/a-het-kepe/novakitores-az-m81-galaxisban/", "urlToImage": "https://www.csillagaszat.hu/wp-content/uploads/2020/03/hetkepe-piszkes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:00:46Z", "content": "A Messier 81 (NGC 3031), a tavaszi \u00e9gbolt egyik l\u00e1tv\u00e1nyos m\u00e9ly\u00e9g-objektuma az Ursa Majorban, nemcsak az amatr\u00f6k k\u00f6r\u00e9ben k\u00f6zkedvelt extragalaxis. A maga 3,6 Mpc (11,7 milli\u00f3 f\u00e9ny\u00e9v) t\u00e1vols\u00e1g\u00e1val a viszonylag k\u00f6zeli, nagy spir\u00e1lgalaxisok k\u00f6z\u00e9 tartozik, \u00edgy csil\u2026 [+1350 chars]", "translated_title": "In the galaxy of M81, it's called \"Star Wars.\""}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Koroknai Gergely, Bir\u00f3 Marianna", "title": "13-ra n\u0151tt a koronav\u00edrus magyarorsz\u00e1gi \u00e1ldozatainak sz\u00e1ma - Index.hu", "description": "13-ra n\u0151tt a koronav\u00edrus magyarorsz\u00e1gi \u00e1ldozatainak sz\u00e1ma - K\u00e9t \u00fajabb hal\u00e1lesetet \u00e9s \u00f6sszesen m\u00e1r 408 fert\u0151z\u00f6ttet regisztr\u00e1ltak Magyarorsz\u00e1gon.", "url": "https://index.hu/belfold/2020/03/29/koronavirus_magyarorszag_aldozat_fertozes_halal/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3221/32215/322153/32215375_2470849_063cf21543f24363572a1e0f7c578fa0_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:35:00Z", "content": "\u00dajabb magyar \u00e1llampolg\u00e1rokn\u00e1l mutatt\u00e1k ki az \u00faj koronav\u00edrus-fertz\u00e9st (COVID-19), ezzel 408-ra ntt a haz\u00e1nkban beazonos\u00edtott fertz\u00f6ttek sz\u00e1ma \u00e9s elhunyt k\u00e9t ids, alapbetegs\u00e9gekkel k\u00fczd beteg,\u00a0\u00edrja a\u00a0koronavirus.gov.hu\u00a0korm\u00e1nyzati inform\u00e1ci\u00f3s honlap. A magyaror\u2026 [+772 chars]", "translated_title": "The number of victims of the coronavirus in Hungary increased to 13-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Juh\u00e1sz Edina", "title": "A tudom\u00e1ny alaposan megvizsg\u00e1lta, terjednek-e finggal a betegs\u00e9gek - Index.hu", "description": "A tudom\u00e1ny alaposan megvizsg\u00e1lta, terjednek-e finggal a betegs\u00e9gek - A koronav\u00edrus kapcs\u00e1n hivatalos k\u00f6zlem\u00e9nyt is kiadott a t\u00e9m\u00e1ban a k\u00ednai j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi k\u00f6zpont.", "url": "https://index.hu/tudomany/til/2020/03/29/fing_betegseg_virus_jarvany/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3223/32234/322347/32234797_2472257_b389720585f879ad15254a4d0b179978_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T05:15:00Z", "content": "A tudom\u00e1ny alapelve, hogy igyekszik minden k\u00e9rd\u00e9sre megfelel, igazolt \u00e9s empirikus tapasztalaton alapul\u00f3 v\u00e1laszokkal szolg\u00e1lni. Vagyis ha az a k\u00e9rd\u00e9s, hogy pontosan hogyan terjednek a betegs\u00e9gek, akkor megvizsg\u00e1lja ennek a k\u00e9rd\u00e9snek minden aspektus\u00e1t. \u00c9s ha\u00a0a\u2026 [+2777 chars]", "translated_title": "Science has carefully examined the spread of the disease-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Sokszinuvidek.24.hu"}, "author": "Soksz\u00edn\u0171 Vid\u00e9k", "title": "Vesz\u00e9lyes lehet a koronav\u00edrus az emberszab\u00e1s\u00fa majmokra - 24.hu", "description": "A tud\u00f3sok azt k\u00e9rik, emberek ne l\u00e1togassanak a jelenlegi id\u0151szakban az \u00e1llatok \u00e9l\u0151helyeinek k\u00f6zel\u00e9be.", "url": "https://sokszinuvidek.24.hu/mozaik/2020/03/28/emberszabasu-majmok-koronavirus-veszely/", "urlToImage": "https://24.p3k.hu/app/uploads/sites/11/2020/03/animals-1060611_1920-e1585310792881-1024x576.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:09:07Z", "content": "Az eg\u00e9sz vil\u00e1got fenyeget koronav\u00edrus a denev\u00e9rekbl sz\u00e1rmazhat, \u00e9s val\u00f3sz\u00ednleg a tobzosk\u00e1t is megfertzte, mieltt \u00e1tugrott az emberre. A femls\u00f6ket kutat\u00f3 tud\u00f3sok att\u00f3l tartanak, hogy a v\u00edrus hal\u00e1los vesz\u00e9lyt jelenthet a csimp\u00e1nzokra, gorill\u00e1kra \u00e9s m\u00e1s embersza\u2026 [+2920 chars]", "translated_title": "The coronavirus can be dangerous to the ape-like monkeys-24.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Koroknai Gergely", "title": "\u00d6tperces koronav\u00edrusteszt ker\u00fclhet a piacra \u00e1prilis elej\u00e9n - Index.hu", "description": "\u00d6tperces koronav\u00edrusteszt ker\u00fclhet a piacra \u00e1prilis elej\u00e9n - Az amerikai c\u00e9g \u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtett gyorsteszt alaposabb vizsg\u00e1lati m\u00f3dja is v\u00e9gez 13 perc alatt.", "url": "https://index.hu/techtud/2020/03/28/koronavirus_gyorsteszt_ot_perc_egyesult_allamok/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3228/32282/322821/32282127_2475731_2f03ba82aad9a8ef6568e9c625c95e91_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:12:00Z", "content": "Gyors \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl apr\u00f3, \u00edgy b\u00e1rhol bevethet koronav\u00edrustesztet fejlesztett ki az amerikai Abbott Laboratories, \u00edrja a Bloomberg. A c\u00e9g \u00e1ltal fejlesztett eszk\u00f6z gyorsteszt \u00fczemm\u00f3dban kevesebb mint 5 perc alatt meg\u00e1llap\u00edthatja valaki fertz\u00f6tts\u00e9g\u00e9t, de m\u00e9g a la\u2026 [+947 chars]", "translated_title": "A five-minute coronation test may be on the market at the beginning of April-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hirtv.hu"}, "author": "Magyar Nemzet", "title": "A koronav\u00edrus megrengeti az eg\u00e9sz Eur\u00f3pai Uni\u00f3t - H\u00edr TV", "description": "Olaszorsz\u00e1g \u00e9s Spanyolorsz\u00e1g t\u00f6bb seg\u00edts\u00e9get v\u00e1rna az Eur\u00f3pai Uni\u00f3\u00adt\u00f3l a j\u00e1rv\u00e1nyhelyzetben. A politikai-gazdas\u00e1gi v\u00e1laszok hi\u00e1ny\u00e1ban Emmanuel Macron francia \u00e1llamf\u0151 m\u00e1r az EU v\u00e9g\u00e9t vizion\u00e1lta az orsz\u00e1gvezet\u0151k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k esti tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1n.", "url": "https://hirtv.hu/hirtvkulfold/a-koronavirus-megrengeti-az-egesz-europai-uniot-2497960", "urlToImage": "http://hirtv.hu/data/cikkek/2497/24979/cikk-2497960/08EUcsucsMTIEPABorjaPuigdelaBellacasa_e1585383889869_fit_1200x10000.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T11:57:00Z", "content": "S\u00falyos j\u00e1rv\u00e1nyhelyzetben Eur\u00f3pa, az \u00e1llam- \u00e9s korm\u00e1nyfk \u00edgy Orb\u00e1n Viktor miniszereln\u00f6k e heti online cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1n m\u00e9gis tov\u00e1bbi k\u00e9thetes hat\u00e1ridt adtak a gazdas\u00e1gi menttervek kidolgoz\u00e1s\u00e1ra. A t\u00f6bb mint \u00f6t\u00f3r\u00e1s j\u00e1rv\u00e1ny\u00fcgyi egyeztet\u00e9s j\u00f3form\u00e1n csak m\u00e9ly\u00edtet\u2026 [+3118 chars]", "translated_title": "The Crown Prince quakes the whole of the European Union-News TV"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Tizenegymilli\u00f3 ember neve juthat el ny\u00e1ron a v\u00f6r\u00f6s bolyg\u00f3ra - Origo", "description": "A NASA k\u00f6vetkez\u0151 marsj\u00e1r\u00f3ja a mikrobi\u00e1lis \u00e9let nyomai ut\u00e1n kutat majd.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200328-tizenegymillio-ember-nevet-viszi-magaval-a-nasa-kovetkezo-marsjaroja.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/2002/20200225mars-bolygo.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:45:00Z", "content": "Csaknem tizenegymilli\u00f3 ember nev\u00e9t viszi mag\u00e1val az rbe az amerikai rkutat\u00e1si hivatal, a NASA k\u00f6vetkez marsj\u00e1r\u00f3ja, a Perseverance.\r\nA NASA p\u00e9nteki bejelent\u00e9se szerint 10 932 295 v\u00e1lasz \u00e9rkezett a felh\u00edv\u00e1sra, amelyben arra k\u00e9rt\u00e9k az embereket szerte a vil\u00e1gon,\u2026 [+1036 chars]", "translated_title": "The name of eleven million people in the summer to the red planet-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Nem egyszerre zajlott le a t\u00f6meges kihal\u00e1s a perm id\u0151szak v\u00e9g\u00e9n - Origo", "description": "A v\u00e1ltoz\u00e1sok a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n t\u00f6bb sz\u00e1zezer \u00e9vvel kor\u00e1bban kezd\u0151dtek meg.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200328-nem-egyszerre-zajlott-le-a-foldtortenet-legsulyosabb-kihalasa-a-szarazfoldon-es-az-oceanban.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/1607/2016072050.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:50:00Z", "content": "Nem egy idben zajlott le a sz\u00e1razf\u00f6ld\u00f6n \u00e9s az \u00f3ce\u00e1nban a f\u00f6ldt\u00f6rt\u00e9net legs\u00falyosabb t\u00f6meges kihal\u00e1sa 252 milli\u00f3 \u00e9vvel ezeltt, a perm idszak alkony\u00e1n - \u00e1llap\u00edtott\u00e1k meg kutat\u00f3k a D\u00e9l-afrikai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gb\u00f3l \u00e9s Ausztr\u00e1li\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 smaradv\u00e1nyok kor\u00e1nak fel\u00fclviz\u2026 [+1666 chars]", "translated_title": "Mass extinction at the end of the perm period was not at the same time-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Origo.hu"}, "author": null, "title": "Meglep\u0151 kutat\u00e1si eredm\u00e9ny: a sarkvid\u00e9kek fel\u00e9 mozdult az \u00e9l\u0151vil\u00e1g - Origo", "description": "\u00c9rdekesen reag\u00e1lnak a tengeri n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s \u00e1llatok a vizek meleged\u00e9s\u00e9re.", "url": "https://www.origo.hu/tudomany/20200328-az-oceanok-melegedesevel-a-tengeri-allatok-a-sarkvidekek-fele-vonulnak.html", "urlToImage": "http://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/1405/20140519heringraj-illusztracio.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:40:00Z", "content": "Az \u00f3ce\u00e1nok meleged\u00e9s\u00e9vel a tengeri \u00e1llatok a sarkvid\u00e9kek fel\u00e9 vonulnak. Egy t\u00f6bb mint sz\u00e1z \u00e9vet \u00e1t\u00f6lel, nagyj\u00e1b\u00f3l 300 \u00e1llatot k\u00f6vet glob\u00e1lis elemz\u00e9s szerint az emls\u00f6k, planktonok, halak, n\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s tengeri madarak eloszl\u00e1sa a hm\u00e9rs\u00e9klet meleged\u00e9s\u00e9vel v\u00e1ltozi\u2026 [+2435 chars]", "translated_title": "Surprising result: the Arctic is moving towards the Arctic-Origo"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Vil\u00e1gi M\u00e1t\u00e9", "title": "Napf\u00e9nynek lenni nehezebb, mint a vil\u00e1g legdurv\u00e1bb dug\u00f3j\u00e1ban \u00fclni - Index.hu", "description": "Napf\u00e9nynek lenni nehezebb, mint a vil\u00e1g legdurv\u00e1bb dug\u00f3j\u00e1ban \u00fclni - A mai napf\u00e9ny hamarabb kelt \u00fatra, mint hogy az ember elkezdett volna ruh\u00e1t hordani.", "url": "https://index.hu/tudomany/til/2020/03/28/napfeny_nap_sugarzas_foton_proton/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3139/31392/313924/31392441_2410281_72e47f12544b310ad5c94406087c7440_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:04:00Z", "content": "Tegye fel a kez\u00e9t aki valaha belegondolt, hogy mennyi id alatt jut el a napf\u00e9ny a Napt\u00f3l az arcunkig. P\u00e1r m\u00e1sodperc? Esetleg egy-k\u00e9t perc? Egyik sem: nagyj\u00e1b\u00f3l nyolc percbe telik a f\u00e9nynek az \u00fat. Ok\u00e9, ez tal\u00e1n m\u00e9g r\u00e9mlik fizika\u00f3r\u00e1r\u00f3l, amikor a f\u00e9nysebess\u00e9grl \u2026 [+2349 chars]", "translated_title": "Being a sun light is harder than sitting in the world's roughest traffic jam."}, {"source": {"id": null, "name": "444.hu"}, "author": "Szily L\u00e1szl\u00f3", "title": "K\u00f6zadakoz\u00e1sb\u00f3l vett mag\u00e1nak a koronav\u00edrust kimutat\u00f3 PCR diagnosztikai g\u00e9pet a beretty\u00f3\u00fajfalui k\u00f3rh\u00e1z - 444.hu", "description": "A k\u00f6rzet fideszes parlamenti k\u00e9pvisel\u0151je is adakozott. Meglep\u0151en kis \u00f6sszegb\u0151l kij\u00f6n.", "url": "https://444.hu/2020/03/27/kozadakozasbol-vett-maganak-a-koronavirust-kimutato-pcr-diagnosztikai-gepet-a-berettyoujfalui-korhaz", "urlToImage": "https://4cdn.hu/kraken/image/upload/s--ad51AV9B--/c_limit,w_1160/7QyN2FZqmX6KCG8os.jpeg", "publishedAt": "2020-03-27T20:29:30Z", "content": "Mind\u00f6ssze 48 \u00f3ra alatt \u00f6sszeadt\u00e1k a beretty\u00f3\u00fajfalui c\u00e9gek \u00e9s mag\u00e1nemberek azt a 14 milli\u00f3 forintot, amibl a helyi Gr\u00f3f Tisza Istv\u00e1n K\u00f3rh\u00e1z meg tud v\u00e1s\u00e1rolni egy, a koronav\u00edrus tesztel\u00e9s\u00e9re \u00e9s kimutat\u00e1s\u00e1ra alkalmas, \u00fagynevezett PCR k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket - \u00edrja a Beretty\u00f3\u2026 [+2382 chars]", "translated_title": "From a public donation, he bought himself a PCR diagnostic machine for the coronavirus in Beretty\u00f3town Hospital-444.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Jo\u00f3b S\u00e1ndor, Nagy Roland, Szil\u00e1gyi M\u00e1t\u00e9", "title": "Val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1s: a mintav\u00e9tel - Iskolat\u00e9v\u00e9, \u00e9retts\u00e9gi felk\u00e9sz\u00edt\u0151: matek 2/10 - Index.hu", "description": "Val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1s: a mintav\u00e9tel - Iskolat\u00e9v\u00e9, \u00e9retts\u00e9gi felk\u00e9sz\u00edt\u0151: matek 2/10 - Csapodi Csaba, az ELTE oktat\u00f3ja r\u00e9szletesen elmagyar\u00e1zza a val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1st. \u00c9retts\u00e9gi felk\u00e9sz\u00edt\u0151 az Indexen, a m\u00e1sodik matek\u00f3ra.", "url": "https://index.hu/video/2020/03/27/iskolateve_erettsegi_matematika_masodik_ora/", "urlToImage": "https://pics.indavideo.hu/videos/003/319/752/1-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:33:00Z", "content": "Csapodi Csaba, az ELTE oktat\u00f3ja seg\u00edt az \u00e9retts\u00e9gire val\u00f3 felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9sben, 10 matematika\u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl.\r\nAz elad\u00e1sban sz\u00f3 lesz:\r\n<ul><li>a visszatev\u00e9ses \u00e9s a visszatev\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli mintav\u00e9telrl;</li><li>a binomi\u00e1lis eloszl\u00e1s k\u00e9plet\u00e9rl;</li><li>ezekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 \u2026 [+147 chars]", "translated_title": "Probability calculation: Sampling-School, Sgraduation: Math 2/10-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Kolozsi \u00c1d\u00e1m, Sz\u00e9mann Tam\u00e1s", "title": "Harmad\u00e1ra cs\u00f6kkent a budapesti l\u00e9gszennyezetts\u00e9g egy h\u00e9t alatt - Index.hu", "description": "Harmad\u00e1ra cs\u00f6kkent a budapesti l\u00e9gszennyezetts\u00e9g egy h\u00e9t alatt - Az OMSZ adatai vil\u00e1gosan mutatj\u00e1k: a j\u00e1rv\u00e1ny miatt n\u00e1lunk is \u00e9rezhet\u0151en javul a leveg\u0151, ahogy cs\u00f6kken a forgalom.", "url": "https://index.hu/techtud/2020/03/27/harmadara_csokkent_a_budapesti_legszennyezettseg_egy_het_alatt/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3226/32266/322660/32266055_2474555_d67cd4d7208815fd078ccd798d10da60_wm.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T12:57:00Z", "content": "A glob\u00e1lis koronav\u00edrus-j\u00e1rv\u00e1ny kev\u00e9s pozit\u00edv mell\u00e9khat\u00e1sa k\u00f6z\u00f6tt a legfontosabb a k\u00e1ros anyagok kibocs\u00e1t\u00e1scs\u00f6kkent\u00e9se. K\u00edn\u00e1ban ez 25 sz\u00e1zal\u00e9kos lehetett a legs\u00falyosabban \u00e9rintett idszakban, a gy\u00e1rak, ermvek \u00e9s a k\u00f6zleked\u00e9s le\u00e1ll\u00e1sa miatt a nitrog\u00e9n-dioxid-kon\u2026 [+5693 chars]", "translated_title": "Third, the air pollution in Budapest has decreased in one week-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Index.hu"}, "author": "Jo\u00f3b S\u00e1ndor, Lengyel-Szab\u00f3 P\u00e9ter, Szil\u00e1gyi M\u00e1t\u00e9, Somogyi P\u00e9ter, Nagy Roland, Fodor Orsolya", "title": "Egy neh\u00e9z feladat az \u00e9retts\u00e9gin: a val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1s - Index.hu", "description": "Egy neh\u00e9z feladat az \u00e9retts\u00e9gin: a val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1s - Csapodi Csaba, az ELTE oktat\u00f3ja a val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1sr\u00f3l \u00e9s a mintav\u00e9telr\u0151l tart rendhagy\u00f3 \u00f3r\u00e1t, ez a t\u00e9ma gyakran szerepel az \u00e9retts\u00e9gi feladatai k\u00f6z\u00f6tt.", "url": "https://index.hu/belfold/2020/03/27/iskolateve_erettsegi_matematika_masodik_ora_facebook_premier/", "urlToImage": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3222/32225/322257/32225743_2471595_0f354f03f6b0dd45009c04d11d757ae6_wm.gif", "publishedAt": "2020-03-27T11:55:00Z", "content": "Csapodi Csaba, az ELTE oktat\u00f3ja a val\u00f3sz\u00edns\u00e9gsz\u00e1m\u00edt\u00e1sr\u00f3l \u00e9s a mintav\u00e9telrl tart rendhagy\u00f3 \u00f3r\u00e1t, mert ez egy neh\u00e9z t\u00e9ma, ami gyakran szerepel az \u00e9retts\u00e9gi feladatai k\u00f6z\u00f6tt.\r\n<ul><li>Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a visszatev\u00e9ses \u00e9s a visszatev\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli mintav\u00e9tel k\u00f6z\u00f6tt?</li\u2026 [+605 chars]", "translated_title": "A difficult task at graduation: probability calculation-Index.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hvg.hu"}, "author": "HVG Kiad\u00f3 Zrt.", "title": "Pszichol\u00f3gia magazin: Mi\u00e9rt fontos, hogy besz\u00e9lgess\u00fcnk? - hvg.hu", "description": "A HVG Extra Pszichol\u00f3gia magazin \u00fajonnan indult YouTube-csatorn\u00e1j\u00e1n a lap szak\u00e9rt\u0151inek miniel\u0151ad\u00e1sait tekinthetik meg.", "url": "https://hvg.hu/pszichologiamagazin/20200327_Miert_fontos_hogy_beszelgessunk", "urlToImage": "https://images.hvg.hu/image.jpg?id=5b6dc3de-5360-412d-99b7-37e2d3d2e673&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "publishedAt": "2020-03-27T09:33:45Z", "content": "A HVG Extra Pszichol\u00f3gia magazin \u00fajonnan indult YouTube-csatorn\u00e1j\u00e1n a lap szak\u00e9rtinek minielad\u00e1sait tekinthetik meg.Honnan tudhatjuk meg, hogy hajlamosak vagyunk a depresszi\u00f3ra, vagy csak n\u00e9ha rossz a kedv\u00fcnk? Meglep lehet, de ismertek egyes \u00e9letciklusainkra \u2026 [+1065 chars]", "translated_title": "Psychology magazine, why is it important that we talk? -hvg.hu"}, {"source": {"id": null, "name": "Hvg.hu"}, "author": "HVG Kiad\u00f3 Zrt.", "title": "D\u00e9l-koreai luxus: a Hyundai pr\u00e9miumm\u00e1rk\u00e1ja ism\u00e9t hadat \u00fczen a n\u00e9met riv\u00e1lisoknak - hvg.hu", "description": "A koronav\u00edrus miatt nem \u00e9l\u0151ben, hanem online leleplezett \u00fajdons\u00e1g mozgat\u00e1s\u00e1r\u00f3l 4- \u00e9s 6-hengeres motorok gondoskodnak.", "url": "https://hvg.hu/cegauto/20200330_delkoreai_luxus_a_hyundai_premiummarkaja_ismet_hadat_uzen_a_nemet_rivalisoknak", "urlToImage": "https://images.hvg.hu/image.jpg?id=0e856063-e02a-4172-b3f0-d0e9614c9587&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "publishedAt": "2020-03-30T05:59:00Z", "content": "A koronav\u00edrus miatt nem \u00e9lben, hanem online leleplezett \u00fajdons\u00e1g mozgat\u00e1s\u00e1r\u00f3l 4- \u00e9s 6-hengeres motorok gondoskodnak.A Hyundai n\u00e9gy \u00e9ve alap\u00edtotta meg a kifejezetten pr\u00e9mium kateg\u00f3ri\u00e1s luxusaut\u00f3k gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1val foglalkoz\u00f3 alm\u00e1rk\u00e1j\u00e1t, a Genesist, mely a G70-es, G8\u2026 [+1497 chars]", "translated_title": "South Korean luxury: Hyundai's premium brand has once again declared war on the German rivals-hvg.hu"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "T\u00f6bb sz\u00e1z l\u00e9legeztet\u0151g\u00e9pet adom\u00e1nyoz New Yorknak a Tesla - H\u00edrad\u00f3", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiYmh0dHBzOi8vaGlyYWRvLmh1L2t1bGZvbGQvY2lray8yMDIwLzAzLzI5L3RvYmItc3phei1sZWxlZ2V6dGV0b2dlcGV0LWFkb21hbnlvei1uZXcteW9ya25hay1hLXRlc2xh0gEA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:09:48Z", "content": null, "translated_title": "He's donating hundreds of ventilators to New York for the Tesla News."}, {"source": {"id": null, "name": "Vezess.hu"}, "author": "Feh\u00e9r Patrik", "title": "Meglepet\u00e9s: legy\u0151ztek egy Tesl\u00e1t egy gyorsul\u00e1si versenyen - Vezess.hu", "description": "Egy l\u00f3er\u0151 elegend\u0151 volt, hogy lenyomj\u00e1k a villanyaut\u00f3t.", "url": "https://www.vezess.hu/vezetunk/2020/03/29/meglepetes-legyoztek-egy-teslat-egy-gyorsulasi-versenyen/", "urlToImage": "https://vezess2.p3k.hu/app/uploads/2020/03/snapshot-2-e1585483300805-700x467.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:01:00Z", "content": "Bven n\u00e9gy m\u00e1sodperc alatt gyorsul \u00e1ll\u00f3 helyzetbl 100 km/\u00f3r\u00e1s sebess\u00e9gre a Tesla Model S, Elon Musk villanyaut\u00f3ja igen sok skalpot gyjt\u00f6tt m\u00e1r be az elm\u00falt \u00e9vekben ezen a t\u00e9ren. Az 750 l\u00f3ers P100D-t azonban nem lehetetlen leverni, de nem v\u00e1rtuk, hogy ehhez min\u2026 [+432 chars]", "translated_title": "Surprise, they beat a Tesla in a drag race-drive."}, {"source": {"id": null, "name": "Vezess.hu"}, "author": "Sv\u00e9kus Gerg\u0151", "title": "Lotus Esprit Toyota V6 hibrid - Vezess.hu", "description": "A h\u00edresztel\u00e9sek szerint a Lotus folytatja egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t a Toyot\u00e1val, \u00e1m ez\u00fattal hibrid hajt\u00e1sl\u00e1ncban gondolkodnak.", "url": "https://www.vezess.hu/hirek/2020/03/29/lotus-esprit-toyota-v6-hibrid/", "urlToImage": "https://vezess2.p3k.hu/app/uploads/2020/03/lotus_esprit_concept_9-700x467.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:00:00Z", "content": "Nincs k\u00f6nny helyzetben a Lotus: a brit sportaut\u00f3-m\u00e1rk\u00e1t 2017-ben megvette a Geely. Ez j\u00f3 h\u00edr, mert az\u00f3ta is \u00f6mlik a p\u00e9nz az angol manufakt\u00far\u00e1ba, \u00e9s a k\u00f6vetkez \u00e9vekben m\u00e9g vaskosabb forr\u00e1sokra sz\u00e1m\u00edthatnak. Rossz viszont, mert az \u00faj tulajdonos (joggal) a Lotus\u2026 [+1249 chars]", "translated_title": "Lotus Esprit Toyota V6 Hybrid Leader."}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Egy hajsz\u00e1lon m\u00falt az \u00e9lete: a semmib\u0151l rep\u00fclt be a sz\u00e9lv\u00e9d\u0151n egy f\u00e9mcs\u0151! \u2013 VIDE\u00d3 - Aut\u00f3-Motor", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibWh0dHBzOi8vd3d3LmF1dG9tb3Rvci5odS9leHRyYS9lZ3ktaGFqc3phbG9uLW11bHQtYXotZWxldGUtYS1zZW1taWJvbC1yZXB1bHQtYmUtYS1zemVsdmVkb24tZWd5LWZlbWNzby12aWRlby_SAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T21:11:02Z", "content": null, "translated_title": "He had a hair on his head from nowhere, a metal pipe flying through the windshield of a car."}]