[{"source": {"id": null, "name": "Hospimedia.fr"}, "author": "Lydie Watremetz", "title": "Le CHU de Montpellier en cellule d'appui assure une prise en charge de proximit\u00e9 - Hospimedia", "description": "Lors d'un point presse organis\u00e9 ce 27\u00a0mars par visioconf\u00e9rence au CHU de Montpellier, Thomas Le Ludec et ses \u00e9quipes ont \u00e9voqu\u00e9 l'organisation mise en place pour prendre en charge les patients contamin\u00e9s par le coronavirus.L'Occitanie fait partie des territoi\u2026", "url": "https://www.hospimedia.fr/actualite/articles/20200330-gestion-des-risques-le-chu-de-montpellier-en", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:35:00Z", "content": "Lors d'un point presse organis\u00e9 ce 27\u00a0mars par visioconf\u00e9rence au CHU de Montpellier, Thomas Le Ludec et ses \u00e9quipes ont \u00e9voqu\u00e9 l'organisation mise en place pour prendre en charge les patients contamin\u00e9s par le coronavirus.L'Occitanie fait partie des territoi\u2026 [+3943 chars]", "translated_title": "Montpellier CHU in support cell ensures proximity support-Hospimedia"}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomistemaghrebin.com"}, "author": null, "title": "Le BCG, une protection contre le Covid-19 pour les soignants ? - Economiste Maghrebin", "description": "Des chercheurs pourraient utiliser le BCG contre le Covid-19, par sa capacit\u00e9 \u00e0 renforcer les d\u00e9fenses immunitaires.", "url": "https://www.leconomistemaghrebin.com/2020/03/30/le-bcg-une-protection-contre-le-covid-19-pour-les-soignants/", "urlToImage": "https://i2.wp.com/www.leconomistemaghrebin.com/wp-content/uploads/2020/03/BCG.jpg?fit=1200%2C601&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-30T08:26:33Z", "content": "Depuis peu, la communaut\u00e9 scientifique sattelle \u00e0 trouver des traitements alternatifs pour le Covid-19. En effet, les praticiens du monde entier recourent \u00e0 des m\u00e9dicaments d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9s pour dautres maladies, dont la Chroloquine qui fait d\u00e9bat. Quant au vacc\u2026 [+2037 chars]", "translated_title": "BCG, protection against Covid-19 for caregivers? -Maghrebin"}, {"source": {"id": null, "name": "Linstant-interview.com"}, "author": "pratik", "title": "Pr\u00e9visions r\u00e9gionales du march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-26 Thermo Fisher Scientific Inc., Abbott Laboratories , Hologic Inc. , Cepheid Inc. - Instant Interview", "description": "Le march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-2026 Le rapport est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l'\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9", "url": "https://www.linstant-interview.com/286907/previsions-regionales-du-marche-mondial-des-tests-du-papillomavirus-humain-2020-26-thermo-fisher-scientific-inc-abbott-laboratories-hologic-inc-cepheid-inc/", "urlToImage": "https://www.linstant-interview.com/wp-content/uploads/2020/03/Calibre-Research-9.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:23:29Z", "content": "Le march\u00e9 mondial des tests du papillomavirus humain 2020-2026 Le rapport est un document de recherche qui comprend des connaissances approfondies qui stimulent et aident \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de chaque c\u00f4t\u00e9 des activit\u00e9s de d\u00e9pistage du virus du papillome humain. I\u2026 [+5993 chars]", "translated_title": "Global Market Forecasts for Human Papillomavirus 2020-26 Thermo Fisher Scientific Inc., Abbott Laboratories, Hologic Inc., Cepheid Inc. -Instant Interview"}, {"source": {"id": null, "name": "News-24.fr"}, "author": null, "title": "Un quart des Britanniques pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus afin de raccourcir la p\u00e9riode de verrouillage - News 24", "description": "Un Britannique sur quatre pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus pour essayer de raccourcir le verrouillage. Dans un signe que les ministres ont finalement accept\u00e9 l'urgence des tests de masse,... Read More \u2192", "url": "https://news-24.fr/un-quart-des-britanniques-pourrait-etre-teste-pour-le-coronavirus-afin-de-raccourcir-la-periode-de-verrouillage/", "urlToImage": "https://news-24.fr/wp-content/uploads/2020/03/26558106-0-Britain_is_currently_conducting_only_antigen_testing_a_swab_that-m-20_1585515246433.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T08:17:20Z", "content": "Un Britannique sur quatre pourrait \u00eatre test\u00e9 pour le coronavirus pour essayer de raccourcir le verrouillage.\r\nDans un signe que les ministres ont finalement accept\u00e9 l'urgence des tests de masse, les responsables ont conclu des accords pour acheter 17,5 milli\u2026 [+7223 chars]", "translated_title": "One quarter of Britons could be tested for coronavirus to shorten locking period-News 24"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Un premier d\u00e9c\u00e8s au P\u00f4le sant\u00e9 Sarthe et Loir - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMidWh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy11bi1wcmVtaWVyLWRlY2VzLWF1LXBvbGUtc2FudGUtc2FydGhlLWV0LWxvaXItNjc5NTMwONIBdWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy11bi1wcmVtaWVyLWRlY2VzLWF1LXBvbGUtc2FudGUtc2FydGhlLWV0LWxvaXItNjc5NTMwOA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T08:17:02Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. First death at the P\u00f4le sant\u00e9 Sarthe et Loir-Ouest-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Manger trop sal\u00e9 affaiblit nos d\u00e9fenses immunitaires - Futura", "description": "On sait depuis longtemps qu\u2019une alimentation trop sal\u00e9e est un facteur d\u2019hypertension. Une nouvelle \u00e9tude montre que l\u2019exc\u00e8s sel nous rend aussi plus vuln\u00e9rable aux infections. Manger deux menus...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/medecine-manger-trop-sale-affaiblit-nos-defenses-immunitaires-80289/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/9/0/1/9015327e12_50161894_sel-immunite-tycson1-adobe-stock.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:47:32Z", "content": "On sait depuis longtemps qu'une alimentation trop sal\u00e9e est un facteur d'hypertension. Une nouvelle \u00e9tude montre\u00a0que l'exc\u00e8s sel nous rend aussi plus vuln\u00e9rable aux infections. Manger deux menus de fast-foods dans la journ\u00e9e suffit ainsi \u00e0 amoindrir significa\u2026 [+3782 chars]", "translated_title": "Eating too salty weakens our immune defenses-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "20min.ch"}, "author": "(ats)", "title": "Probl\u00e8mes de vue d\u00e9tect\u00e9s avant d'\u00eatre irr\u00e9versibles - 20 Minutes", "description": "L'EPFL a mis au point un appareil qui peut observer en d\u00e9tail des cellules du fond de l'oeil jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent invisibles.", "url": "https://www.20min.ch/ro/news/science/story/Problemes-de-vue-detectes-avant-d--tre-irreversibles-18331576", "urlToImage": "https://www.20min.ch/images/content/1/8/3/18331576/4/teaserbreit.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:43:00Z", "content": "\u00abC\u0092est un nouvel espoir pour faire reculer les probl\u00e8mes de vue, notamment ceux engendr\u00e9s par la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l\u0092\u00e2ge, ou DMLA\u00bb, a annonc\u00e9 vendredi l\u0092\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL). Cette maladie qui touche 26% des personnes \u2026 [+1584 chars]", "translated_title": "View problems detected before irreversible-20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus en France: la chloroquine aurait provoqu\u00e9 des morts et des effets toxiques cardiaques - RTBF", "description": "Des morts et des effets toxiques cardiaques auraient \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais apr\u00e8s administration d'hydroxychloroquine \u00e0 des patients, rapporte lundi Le Point.\n\nSelon le magazine, c'est le pharmacien d'un grand CHU de l'Hexagone qui a...", "url": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_coronavirus-en-france-la-chloriquine-aurait-provoque-des-morts-et-des-effets-toxiques-cardiaques?id=10470310", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/8/5/8/0136a49db7a8092fa68ae9433aadeafd-1585554387.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:10:00Z", "content": "Des morts et des effets toxiques cardiaques auraient \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais apr\u00e8s administration d'hydroxychloroquine \u00e0 des patients, rapporte lundi Le Point.\r\nSelon le magazine, c'est le pharmacien d'un grand CHU de l'Hexagone qui a donn\u00e9 l'\u2026 [+1994 chars]", "translated_title": "Coronavirus in France: Chloroquine caused cardiac death and toxic effects-RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Adrien", "title": "COVID-19: La course contre la montre pour la mise au point d'un vaccin contre le coronavirus - Techno-science.net", "description": "\ud83d\udcf0 Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/covid-19-course-contre-montre-mise-point-vaccin-contre-coronavirus-N19436.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/Universite-de-Montreal/2020/03/27/csm_20200326_vaccin_be4c2e02ba.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:00:07Z", "content": "Comme beaucoup de ses coll\u00e8gues, le professeur Andr\u00e9s Finzi, du D\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, r\u00e9oriente ses activit\u00e9s de recherche ces jours-ci pour s'engager dans la course au vaccin contre la COVID-1\u2026 [+8708 chars]", "translated_title": "COVID-19: The race against the clock for the development of a coronavirus vaccine-Techno-science.net"}, {"source": {"id": null, "name": "Siecledigital.fr"}, "author": "Valentin Cimino", "title": "Covid-19 : l'Inserm rassure les fran\u00e7ais sur le tra\u00e7age num\u00e9rique \u00e0 venir - Si\u00e8cle Digital", "description": "L'Inserm a pris la parole dans un communiqu\u00e9 de presse rassurer les fran\u00e7ais sur le tra\u00e7age num\u00e9rique qui pourrait voir le jour.", "url": "https://siecledigital.fr/2020/03/30/covid-19-linserm-rassure-les-francais-sur-le-tracage-numerique/", "urlToImage": "https://thumbor.sd-cdn.fr/HkMoZoPf5QhX4k-tEtlxqoaOSJ0=/1200x630/cdn.sd-cdn.fr/wp-content/uploads/2020/03/cdc-miQssrNdqEQ-unsplash-scaled.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:31:15Z", "content": "L\u2019Institut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale (Inserm) a pris la parole le 27 mars, pour pr\u00e9ciser le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019utilisation des donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques en France dans le cadre de la lutte contre la propagation de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. Obj\u2026 [+2231 chars]", "translated_title": "Covid-19: Inserm reassures French on future digital tracing-Digital Century"}, {"source": {"id": null, "name": "Tomsguide.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : non, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le Covid-19 - Tom's Guide", "description": "Contrairement aux premi\u00e8res constatations faites, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le COVID-19. Les sympt\u00f4mes observ\u00e9s chez les plus jeunes sont souvent plus l\u00e9gers, mais de rares d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.", "url": "https://www.tomsguide.fr/coronavirus-non-les-enfants-ne-sont-pas-immunises-contre-le-covid-19/", "urlToImage": "https://cdn.tomsguide.fr/content/uploads/sites/2/2020/03/virus-kid.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:58:00Z", "content": "Contrairement aux premi\u00e8res constatations faites, les enfants ne sont pas immunis\u00e9s contre le COVID-19. Les sympt\u00f4mes observ\u00e9s chez les plus jeunes sont souvent plus l\u00e9gers, mais de rares d\u00e9c\u00e8s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.Partout dans le monde, de nombreux enf\u2026 [+2175 chars]", "translated_title": "Coronavirus: No, children are not immune to the Covid-19-Tom's Guide"}, {"source": {"id": null, "name": "Europe1.fr"}, "author": null, "title": "T\u00c9MOIGNAGE - Ana\u00efs, 48 ans, atteinte du Covid-19 depuis deux semaines : \"On n'en voit pas la fin...\" - Europe 1", "description": "Ana\u00efs, 48 ans, a ressenti les premiers sympt\u00f4mes du Covid-19 il y a deux semaines. Aujourd'hui, elle fait le point sur son \u00e9tat de sant\u00e9 au micro d'Europe 1, encore tr\u00e8s fragile.&nbsp;", "url": "https://www.europe1.fr/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636", "urlToImage": "https://cdn-europe1.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/europe1/sante/temoignage-anais-48-ans-atteinte-du-covid-19-on-nen-voit-pas-la-fin-on-nen-peut-plus-3958636/54314494-1-fre-FR/TEMOIGNAGE-Anais-48-ans-atteinte-du-Covid-19-On-n-en-voit-pas-la-fin-on-n-en-peut-plus.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:57:20Z", "content": "T\u00c9MOIGNAGEMalade du Covid-19\u00a0depuis deux semaines, Ana\u00efs, m\u00e8re de famille de 48 ans qui habite \u00e0 Vaucresson dans les Hauts-de-Seine ne'en peux plus. Elle et deux de ses fils ont ressenti les sympt\u00f4mes du coronavirus il y a deux semaines, aujourdhui encore, so\u2026 [+926 chars]", "translated_title": "T\u00c9MOIGNAGE-Ana\u00efs, 48 years old, reached the Covid-19 for two weeks: \"We don't see the end ...\" - Europe 1"}, {"source": {"id": null, "name": "Ticpharma.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: le gouvernement \"ne travaille pas\" au tra\u00e7age num\u00e9rique de l'\u00e9pid\u00e9mie (Christophe Castaner) - TICpharma.com", "description": "PARIS (TICpharma) - Le gouvernement \"ne travaille pas\" \u00e0 un recours au tra\u00e7age num\u00e9rique pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'int\u00e9rieur, Christophe Castaner, le 26 mars au soir sur France 2.", "url": "https://www.ticpharma.com/story/1245/coronavirus-le-gouvernement-ne-travaille-pas-au-tracage-numerique-de-l-epidemie-(christophe-castaner).html", "urlToImage": "https://www.ticpharma.com/images/logopfb.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:54:14Z", "content": "Le Comit\u00e9 analyse recherche et expertise (Care), install\u00e9 le 24 mars pour conseiller le gouvernement, est notamment charg\u00e9 de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 \"l'opportunit\u00e9 de la mise en place d'une strat\u00e9gie num\u00e9rique d'identification des personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact de perso\u2026 [+7075 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Government \"does not work\" on digital tracing of the epidemic (Christophe Castaner) - TICpharma.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Israelvalley.com"}, "author": "Israelvalley Desk", "title": "D\u00e9sencombrer les salles de r\u00e9animation. Ce que fait l'Italie. - IsraelValley - IsraelValley", "description": "En Italie, ou la situation devient presque incontr\u00f4lable, une course de vitesse contre le Covid-19, vient d\u2019\u00eatre enclench\u00e9e avec pour arme cl\u00e9 l\u2019hydroxychloroquine (Plaquenil\u00ae, forme la mieux tol\u00e9r\u00e9e de la chloroquine). Tout particuli\u00e8rement dans le Lazio, r\u00e9\u2026", "url": "https://www.israelvalley.com/2020/03/desencombrer-les-salles-de-reanimation-ce-que-fait-litalie/", "urlToImage": "https://www.israelvalley.com/wp-content/uploads/2020/03/MjAyMDAzOTg3MjFjY2NhZWNmNzY5NTExYTYwMTJlMmE1ZDc4MDM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:29:40Z", "content": "En Italie, ou la situation devient presque incontr\u00f4lable, une course de vitesse contre le Covid-19, vient d\u00eatre enclench\u00e9e avec pour arme cl\u00e9 lhydroxychloroquine (Plaquenil\u00ae, forme la mieux tol\u00e9r\u00e9e de la chloroquine).\r\nTout particuli\u00e8rement dans le Lazio, r\u00e9g\u2026 [+1321 chars]", "translated_title": "Unlock the resuscitation rooms. What Italy does. -IsraelValley-IsraelValley"}, {"source": {"id": null, "name": "Africain.info"}, "author": "Revue de presse : Copyright Africain.info, Source : Niarela", "title": "Afrique : Coronavirus : La terreur du si\u00e8cle - Africain.info", "description": "L\u2019analyse des g\u00e9nomes du Covid-19 aurait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une origine double du virus. On ignore encore si cette recombinaison s\u2019est faite chez un pangolin ou\u00a0(...)", "url": "http://www.africain.info/news=4444681", "urlToImage": "", "publishedAt": "2020-03-30T05:02:45Z", "content": "Le portail Africain.info indexe des journaux existants par ailleurs ind\u00e9pendamment sur le web. Les opinions exprim\u00e9es dans ces journaux ne refl\u00e8tent pas les opinions dAfricain.info, et ne peuvent lui \u00eatre imput\u00e9es. Pour toute r\u00e9clamation sur les contenus, voi\u2026 [+285 chars]", "translated_title": "Africa: Coronavirus: Terror of the Century-Africain.info"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "Andrea Valeria", "title": "Voici comment savoir si vous souffrez de la COVID-19 - Le Journal de Montr\u00e9al", "description": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a d\u00e9velopp\u00e9 un guide pour aider les gens \u00e0 savoir s\u2019ils sont atteints ou non de la COVID-19.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/30/voici-comment-savoir-si-vous-souffrez-de-la-covid-19", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/AdobeStock_171568053_ccd68d8fc3-6e5f-42a1-924c-36a7a7cb0c7c_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=191&w=1292&h=532&width=1200", "publishedAt": "2020-03-30T05:00:00Z", "content": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a d\u00e9velopp\u00e9 un guide pour aider les gens \u00e0 savoir sils sont atteints ou non de la COVID-19. Le Journal vous pr\u00e9sente aujourdhui un r\u00e9sum\u00e9 de ce guide dautosoins, ainsi que certaines informations sur la marche \u00e0 suivre si on pense \u00eatre\u2026 [+3916 chars]", "translated_title": "Here is how to know if you are suffering from COVID-19-Le Journal de Montr\u00e9al"}, {"source": {"id": null, "name": "Cnews.fr"}, "author": "CNEWS", "title": "Gu\u00e9rir du coronavirus, et apr\u00e8s : quelles sont les s\u00e9quelles laiss\u00e9es par le Covid-19 ? - CNEWS.fr", "description": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.", "url": "https://www.cnews.fr/france/2020-03-30/guerir-du-coronavirus-et-apres-quelles-sont-les-sequelles-laissees-par-le-covid-19", "urlToImage": "https://static.cnews.fr/sites/default/files/virus-4898571_1920_5e7f44dd36ab8.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:12:00Z", "content": "Une maladie qui ne ressemble \u00e0 aucune autre. C'est ce que ressentent les patients gu\u00e9ris du coronavirus. Mais malgr\u00e9 la gu\u00e9rison, le Covid-19 laissera des traces, somme toute pas identiques d'une personne \u00e0 l'autre.\r\nEn effet, \u00abon ne pense pas qu'il y ait des\u2026 [+2581 chars]", "translated_title": "Healing the coronavirus, and after: what are the sequelae left by Covid-19? -CNEWS.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecourrier.vn"}, "author": "Le Courrier du Vietnam", "title": "Des \"cas de toxicit\u00e9 cardiaque\" apr\u00e8s la prise d'hydroxychloroquine en autom\u00e9dication - Le Courrier du Vietnam", "description": "Des", "url": "https://www.lecourrier.vn/des-cas-de-toxicite-cardiaque-apres-la-prise-dhydroxychloroquine-en-automedication/715128.html", "urlToImage": "https://imagelecourrier.vnanet.vn/uploaded/2020/3/30/0708017227c3e61195861651bd31d983beb5924c9-768x510.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:03:00Z", "content": "&gt;&gt;800 d\u00e9c\u00e8s quotidiens, l'Italie stoppe toute activit\u00e9 productive non essentielle&gt;&gt;Un nouveau marqueur identifi\u00e9 pour pr\u00e9dire l'efficacit\u00e9 de l'immunoth\u00e9rapie\"Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s (...) suite \u00e0 des prises en autom\u00e9dicatio\u2026 [+2075 chars]", "translated_title": "\"Cases of cardiac toxicity\" following the use of hydroxychloroquine in self-medication-Le Courrier du Vietnam"}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Le HuffPost", "title": "Contre le coronavirus, le guide pour d\u00e9sinfecter aliments et cuisine - Le HuffPost", "description": "En ces temps de confinement, voici comment nettoyer votre maison et ce que vous mangez pour ne pas laisser une seule chance au Covid-19.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/coronavirus-desinfectez-vos-aliments-et-votre-cuisine-en-suivant-ces-conseils_fr_5e7e2b05c5b66149226682ca", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e7e2d06240000580ccea716.jpeg?cache=bqk5HAywj1&ops=1778_1000", "publishedAt": "2020-03-30T03:01:00Z", "content": "Cela signifie faire \u00e0 manger et nettoyer davantage. M\u00eame lorsque vous n\u00eates pas r\u00e9unis autour de la table, il est probable que tout le monde entrera et sortira de la cuisine toute la journ\u00e9e pour grignoter ou se prendre quelque chose \u00e0 boire.\r\nVoici quelques \u2026 [+7184 chars]", "translated_title": "Against the coronavirus, the Food and Cooking Guide-The HuffPost"}, {"source": {"id": null, "name": "Japanfm.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus signifie des offres de voyage \u00e0 gogo \u2013 mais les concluriez-vous? - JapanFM", "description": "Qu'est-ce que le coronavirus?", "url": "https://www.japanfm.fr/coronavirus-signifie-des-offres-de-voyage-a-gogo-mais-les-concluriez-vous/", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T01:20:10Z", "content": "Quest-ce que le coronavirus?\r\nUn coronavirus est un type de virus qui peut provoquer des maladies chez les animaux et les humains. Les virus p\u00e9n\u00e8trent dans les cellules \u00e0 lint\u00e9rieur de leur h\u00f4te et les utilisent pour se reproduire et perturber les fonctions n\u2026 [+12223 chars]", "translated_title": "Coronavirus means travel offers to gogo-but will you conclude them? -JapanFM"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Italie: le virus avait-il sept semaines d'avance? - PIEUVRE.CA", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiTWh0dHBzOi8vd3d3LnBpZXV2cmUuY2EvMjAyMC8wMy8yOS9zb2NpZXRlLXNhbnRlLWNvcm9uYXZpcnVzLWl0YWxpZS1kZXRlY3Rpb24v0gEA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T00:39:00Z", "content": null, "translated_title": "Italy: Was the virus seven weeks ahead? -PIEUVRE.CA"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "\u00c9tienne Par\u00e9", "title": "Des malades chroniques priv\u00e9s de chloroquine | JDQ - Le Journal de Qu\u00e9bec", "description": "Le INESSS a statu\u00e9 que les prescriptions de chloroquine et de son d\u00e9riv\u00e9, l\u2019hydroxychloroquine, ne pourront plus \u00eatre renouvel\u00e9es, sauf exception.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/29/des-malades-chroniques-prives-de-chloroquine", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/3b7bdad0-13c1-11ea-b5c6-d101748e13c3_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=192&w=1200&h=494&width=1200", "publishedAt": "2020-03-29T23:46:00Z", "content": "MONTR\u00c9AL La chloroquine, ce m\u00e9dicament utilis\u00e9 pour traiter la COVID-19 devenu soudainement controvers\u00e9, est prescrite depuis des ann\u00e9es \u00e0 des gens qui souffrent darthrite. Ces derniers vont toutefois devoir sen priver, le temps de la crise du coronavirus.\r\nC\u2026 [+2420 chars]", "translated_title": "Des patients Chronic Private de chloroquine | JDQ-Le Journal de Qu\u00e9bec"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldemontreal.com"}, "author": "\u00c9lise Jett\u00e9", "title": "COVID-19: les r\u00e9ponses \u00e0 vos questions - Le Journal de Montr\u00e9al", "description": "Vous \u00eates toujours nombreux \u00e0 nous poser des questions sur la pand\u00e9mie de COVID-19. Voici les r\u00e9ponses des experts \u00e0 certaines d\u2019entre elles.", "url": "https://www.journaldemontreal.com/2020/03/29/covid-19-les-reponses-a-vos-questions", "urlToImage": "https://m1.quebecormedia.com/emp/emp/AdobeStock_3235962571446995d-fce5-4b0f-8f4a-d60a82f803de_ORIGINAL.jpg?impolicy=crop-resize&x=0&y=546&w=4296&h=1771&width=1200", "publishedAt": "2020-03-29T22:07:00Z", "content": "Vous \u00eates toujours nombreux \u00e0 nous poser des questions sur la pand\u00e9mie de COVID-19. Voici les r\u00e9ponses des experts \u00e0 certaines dentre elles. \r\n*CONTINUEZ DE NOUS \u00c9CRIRE \u00c0 LADRESSE CORONAVIRUS@QUEBECORMEDIA.COM, ET NOUS TENTERONS DE R\u00c9PONDRE \u00c0 VOS QUESTIONS DA\u2026 [+8396 chars]", "translated_title": "COVID-19: The answers to your questions-Le Journal de Montr\u00e9al"}, {"source": {"id": null, "name": "Huffingtonpost.fr"}, "author": "Maxime Bourdeau", "title": "Contre le coronavirus, pas d\u2019hydroxychloroquine en autom\u00e9dication, alertent les autorit\u00e9s - Le HuffPost", "description": "Les autorit\u00e9s de sant\u00e9 alertent sur \"les dangers de l\u2019hydroxychloroquine qui ne doit en aucun cas \u00eatre prise en autom\u00e9dication\".", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/contre-le-coronavirus-pas-dhydroxychloroquine-en-automedication-alertent-les-autorites_fr_5e810878c5b6256a7a2cb7e3", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/5e810a9d2400006a0bcea850.jpeg?cache=kOuc7wKUHE&ops=1200_630", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:44Z", "content": "CORONAVIRUS - Des \u201ccas de toxicit\u00e9 cardiaque\u201d ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du Covid-19 qui avaient pris en autom\u00e9dication de l\u2019hydroxychloroquine,\u00a0promu par certains scientifiques comme un rem\u00e8de possible contre le coronavirus, \u2026 [+2381 chars]", "translated_title": "Against coronavirus, no hydroxychloroquine in self-medication, alert authorities-The HuffPost"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque apr\u00e8s la prise d'hydroxychloroquine - maville.com", "description": "Info Draguignan Coronavirus Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque apr\u00e8s la prise dhydroxychloroquine -... Draguignan", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-des-cas-de-toxicite-cardiaque-apres-la-prise-d-hydroxychloroquine-6795067", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/29/P22665344D4055702G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:56:00Z", "content": "Des cas de toxicit\u00e9 cardiaque ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur des personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes du Covid-19 qui avaient pris en autom\u00e9dication de l\u2019hydroxychloroquine, promu par certains scientifiques comme un rem\u00e8de possible contre le virus, mettent en garde diman\u2026 [+2244 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Cases of cardiac toxicity after taking hydroxychloroquine-maville.com"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Christian Losson", "title": "\u00abEn confinement, le b\u00e9n\u00e9fice d'un d\u00e9pistage massif n'est pas d\u00e9montr\u00e9\u00bb - Lib\u00e9ration", "description": "Pour le professeur de\u00a0virologie J\u00e9r\u00f4me Le\u00a0Goff, m\u00eame s\u2019il faut multiplier les tests, leur\u00a0g\u00e9n\u00e9ralisation n\u2019est plus\u00a0forc\u00e9ment utile \u00e0\u00a0ce\u00a0stade de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "url": "https://www.liberation.fr/france/2020/03/29/en-confinement-le-benefice-d-un-depistage-massif-n-est-pas-demontre_1783511", "urlToImage": "https://medias.liberation.fr/photo/1303638-corona-drive-drive-test-for-covid-19.jpg?modified_at=1585513000&amp;picto=fb&amp;ratio_x=191&amp;ratio_y=100&amp;width=1080", "publishedAt": "2020-03-29T20:17:17Z", "content": "Search\r\nDirect\r\nUser\r\n100\r\nZoom\r\nQuiz\r\n?\r\nLib\u00e9ration Diamond\r\nclock\r\nxml\r\nnetvibes\r\nlive\r\nanciens-numeros\r\ndata\r\ndesintox\r\ndiapo\r\nedito\r\nelection-2017\r\nelection\r\nessentiel\r\ngenerique\r\nidee\r\njo\r\nnext\r\nportrait\r\nradio\r\nson\r\nalerte\r\ntop-100\r\nstar\r\nune\r\nvideo\r\nsc\u2026 [+398 chars]", "translated_title": "\"In confinement, the benefit of mass screening is not demonstrated\" - Liberation"}, {"source": {"id": null, "name": "20minutes.fr"}, "author": "Fabrice Pouliquen", "title": "Coronavirus : Les malades soign\u00e9s avec de la chloroquine inquiets apr\u00e8s la ru\u00e9e dans les pharmacies - 20 Minutes", "description": "Avant d\u2019\u00eatre un possible rem\u00e8de contre le coronavirus, la chloroquine est\u00a0un traitement indispensable pour les malades du lupus ou de polyarthrite rhumato\u00efde. Ils\u00a0craignent d\u2019en\u00a0manquer, m\u00eame apr\u00e8s le d\u00e9cret paru jeudi encadrant la d\u00e9livrance du m\u00e9dicament", "url": "https://www.20minutes.fr/sante/2750483-20200329-coronavirus-malades-soignes-chloroquine-inquiets-apres-ruee-pharmacies", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/xNh6MK5vTBWU4TLHpcIWSg/648x360_pharmacien-montre-boite-plaquenil-23-mars-rennes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:48:09Z", "content": "Un pharmacien montre une bo\u00eete de Damien Meyer / AFP\r\nCest un coup de fil, anonyme, qui a fait d\u00e9border le vase. \u00ab\u00a0Il y a un peu plus dune semaine, une personne me contacte pour me dire quelle sest procur\u00e9 de nombreuses bo\u00eetes de Plaquenil et quelle propose d\u2026 [+6948 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Patients treated with chloroquine worried after the drugstore-20 Minutes"}, {"source": {"id": null, "name": "Bfmtv.com"}, "author": "RMC", "title": "Coronavirus: pourquoi Douste-Blazy soutient Raoult sur la chloroquine - BFMTV.COM", "description": "Au micro de RMC, l'ancien ministre de la Sant\u00e9 Philippe Douste-Blazy a redit\u00a0ce dimanche soir\u00a0l'importance, selon lui, d'autoriser les m\u00e9decins fran\u00e7ais \u00e0 prescrire de l\u2019hydroxychloroquine\u00a0aux malades du coronavirus. Il rappelle par ailleurs que les essais ef\u2026", "url": "https://rmc.bfmtv.com/emission/coronavirus-pourquoi-douste-blazy-soutient-raoult-sur-la-chloroquine-1884476.html", "urlToImage": "https://www.bfmtv.com/i/0/0/23e/028fbd3527629eb3e5a27ee1112f6.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T19:25:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: why Douste-Blazy supports Raoult on chloroquine-BFMTV.COM"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. B\u00e9con-les-Granits : consultations \u00e0 pied et en voiture - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMimQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtYmVjb24tbGVzLWdyYW5pdHMtY29uc3VsdGF0aW9ucy1hLXBpZWQtZXQtZW4tdm9pdHVyZS02MTQ1M2ZlZS03MWUxLTExZWEtODhhZS00OGZhMDJlMDIxMzTSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T18:15:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. B\u00e9con-les-Granits: consultations on foot and by car-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus: une deuxi\u00e8me vague arrive, face \u00e0 des m\u00e9decins mal prot\u00e9g\u00e9s - Le Soir", "description": "G\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes craignent l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une seconde vague de patients compos\u00e9e de malades du Covid sortis de l\u2019h\u00f4pital et de citoyens victimes du report de soins.", "url": "https://www.lesoir.be/290865/article/2020-03-29/coronavirus-une-deuxieme-vague-arrive-face-des-medecins-mal-proteges", "urlToImage": "https://plus.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/29/node_290865/27485357/public/2020/03/29/B9723074002Z.1_20200329190950_000+G79FQ39T8.2-0.jpg?itok=DfDTbTNA1585511063", "publishedAt": "2020-03-29T18:09:00Z", "content": "G\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes craignent larriv\u00e9e dune seconde vague de patients compos\u00e9e de malades du Covid sortis de lh\u00f4pital et de citoyens victimes du report de soins.", "translated_title": "Coronavirus: second wave arrives, facing poorly protected doctors-Le Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Recueilli par Pierre FONTANIER.", "title": "Bretagne - Coronavirus. Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy : \u00ab \u00c9viter la d\u00e9tresse psychologique dans les - maville.com", "description": "Depuis le vendredi 20 mars 2020, six employ\u00e9s et un r\u00e9sident d\u2019un Ehpad de la Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy, \u00e0 Combrit (Finist\u00e8re), ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s. Steven Tr\u00e9guer, directeur g\u00e9n\u00e9ral, explique comment la fondation fait face.", "url": "https://www.ouest-france.fr/bretagne/quimper-29000/coronavirus-fondation-masse-trevidy-eviter-la-detresse-psychologique-dans-les-ehpad-6794858", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzNmYyNjAyMWU3MGU4NzFjMGU2MzdkNWUxMWRmMThmZjg?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C64&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=621a0f216aad3bdc0944b5066d7b9826dbfdc6eee6489d2d9acfa3f71ea1b1a6", "publishedAt": "2020-03-29T18:00:00Z", "content": "Entretien\r\nSteven Tr\u00e9guer, 39\u00a0ans, directeur de la Fondation Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy (Finist\u00e8re) depuis janvier\u00a02020.\r\nSept cas de coronavirus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans un de vos Ehpad \u00e0 Combrit. Comment faites-vous face\u00a0?\r\nNous avons effectivement un r\u00e9sident et six salar\u2026 [+2633 chars]", "translated_title": "Brittany-Coronavirus. Mass\u00e9-Tr\u00e9vidy Foundation: Avoid psychological distress in-maville.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Pays de Loire - Coronavirus. Comment garantir sa s\u00e9curit\u00e9 informatique lorsqu'on t\u00e9l\u00e9travaille - maville.com", "description": "Info La Roche sur Yon Pays de Loire - Coronavirus Comment garantir sa s\u00e9curit\u00e9 informatique... La Roche sur Yon", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-teletravail-comment-se-sentir-en-securite-distance-6794878", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/30/P22665585D4055468G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:48:00Z", "content": "La crise sanitaire a pouss\u00e9 une grande majorit\u00e9 dentreprises \u00e0 passer en t\u00e9l\u00e9travail. Franz Jarry, directeur g\u00e9n\u00e9ral dADN Ouest, un des plus grands r\u00e9seaux regroupant plus de six cents entreprises num\u00e9riques en Pays de la Loire et Bretagne, donne ses conseils\u2026 [+2490 chars]", "translated_title": "Pays de Loire-Coronavirus. How to ensure IT security when teleworking-maville.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Dixquatre.com"}, "author": "La r\u00e9daction", "title": "COVID-19 : 27 cas confirm\u00e9s en Abitibi-T\u00e9miscamingue - DixQuatre", "description": "COVID-19 : L\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue compte maintenant 27 personnes qui ont contract\u00e9s le virus.\u00a0 Trois de plus En date du 28 mars nous l\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue comptait 24 cas de COVID-19. Un d\u00e9c\u00e8s a aussi \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 li\u00e9 \u00e0 ce virus. En ce dimanche, trois pers\u2026", "url": "https://dixquatre.com/2020/03/29/covid-19-27-cas-confirmes-en-abitibi-temiscamingue/", "urlToImage": "https://dixquatre.com/wp-content/uploads/2020/03/covid-19.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:40:00Z", "content": "COVID-19 : L\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue compte maintenant 27 personnes qui ont contract\u00e9s le virus.\u00a0\r\nTrois de plus\r\nEn date du 28 mars nous l\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue comptait 24 cas de COVID-19. Un d\u00e9c\u00e8s a aussi \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 li\u00e9 \u00e0 ce virus. En ce dimanche, trois pe\u2026 [+2728 chars]", "translated_title": "COVID-19: 27 confirmed cases in Abitibi-T\u00e9miscamingue-DixQuatre"}, {"source": {"id": null, "name": "Leparisien.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : non, en Seine-Saint-Denis, \u00abon ne laisse pas les patients de plus de 70 ans mourir\u00bb - Le Parisien", "description": "Une vid\u00e9o, qui semble avoir \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e en cachette \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Robert-Ballanger, \u00e0 Aulnay-sous-Bois, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9e plus de 365 000 f", "url": "http://www.leparisien.fr/seine-saint-denis-93/coronavirus-non-en-seine-saint-denis-on-ne-laisse-pas-les-patients-de-plus-de-70-ans-mourir-29-03-2020-8290299.php", "urlToImage": "https://arc-anglerfish-eu-central-1-prod-leparisien.s3.amazonaws.com/public/R2V52QX55WJRRNIUJFIHH5P5IA.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:22:41Z", "content": "La vid\u00e9o, qui tourne depuis plusieurs jours sur les r\u00e9seaux sociaux - et que nous avons fait le choix de ne pas relayer - s\u00e8me angoisse et col\u00e8re chez des milliers d'internautes. Tourn\u00e9e \u00e0 la d\u00e9rob\u00e9e via l'application Snapchat et post\u00e9e le 24 mars sur YouTube\u2026 [+3754 chars]", "translated_title": "Coronavirus: No, in Seine-Saint-Denis, \"we don't let patients over 70 die\" - Le Parisien"}, {"source": {"id": null, "name": "Financialafrik.com"}, "author": null, "title": "Covid-19: en C\u00f4te d'Ivoire, le bilan fait un bond inqui\u00e9tant et envoie les abidjanais vers les feuilles de Neem - Financial Afrik", "description": "Le minist\u00e8re ivoirien de la Sant\u00e9 et de l\u2019Hygi\u00e8ne publique annonce, dimanche 29 mars 2020, la d\u00e9tection de 39 nouveaux cas de personnes atteintes de la maladie \u00e0 Coronavirus. Ce qui porte d\u00e9sormais\u2026", "url": "http://www.financialafrik.com/2020/03/29/covid-19-en-cote-divoire-le-bilan-fait-un-bond-inquietant-et-envoie-les-abidjanais-vers-les-feuilles-de-neem/", "urlToImage": "http://www.financialafrik.com/wp-content/uploads/2020/03/Abidjan-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:17:28Z", "content": "En 2020, le S\u00e9n\u00e9gal lance officiellement son cycle de licences. Des blocs p\u00e9troliers et gaziers sont propos\u00e9s aux compagnies dexploration. Dans le m\u00eame temps, le pays lance lexploitation de son premier parc \u00e9olien et avance sur diff\u00e9rents projets cl\u00e9s dans le\u2026 [+4020 chars]", "translated_title": "Covid-19: In C\u00f4te d' Ivoire, the record makes a worrying leap and sends the abidjanais to the leaves of Neem-Financial Afrik"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Beno\u00eet LASCOUX.", "title": "Coronavirus. Fr\u00e9d\u00e9ric prend des gants mais livre Ouest-France chaque matin - Ouest-France", "description": "Voil\u00e0 vingt ans que Fr\u00e9d\u00e9ric Margerin-Varin livre Ouest-France chaque matin dans les bo\u00eetes aux lettres des abonn\u00e9s, dans l\u2019agglom\u00e9ration caennaise. Et ce n\u2019est pas le coronavirus qui l\u2019emp\u00eache de travailler quand tout le monde dort. La preuve : l\u2019une des tou\u2026", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-frederic-prend-des-gants-mais-livre-ouest-france-chaque-matin-6794981", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzNjYxZmE5ZWY0NWQ5ZjcyZjYzZGEzYWIwNGEzNDI3ZDg?width=1260&height=712&focuspoint=49%2C45&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=f02f84b7e0e77333d664c3d36d022bbfbc0b137bae79f779b5a81b3dc902dece", "publishedAt": "2020-03-29T16:33:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Cela fait vingt ans que je livre le journal chaque matin. Je travaille 6\u00a0jours sur 7, du lundi au samedi. Et je nai jamais pos\u00e9 un seul arr\u00eat de maladie.\u00a0\u00bb Fr\u00e9d\u00e9ric Margerin-Varin, \u00e2g\u00e9 de 56\u00a0ans, a la conscience professionnelle, cest le moins que lon puisse\u2026 [+10 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Frederick takes gloves but delivers West-France every morning-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Theconversation.com"}, "author": "John Bergeron", "title": "Le financement de la recherche scientifique fondamentale est crucial pour faire face \u00e0 la pand\u00e9mie de coronavirus - La Conversation Canada", "description": "Les recherches ant\u00e9rieures et actuelles sur les coronavirus contribuent \u00e0 \u00e9clairer la r\u00e9ponse \u00e0 la pand\u00e9mie actuelle, mais les r\u00e9ductions de financement pourraient menacer ces programmes.", "url": "http://theconversation.com/le-financement-de-la-recherche-scientifique-fondamentale-est-crucial-pour-faire-face-a-la-pandemie-de-coronavirus-134719", "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/323818/original/file-20200329-146699-mpilma.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C239%2C6953%2C3471&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop", "publishedAt": "2020-03-29T16:02:00Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a montr\u00e9 que le virus est omnipr\u00e9sent et fait des victimes nombreuses parmi les populations les plus vuln\u00e9rables. Cette pand\u00e9mie est un signal dalarme pour les pays qui ont ignor\u00e9 la mise en garde de chercheurs \u00e9minents quant \u00e0 lin\u00e9vit\u2026 [+7874 chars]", "translated_title": "Funding for basic scientific research is crucial to dealing with the coronavirus pandemic-The Conversation Canada"}, {"source": {"id": null, "name": "Breakingnews.fr"}, "author": null, "title": "De tr\u00e8s bons gar\u00e7ons sont form\u00e9s pour flairer les cas de coronavirus \u2013 . - Breakingnews.fr", "description": "Les tests de coronavirus pourraient \u00eatre tr\u00e8s diff\u00e9rents dans les zones surpeupl\u00e9es si ce projet d'essai r\u00e9ussit: les scientifiques du Royaume-Uni", "url": "https://www.breakingnews.fr/science/de-tres-bons-garcons-sont-formes-pour-flairer-les-cas-de-coronavirus-401574.html", "urlToImage": "https://q2m8n2k6.rocketcdn.me/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-covid-19-california-dogs.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:07:00Z", "content": "Les tests de coronavirus pourraient \u00eatre tr\u00e8s diff\u00e9rents dans les zones surpeupl\u00e9es si ce projet d\u2019essai r\u00e9ussit: les scientifiques du Royaume-Uni cherchent \u00e0 voir si les chiens peuvent reconna\u00eetre les patients par une odeur particuli\u00e8re.Les chiens ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9\u2026 [+3749 chars]", "translated_title": "Very good boys are trained to flaid coronavirus cases -. -Breakingnews.fr"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. Les \u00e9coliers de Duault dessinent pour l'h\u00f4pital de Guingamp - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMigwFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtbGVzLWVjb2xpZXJzLWRlLWR1YXVsdC1kZXNzaW5lbnQtcG91ci1sLWhvcGl0YWwtZGUtZ3VpbmdhbXAtNjc5NDkwNNIBgwFodHRwczovL2FtcC5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtbGVzLWVjb2xpZXJzLWRlLWR1YXVsdC1kZXNzaW5lbnQtcG91ci1sLWhvcGl0YWwtZGUtZ3VpbmdhbXAtNjc5NDkwNA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T15:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Duault's schoolchildren draw for Guingamp-Ouest hospital-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Santelog.com"}, "author": null, "title": "COVID-19 : De la chauve-souris \u00e0 l'Homme en passant par le pangolin - sant\u00e9 log", "description": "Alors que l'infection au coronavirus SARS-CoV-2 poursuit rapidement sa propagation avec, \u00e0 ce jour 30 mars 2020, 700.000 cas confirm\u00e9s dans 177 pays et plus de 32.000 d\u00e9c\u00e8s, il est crucial de mieux comprendre ses m\u00e9canismes cellulaires. Des \u00e9tudes r\u00e9centes su\u2026", "url": "https://www.santelog.com/actualites/covid-19-de-la-chauve-souris-lhomme-en-passant-par-le-pangolin", "urlToImage": "https://www.santelog.com/sites/santelog.com/www.santelog.com/files/images/accroche/covid_genetique_adobestock_206681170.jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T14:28:35Z", "content": "<ul><li>Une \u00e9tude r\u00e9cente qui a analys\u00e9 le g\u00e9nome du nouveau coronavirus a sugg\u00e9r\u00e9 que les serpents pouvaient constituer la source du virus, cependant les coronavirus sont document\u00e9s comme ne pouvant infecter que les mammif\u00e8res et les oiseaux\u00a0;</li><li>une au\u2026 [+1794 chars]", "translated_title": "COVID-19: From bat to man to pangolin-health log"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. De petites mains au grand c\u0153ur se mobilisent - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMidWh0dHBzOi8vd3d3Lm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy1kZS1wZXRpdGVzLW1haW5zLWF1LWdyYW5kLWNvZXVyLXNlLW1vYmlsaXNlbnQtNjc5NDgyM9IBdWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy1kZS1wZXRpdGVzLW1haW5zLWF1LWdyYW5kLWNvZXVyLXNlLW1vYmlsaXNlbnQtNjc5NDgyMw?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T13:49:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus. Small hands at the heart of the heart-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": "Sylvain AMIOTTE.sylvain.amiotte@ouest-france.fr", "title": "Coronavirus. Aux urgences de Ch\u00e2teaubriant, un \u00ab calme angoissant \u00bb avant la vague - Ouest-France", "description": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital de Ch\u00e2teaubriant (Loire-Atlantique), le service des urgences se pr\u00e9pare \u00e0 faire face \u00e0 la vague de malades du coronavirus. Sans savoir quand elle surviendra, ni avec quelle ampleur. Une urgentiste raconte la crainte de la submersion et, pour l\u2019heu\u2026", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-aux-urgences-de-chateaubriant-un-calme-angoissant-avant-la-vague-6794811", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDAzOGY1MTQ0YzVkYWYzYzRhM2MyNDg3MzFhYzk2NTg2N2Y?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=4b8f713ea0380af91b482bb26fbd5d56ba9b23c357c3aac5085177ce84a9fb03", "publishedAt": "2020-03-29T13:31:00Z", "content": "\u00ab\u00a0Lactivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par deux depuis plus de quinze jours.\u00a0\u00bb Cest le paradoxe que vit actuellement le service des urgences de Ch\u00e2teaubriant, \u00e0 linstar de ses homologues de Loire-Atlantique et des cabinets de m\u00e9decine de ville, en pleine pand\u00e9mie de coron\u2026 [+768 chars]", "translated_title": "Coronavirus. Aux emergencies de Ch\u00e2teaubriant, un \" Agonizing calm \" Before the wave-West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "UZ Brussel : tous les patients sont test\u00e9s pour le coronavirus. Quels r\u00e9sultats? - RTBF", "description": "Depuis lundi, tous les patients admis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital UZ Brussel pour une hospitalisation classique de plus d\u2019un jour sont test\u00e9s pour d\u00e9tecter la pr\u00e9sence ou non du coronavirus. Depuis deux semaines, 164 patients ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s, 8% d\u2019entre eux sont...", "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_uz-brussel-tous-les-patients-sont-testes-pour-le-coronavirus?id=10470064", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/d/c/6/df9f41ed2a8af3a85b3028f9d3ec0708-1585487172.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:06:00Z", "content": "Depuis lundi, tous les patients admis \u00e0 lh\u00f4pital UZ Brussel pour une hospitalisation classique de plus dun jour sont test\u00e9s pour d\u00e9tecter la pr\u00e9sence ou non du coronavirus. Depuis deux semaines, 164 patients ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s, 8% dentre eux sont positifs au Covi\u2026 [+2227 chars]", "translated_title": "UZ Brussel: all patients are tested for the coronavirus. What results? -RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Izlandbipbip.com"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Est-ce que le virus passe dans la e-cigarette ? - Izland Solution", "description": "Est-ce que le virus SARS-CoV-2 peut passer dans la vapeur de la e-cigarette ? R\u00e9ponse avec le Pr Bertrand Dautzenberg, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance contre le tabac. \u00ab\u00a0Non, le\u00a0virus n&rsqu\u2026", "url": "https://izlandbipbip.com/news/divers/covid-19-est-ce-que-le-virus-passe-dans-la-e-cigarette/", "urlToImage": "https://izlandbipbip-b934.kxcdn.com/wp-content/uploads/2020/03/Covid-19-Est-ce-que-le-virus-passe-dans-la-e-cigarette.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:44:55Z", "content": "Est-ce que le virus SARS-CoV-2 peut passer dans la vapeur de la e-cigarette ? R\u00e9ponse avec le Pr Bertrand Dautzenberg, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance contre le tabac. \u00ab\u00a0Non, le\u00a0virus n\u2019est pas pr\u00e9sent dans le liquide des e-cigarettes, rassure le pneumologue\u2026 [+1911 chars]", "translated_title": "Covid-19: Does the virus go into the e-cigarette? -Izland Solution"}, {"source": {"id": null, "name": "Afrikmag.com"}, "author": "Oscar Mbena", "title": "Coronavirus: Booba r\u00e9agit au rem\u00e8de propos\u00e9 par Dr Didier Raoult - AfrikMag", "description": "Alors que la pand\u00e9mie du Covid-19 fait des ravages dans le monde entier, le rappeur Booba a choisi d'\u00eatre actif sur les r\u00e9seaux sociaux depuis plusieurs semaines pour faire passer des messages de pr\u00e9v", "url": "https://www.afrikmag.com/coronavirus-la-sortie-de-booba-sur-le-traitement-propose-par-le-dr-didier-raoult/", "urlToImage": "https://assets.afrikmag.com/uploads/2020/03/t\u00e9l\u00e9chargement-3.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T12:36:54Z", "content": "Alors que la pand\u00e9mie du Covid-19 fait des ravages dans le monde entier, le rappeur Booba a choisi d\u2019\u00eatre actif sur les r\u00e9seaux sociaux depuis plusieurs semaines pour faire passer des messages de pr\u00e9vention contre ce virus mortel.\r\nSur sa derni\u00e8re sortie, le \u2026 [+1167 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Booba reacts to remedy proposed by Dr. Didier Raoult-AfrikMag"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Nantes - Coronavirus. Un accueil pour les enfants des personnels le week-end aussi - maville.com", "description": "Info Nantes Loire Atlantique - Coronavirus Un accueil pour les enfants des personnels \u00ab gestion... Nantes", "url": "https://www.ouest-france.fr/economie/entreprises/crise-du-coronavirus/coronavirus-un-accueil-pour-les-enfants-des-personnels-le-week-end-aussi-6794722", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/30/P22665845D4055321G.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:57:00Z", "content": "Il ny a pas que les enfants des personnels soignants qui sont accueillis pendant la p\u00e9riode de confinement. Depuis le mercredi 25\u00a0mars, \u00e0 Nantes, le service daccueil est \u00e9largi aux familles de pompiers, de policiers et de gendarmes, aux personnels indispensab\u2026 [+1237 chars]", "translated_title": "Nantes-Coronavirus. A welcome for the children of the staff at the weekend as well-maville.com"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Coronavirus. \u00ab Je me confinais d\u00e9j\u00e0 tous les matins \u00bb, l'\u00e9crivain Herv\u00e9 Jaouen t\u00e9moigne - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMijQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY29yb25hdmlydXMtamUtbWUtY29uZmluYWlzLWRlamEtdG91cy1sZXMtbWF0aW5zLWwtZWNyaXZhaW4taGVydmUtamFvdWVuLXRlbW9pZ25lLTY3OTQ3MTjSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T10:48:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus.\" I already confined myself every morning \", the writer Herv\u00e9 Jaouen testifies West-France"}, {"source": {"id": null, "name": "Letelegramme.fr"}, "author": "Nicolas Tavares", "title": "En novembre, \u00ab le virus circulait d\u00e9j\u00e0 en Italie \u00bb, d\u2019apr\u00e8s un chercheur - Le T\u00e9l\u00e9gramme", "description": "Giuseppe Remuzzi, professeur de l\u2019Institut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de l\u2019Italie en novembre. Alors qu\u2019officiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.", "url": "https://www.letelegramme.fr/dossiers/lepidemie-de-coronavirus/en-novembre-le-virus-circulait-deja-en-italie-d-apres-un-chercheur-29-03-2020-12533144.php", "urlToImage": "https://www.letelegramme.fr/images/2020/03/29/les-rues-desertes-d-albino-proche-de-bergame-dans-la_5117503_1000x526.jpg?v=1", "publishedAt": "2020-03-29T09:40:52Z", "content": "Giuseppe Remuzzi, professeur de lInstitut de recherche\u00a0pharmacologique de Milan, a remarqu\u00e9 une \u00ab\u00a0tr\u00e8s \u00e9trange pneumonie\u00a0\u00bb dans le nord de lItalie en novembre. Alors quofficiellement, le premier cas d\u00e9tect\u00e9 datait de fin d\u00e9cembre en Chine.\r\nSaura-t-on un jour\u2026 [+2559 chars]", "translated_title": "In November, \" The virus was already circulating in Italy, \" according to a researcher-Le T\u00e9l\u00e9gramme"}, {"source": {"id": null, "name": "Pourquoidocteur.fr"}, "author": null, "title": "Nez qui coule : allergie aux pollens ou coronavirus ? - Pourquoi Docteur ?", "description": "Les sympt\u00f4mes d'une rhinite allergique peuvent \u00eatre tr\u00e8s similaires \u00e0 ceux du coronavirus. Le docteur Christian Noirot, allergologue \u00e0 Brunoy, dans l'Essonne, nous aide \u00e0 faire la diff\u00e9rence..", "url": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/31914-Nez-coule-allergie-pollens-coronavirus", "urlToImage": "https://www.pourquoidocteur.fr/media/article/istock-1139463613-1585219388.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:30:00Z", "content": "La pollinisation intervient en m\u00eame temps que l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, ce qui pr\u00eate \u00e0 confusion chez certaines personnes. Les sympt\u00f4mes peuvent en effet \u00eatre similaires : une rhinite allergique se manifeste certes par le\u00a0nez qui coule, qui gratte, les yeux rou\u2026 [+3395 chars]", "translated_title": "Nose that flows: allergy to pollen or coronavirus? -Why Doctor?"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : d'o\u00f9 vient le mot \"vaccin\" ? - RTL.fr", "description": "Muriel Gilbert revient sur l'\u00e9tymologie du mot \"vaccin\", une histoire de la vache et du pangolin.", "url": "https://www.rtl.fr/culture/arts-spectacles/coronavirus-d-ou-vient-le-mot-vaccin-7800327006", "urlToImage": "https://cdn-media.rtl.fr/online/image/2020/0228/7800177192_une-femme-tient-un-dictionnaire-illustration.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:10:00Z", "content": "D\u00e8s quil marrive quelque chose, vous lavez bien compris, amis des mots, je ne peux pas memp\u00eacher de le prendre par le bout de la langue. L\u00e0, il marrive la crise du coronavirus, enfin, elle arrive au monde entier, et le monde entier esp\u00e8re un traitement pour s\u2026 [+2018 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Where does the word \"vaccine\" come from? -RTL.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "la r\u00e9daction de Futura", "title": "Pourquoi les nouveaux virus viennent-ils souvent de Chine ? - Futura-Sciences", "description": "La transmission d\u2019un virus provenant d\u2019un r\u00e9servoir animal \u00e0 l\u2019Homme suppose une grande promiscuit\u00e9. Les march\u00e9s en Chine sont des lieux privil\u00e9gi\u00e9s pour cette transmission : on y vend des animaux...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/questions-reponses/virus-nouveaux-virus-viennent-ils-souvent-chine-13454/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/5/b/a/5ba4ceeb49_50161809_virus-drapeau-chine.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T08:00:00Z", "content": "Une fois en circulation, un virus se transmet rapidement dans le monde, mais pourquoi l'origine des virus est-elle souvent associ\u00e9e \u00e0 la Chine\u00a0?\r\nLa transmission d'un virus provenant d'un r\u00e9servoir animal \u00e0 l'Homme suppose une grande promiscuit\u00e9. Les march\u00e9s \u2026 [+1525 chars]", "translated_title": "Why do new viruses often come from China? -Futura-Science"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Manger du tofu abaisserait le risque de maladies cardiaques - Metro Belgique", "description": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du c\u0153ur.", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/actualite/manger-du-tofu-abaisserait-le-risque-de-maladies-cardiaques/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/istock_478286446.b553b091514.original.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:56:11Z", "content": "Une vaste \u00e9tude am\u00e9ricaine montre que les aliments comme le tofu, riches en isoflavones, pourraient r\u00e9duire le risque de maladies du cur.\r\nDes scientifiques du Harvard Medical School and Brigham and Womens Hospital ont analys\u00e9 des donn\u00e9es concernant plus de 2\u2026 [+1429 chars]", "translated_title": "Eating tofu would reduce the risk of heart disease-Metro Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Urban-fusions.fr"}, "author": null, "title": "Un chirurgien d\u00e9c\u00e8de d\u2019un coronavirus apr\u00e8s s\u2019\u00eatre port\u00e9 volontaire pour se joindre \u00e0 la lutte contre la pand\u00e9mie - Urban Fusions", "description": "Un chirurgien du NHS qui s'est port\u00e9 volontaire pour lutter contre la pand\u00e9mie de coronavirus a \u00e9t\u00e9 victime de la maladie.", "url": "https://www.urban-fusions.fr/2020/03/29/un-chirurgien-decede-dun-coronavirus-apres-setre-porte-volontaire-pour-se-joindre-a-la-lutte-contre-la-pandemie/", "urlToImage": "https://www.urban-fusions.fr/wp-content/uploads/2020/03/0__111448121_df78492f-9e1a-44b1-a875-2b641077ca3f.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:29:11Z", "content": "Un chirurgien du NHS qui s\u2019est port\u00e9 volontaire pour lutter contre la pand\u00e9mie de coronavirus a \u00e9t\u00e9 victime de la maladie.\r\nLe Dr Adil El Tayar, consultant en greffe dorganes, avait soign\u00e9 des patients dans le monde entier et plus r\u00e9cemment travaill\u00e9 dans les\u2026 [+2748 chars]", "translated_title": "A surgeon dies of a coronavirus after volunteering to join the fight against the pandemic-Urban Fusions"}, {"source": {"id": null, "name": "Tendanceouest.com"}, "author": "Tendance Ouest", "title": "Journal de bord d'un r\u00e9animateur: 'la vague continue de monter' - Tendance Ouest", "description": "Praticien dans un h\u00f4pital de la r\u00e9gion parisienne, en premi\u00e8re ligne pour traiter la d\u00e9ferlante de malades du coronavirus, un anesth\u00e9siste-r\u00e9animateur livre tous les jours pour l'AFP, sous couvert d'anonymat, le r\u00e9sum\u00e9 de sa journ\u00e9e en pleine crise sanitaire.", "url": "https://www.tendanceouest.com/actualite-357521-journal-de-bord-d-un-reanimateur-la-vague-continue-de-monter.html", "urlToImage": "https://www.tendanceouest.com/photos/maxi/357521.jpg?1585493920", "publishedAt": "2020-03-29T07:25:22Z", "content": "Samedi 28 mars \r\n01H36: \"La journ\u00e9e n'est pas finie.\r\nLa vague continue de monter. Les lits de l'unit\u00e9 non Covid sont en train d'\u00eatre transform\u00e9s en nouvelle unit\u00e9 Covid. Il se pourrait qu'en d\u00e9but de semaine prochaine, il n'y ait plus r\u00e9ellement d'unit\u00e9 non \u2026 [+2758 chars]", "translated_title": "Logbook of a reanimator: 'wave continues to rise' - Trend West"}, {"source": {"id": null, "name": "Motorsactu.com"}, "author": "https://web.facebook.com/Faris.Ahmed.Bouchaala", "title": "Covid-19 : Hygi\u00e8ne au volant pour minimiser les risques d'infection en conduisant - MotorsActu", "description": "L\u2019acc\u00e9l\u00e9ration actuelle de la propagation du coronavirus a d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rablement modifi\u00e9 notre vie quotidienne. Cependant, il faut continuer \u00e0 pourvoir aux n\u00e9cessit\u00e9s du quotidien telles que faire les courses, s\u2019occuper de ses proches ou m\u00eame se rendre au tra\u2026", "url": "https://motorsactu.com/covid-19-hygiene-au-volant-pour-minimiser-les-risques-dinfection-en-conduisant/", "urlToImage": "https://i0.wp.com/motorsactu.com/wp-content/uploads/2020/03/Covid-19-Hygie\u0300ne-au-volant-pour-minimiser-les-risques-dinfection-en-conduisant.jpg?fit=1200%2C675&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T06:38:11Z", "content": "Lacc\u00e9l\u00e9ration actuelle de la propagation du coronavirus a d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rablement modifi\u00e9 notre vie quotidienne. Cependant, il faut continuer \u00e0 pourvoir aux n\u00e9cessit\u00e9s du quotidien telles que faire les courses, soccuper de ses proches ou m\u00eame se rendre au trava\u2026 [+3206 chars]", "translated_title": "Covid-19: Driving hygiene to minimize the risk of infection by driving-MotorsActu"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.be"}, "author": "AFP", "title": "Coronavirus: comment g\u00e9rer son chien en toute s\u00e9curit\u00e9 ? - RTL info", "description": "Coronavirus: comment g\u00e9rer son chien en toute s\u00e9curit\u00e9 ?", "url": "https://www.rtl.be/info/magazine/science-nature/coronavirus-comment-gerer-son-chien-en-toute-securite--1208371.aspx?dt=08:38", "urlToImage": "https://scontent-rtl.akamaized.net/ged/08850000/8854600/8854699.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:38:00Z", "content": null, "translated_title": "Coronavirus: How to manage your dog safely? -RTL info"}, {"source": {"id": null, "name": "Sohealthy.fr"}, "author": null, "title": "Le coronavirus va-t-il devenir une maladie saisonni\u00e8re comme la grippe ? - So Healthy - So Healthy", "description": "Le Covid-19 va-t-il devenir une maladie saisonni\u00e8re comme la grippe ? Selon la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9, il est encore trop t\u00f4t pour le savoir. Le Covid-19 : une nouvelle maladie saisonni\u00e8re ? En esp\u00e9rant que le Covid-19 disparaisse avec le retour des b\u2026", "url": "https://www.sohealthy.fr/le-coronavirus-va-t-il-devenir-une-maladie-saisonniere-comme-la-grippe/", "urlToImage": "https://www.sohealthy.fr/wp-content/uploads/2020/03/rts35z2e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:35:08Z", "content": "Le Covid-19 va-t-il devenir une maladie saisonni\u00e8re comme la grippe ? Selon la direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9, il est encore trop t\u00f4t pour le savoir.\r\nLe Covid-19 : une nouvelle maladie saisonni\u00e8re ?\r\nEn esp\u00e9rant que le Covid-19 disparaisse avec le retour des\u2026 [+2839 chars]", "translated_title": "Will the coronavirus become a seasonal disease like the flu? -So Healthy-So Healthy"}, {"source": {"id": null, "name": "Intellivoire.net"}, "author": "Intellivoire", "title": "Les pays devront \u00abvivre avec\u00bb le nouveau coronavirus jusqu'\u00e0 l'\u00e9mergence des vaccins (OMS) - intellivoire.net", "description": "Le chef des urgences de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a d\u00e9clar\u00e9 que le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du nouveau coronavirus est crucial et que les pays ne devraient pas \u00eatre bl\u00e2m\u00e9s pour avoir signal\u00e9 un", "url": "https://intellivoire.net/les-pays-devront-vivre-avec-le-nouveau-coronavirus-jusqua-lemergence-des-vaccins-oms/", "urlToImage": "https://intellivoire.net/wp-content/uploads/2020/02/cona3-e1581771020718.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T02:53:41Z", "content": "Le chef des urgences de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 a d\u00e9clar\u00e9 que le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du nouveau coronavirus est crucial et que les pays ne devraient pas \u00eatre bl\u00e2m\u00e9s pour avoir signal\u00e9 un nombre plus \u00e9lev\u00e9 de cas. \r\nIl a \u00e9galement appel\u00e9 \u00e0 un vira\u2026 [+2635 chars]", "translated_title": "Countries will have to \"live with\" the new coronavirus until the emergence of vaccines (WHO) - intellivoire.net"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoleil.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: faux rem\u00e8des miracles et rumeurs dangereuses font des ravages - Le Soleil - Groupe Capitales M\u00e9dias", "description": "HONG KONG \u2014 \u00abRem\u00e8des\u00bb miracles toxiques, traitements m\u00e9dicaux interrompus... les cons\u00e9quences de la vague de d\u00e9sinformation li\u00e9e au nouveau coronavirus peuvent se r\u00e9v\u00e9ler d\u00e9vastatrices et m\u00eame tuer.", "url": "https://www.lesoleil.com/actualite/insolite/coronavirus-faux-remedes-miracles-et-rumeurs-dangereuses-font-des-ravages-0218648c6b0d8b0bcbf864038b998553", "urlToImage": "https://images.omerlocdn.com/resize?url=https%3A%2F%2Fgcm.omerlocdn.com%2Fproduction%2Fglobal%2Ffiles%2Fimage%2F20aca2aa-070b-426e-960a-3105155b2221.jpg&stripmeta=true&width=1024&type=jpeg", "publishedAt": "2020-03-29T00:00:00Z", "content": "Face aux milliers de morts, les chercheurs se sont lanc\u00e9s dans une course contre la montre pour trouver un traitement efficace ou un vaccin.\r\nMais dans le m\u00eame temps, les rumeurs les plus folles continuent de se r\u00e9pandre sur internet et les r\u00e9seaux sociaux, a\u2026 [+3770 chars]", "translated_title": "Coronavirus: False miracle cures and dangerous rumors are wreaking havoc-The Sun-Capital Group Media"}, {"source": {"id": null, "name": "L-frii.com"}, "author": "Akp\u00e9dj\u00e9 MOGAN", "title": "Coronavirus : des jeunes meurent et des personnes \u00e2g\u00e9es gu\u00e9rissent, comment l'expliquer? - L-FRII", "description": "Julie, une Fran\u00e7aise de 16 ans en parfaite sant\u00e9, Chlo\u00e9, une Britannique de 21 ans sans ant\u00e9c\u00e9dent m\u00e9dical, et\u00a0Giancarlo, un Bruxellois de quarante ans tr\u00e8s", "url": "https://l-frii.com/coronavirus-des-jeunes-meurent-et-des-personnes-agees-guerissent-comment-lexpliquer/", "urlToImage": "https://l-frii.com/media/2020/03/Coronavirus-des-jeunes-meurent-et-des-personnes-\u00e2g\u00e9es-gu\u00e9rissent-comment-l\u2019expliquer.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:03:00Z", "content": "Julie, une Fran\u00e7aise de 16 ans en parfaite sant\u00e9, Chlo\u00e9, une Britannique de 21 ans sans ant\u00e9c\u00e9dent m\u00e9dical, et\u00a0Giancarlo, un Bruxellois de quarante ans tr\u00e8s sportif,\u00a0tous ont\u00a0succomb\u00e9\u00a0ces derni\u00e8res heures au coronavirus.\u00a0Contrairement \u00e0 ce qui \u00e9tait indiqu\u00e9 a\u2026 [+2596 chars]", "translated_title": "Coronavirus: young people die and old people heal, how to explain it? -L-FRII"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "L. D.", "title": "La perte du go\u00fbt et de l'odorat semble bien \u00eatre un sympt\u00f4me de l'infection au coronavirus - lalibre.be", "description": "Lanc\u00e9e mercredi, en Belgique par l'Universit\u00e9 de Mons (UMons), une \u00e9tude europ\u00e9enne sur la perte du go\u00fbt et de l'odorat a d\u00e9j\u00e0 livr\u00e9 des r\u00e9sultats, qui doivent cependant encore \u00eatre valid\u00e9s. Comme on le suspectait, la perte de ces deux sens semble bien \u00eatre u\u2026", "url": "https://www.lalibre.be/planete/sante/la-perte-du-gout-et-de-l-odorat-semble-bien-etre-un-symptome-de-l-infection-au-coronavirus-5e7fa5df9978e22841423855", "urlToImage": "https://t2.llb.be/B6qhn2TbsVWyPPGVPsPVlxSggk4=/0x247:2560x1527/1280x640/5e7faf8c9978e2284142386d.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:12:00Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 ? Connectez-vous\r\nPas encore abonn\u00e9 ?Profitez du premier mois gratuit*\r\nS'abonner\r\n * 0 le 1er mois puis 9,99 par mois, sans engagement", "translated_title": "Loss of taste and smell appears to be a symptom of coronavirus infection-lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : un mois plus tard, la peur d'une deuxi\u00e8me vague \u00e9pid\u00e9mique \u00e0 Codogno - Franceinfo", "description": "", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/coronavirus-un-mois-plus-tard-la-peur-d-une-deuxieme-vague-epidemique-a-codogno_3889361.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75rwhsd9v-d29c/1500/843/21238591.png", "publishedAt": "2020-03-28T20:04:23Z", "content": "Codogno, dans le nord de l'Italie, 35 jours plus tard. La petite ville lombarde est le symbole du d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie du coronavirus Covid-19 dans le pays et plus g\u00e9n\u00e9ralement en Europe occidentale. Ici, avec la mise en place du confinement au mois de f\u00e9vrier\u2026 [+677 chars]", "translated_title": "Coronavirus: A month later, fear of second epidemic in Codogno-Franceinfo"}, {"source": {"id": null, "name": "Actucameroun.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus: la transmission pendant la grossesse est rare mais bien possible (\u00e9tude) - Actu Cameroun", "description": "Une trentaine de femmes enceintes r\u00e9sidant dans la ville de Wuhan en Chine et atteintes de Coronavirus ont \u00e9t\u00e9 suivies par une \u00e9quipe de chercheurs", "url": "https://actucameroun.com/2020/03/28/coronavirus-la-transmission-pendant-la-grossesse-est-rare-mais-bien-possible-etude/", "urlToImage": "https://actucameroun.com/wp-content/uploads/2020/03/covid-grossesse.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T18:48:00Z", "content": "Accueil \u00bb Sant\u00e9 \u00bb Coronavirus: la transmission pendant la grossesse est rare mais bien possible (\u00e9tude)Une trentaine de femmes enceintes r\u00e9sidant dans la ville de Wuhan en Chine et atteintes de Coronavirus ont \u00e9t\u00e9 suivies par une \u00e9quipe de chercheurs chinois.\u2026 [+1870 chars]", "translated_title": "Coronavirus: transmission during pregnancy is rare but possible (study) - Actu Cameroon"}, {"source": {"id": null, "name": "Moustique.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus : les hommes plus durement touch\u00e9s - Moustique", "description": "C\u2019est une tendance constat\u00e9e \u00e0 l\u2019international&nbsp;: les hommes mourraient davantage du virus que les femmes, alors que ces derni\u00e8res ne sont pas moins contamin\u00e9es. Des facteurs biologiques ou comportementaux pourraient expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "url": "https://www.moustique.be/25741/coronavirus-les-hommes-plus-durement-touches", "urlToImage": "https://moustique.cdnartwhere.eu/sites/default/files/styles/og_image/public/field/image/belgaimage-162950368-full.jpg?itok=QU2zKy23", "publishedAt": "2020-03-28T16:04:43Z", "content": "\u00c0 mesure que le coronavirus continue sa progression, la science fait de m\u00eame. Petit \u00e0 petit, les scientifiques parviennent \u00e0 d\u00e9busquer certaines caract\u00e9ristiques du virus. Une tendance semble ainsi se d\u00e9gager\u00a0: les hommes meurent davantage du Covid-19. Selon \u2026 [+3975 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Men hardest hit-Mosquito"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": "Par Le Soir", "title": "Coronavirus: ces signes d'essouflements \u00e0 ne pas n\u00e9gliger pour toutes les tranches d'\u00e2ge - Le Soir", "description": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Sant\u00e9 en France, J\u00e9r\u00f4me Salomon, met en garde les jeunes et les adultes, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019une jeune fille de 16 ans.", "url": "https://www.lesoir.be/290704/article/2020-03-28/coronavirus-ces-signes-dessouflements-ne-pas-negliger-pour-toutes-les-tranches", "urlToImage": "https://www.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/28/node_290704/27484286/public/2020/03/28/B9723067891Z.1_20200328145626_000+GMSFQ3QPI.2-0.jpg?itok=X3MmTd7x1585411977", "publishedAt": "2020-03-28T13:56:00Z", "content": "Julie A., 16 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 lh\u00f4pital Necker \u00e0 Paris, elle est la plus jeune victime \u00e0 ce jour de l\u00e9pid\u00e9mie en France, comme le rappelle La Voix du Nord. \u00ab On naura jamais de r\u00e9ponse, cest invivable \u00bb, a confi\u00e9 sa m\u00e8re, Sabine. Les tests, dabord n\u00e9gatif pu\u2026 [+1855 chars]", "translated_title": "Coronavirus: these signs of breath-taking for all age groups-Le Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-france.fr"}, "author": null, "title": "Tr\u00e9veneuc - Coronavirus. Mal prot\u00e9g\u00e9s, les m\u00e9decins de ville \u00ab livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames \u00bb face au - maville.com", "description": "Info Redon Tr\u00e9veneuc - Coronavirus Mal prot\u00e9g\u00e9s les m\u00e9decins de ville \u00ab livr\u00e9s \u00e0... Redon", "url": "https://www.ouest-france.fr/sante/virus/coronavirus/coronavirus-mal-proteges-les-medecins-de-ville-livres-eux-memes-face-au-covid-19-6794441", "urlToImage": "https://mvistatic.com/photosmvi/2020/03/28/P22663806D4054846G.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:26:42Z", "content": "Clou\u00e9 chez lui, Antoine H\u00e9loury a la voix f\u00e9brile : Nous sommes livr\u00e9s \u00e0 nous-m\u00eames. Test\u00e9 positif au Covid-19, ce m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste en Bretagne a d\u00fb fermer son cabinet. Entre protection insuffisante et informations lacunaires, ses confr\u00e8res pointent les ma\u2026 [+3763 chars]", "translated_title": "Tr\u00e9veneuc-Coronavirus. Mal protected, city doctors \" Delivered to themselves \" Face to-maville.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Pourquoidocteur.fr"}, "author": null, "title": "Confinement : attention \u00e0 ne pas reporter la vaccination des b\u00e9b\u00e9s ! - Pourquoi Docteur ?", "description": "Malgr\u00e9 le confinement li\u00e9 au coronavirus, les parents des b\u00e9b\u00e9s de moins de deux ans doivent respecter le calendrier vaccinal en vigueur, insistent les p\u00e9diatres.\u00a0.", "url": "https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/31936-Confinement-attention-reporter-vaccination-bebes", "urlToImage": "https://www.pourquoidocteur.fr/media/article/istock-665515772-1585316257.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T13:00:00Z", "content": "Le confinement d\u00fb au Covid-19 ne doit pas vous emp\u00eacher d\u2019aller faire vacciner vos jeunes enfants. Mercredi 25 mars, les syndicats de p\u00e9diatre ont appel\u00e9 les parents \u00e0 ne pas repousser de plusieurs moins la vaccination des b\u00e9b\u00e9s de moins de deux ans contre le\u2026 [+3058 chars]", "translated_title": "Confinement: be careful not to postpone the vaccination of babies! -Why Doctor?"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "L'acupuncture peut-elle venir au secours des migraineux ? - RTBF", "description": "Des chercheurs chinois ont montr\u00e9 que des s\u00e9ances d'acupuncture pouvaient r\u00e9duire les migraines \u00e9pisodiques, et pouvaient m\u00eame repr\u00e9senter une alternative efficace aux m\u00e9dicaments.", "url": "https://www.rtbf.be/tendance/bien-etre/sante/detail_l-acupuncture-peut-elle-venir-au-secours-des-migraineux?id=10468805", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/2/4/8/da0dba87d95286d836e37ca60ab1e734-1585304869.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": null, "translated_title": "Can acupuncture come to the aid of migraineurs? -RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Schmidt Vincent", "title": "Grippe VS Coronavirus, les chiffres ne mentent pas - dh.be", "description": "Plus contagieux et meurtrier, le coronavirus n\u2019est d\u00e9finitivement pas une simple grippe.", "url": "https://www.dhnet.be/actu/sante/grippe-vs-coronavirus-les-chiffres-ne-mentent-pas-5e7e2827d8ad581631777820", "urlToImage": "https://t2.ldh.be/J1GWDcwzAyuHwGzavg25Pn4b_A0=/0x223:2560x1503/1280x640/5e7e37239978e22841423791.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:06:00Z", "content": "Plus contagieux et meurtrier, le coronavirus nest d\u00e9finitivement pas une simple grippe.L\u00e9pid\u00e9mie de grippe touche \u00e0 sa fin en Belgique. Entre le 16 et le 22 mars, 678 personnes pour 100 000 habitants ont consult\u00e9 un g\u00e9n\u00e9raliste en raison de sympt\u00f4mes grippaux\u2026 [+827 chars]", "translated_title": "Influenza VS Coronavirus, numbers don't lie-dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Ze-mag.info"}, "author": "Coronavirus", "title": "Comment renforcer votre immunit\u00e9 au coronavirus. Partie 1: R\u00e9gime - Ze Mag", "description": "Tout d'abord, il y a les nouvelles pas si bonnes. Malgr\u00e9 les affirmations que vous avez pu voir sur Internet, il n'y a pas de nourriture ou de pilule magique qui est garantie pour stimuler votre syst\u00e8me immunitaire et vous prot\u00e9ger contre le coronavirus. Mais\u2026", "url": "https://ze-mag.info/renforcer-immunite-coronavirus-partie-1-regime/", "urlToImage": "https://ze-mag.info/wp-content/uploads/2020/03/181211105602-food-planet-video-4-super-tease.jpg", "publishedAt": "2020-03-25T11:51:43Z", "content": "Tout d'abord, il y a les nouvelles pas si bonnes. Malgr\u00e9 les affirmations que vous avez pu voir sur Internet, il n'y a pas de nourriture ou de pilule magique qui est garantie pour stimuler votre syst\u00e8me immunitaire et vous prot\u00e9ger contre le coronavirus. Mais\u2026 [+6626 chars]", "translated_title": "How to strengthen your immunity to coronavirus. Part 1: Regime-Ze Mag"}, {"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "Benoit Deshayes", "title": "Covid-19 en France : le coronavirus en chiffres, statistiques du dimanche 29 mars - Linternaute.com", "description": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression...", "url": "https://www.linternaute.com/actualite/guide-vie-quotidienne/2489651-covid-19-en-france-le-coronavirus-en-chiffres-statistiques-du-dimanche-29-mars/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/zmZ8VHQSg9tZ1fJWlOlBfg5A-Yw=/540x/smart/9cf241fa9b534b03b0a4398b34b3a6bc/ccmcms-linternaute/14610680.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:32:11Z", "content": "COVID 19. Quelles sont les \u00e9volutions du Covid-19\u00a0en France\u00a0? Faut-il s'attendre \u00e0 un sc\u00e9nario \u00e0 l'italienne\u00a0? Voici les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus\u00a0: nombre de cas et de morts, carte des r\u00e9gions touch\u00e9es, courbes de progression... \r\nVoici les derni\u2026 [+4976 chars]", "translated_title": "Covid-19 in France: coronavirus in numbers, Sunday statistics March 29-Linternaute.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "D\u00e9busquer des exoterres gr\u00e2ce \u00e0 ces mod\u00e8les de l'histoire de notre Plan\u00e8te - Futura", "description": "Des astronomes viennent de publier cinq mod\u00e8les de p\u00e9riodes cl\u00e9s de l\u2019\u00e9volution de notre Terre. Comme des instantan\u00e9s de la chimie de notre atmosph\u00e8re. Ils serviront \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/exoplanete-debusquer-exoterres-grace-ces-modeles-histoire-notre-planete-80276/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/7/8/e78cc23504_50161836_modele-terre-exoplanete.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T07:26:56Z", "content": "Des astronomes viennent de publier cinq mod\u00e8les de p\u00e9riodes cl\u00e9s de l'\u00e9volution de notre Terre. Comme des instantan\u00e9s de la chimie de notre atmosph\u00e8re. Ils serviront \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de t\u00e9lescopes, de mod\u00e8les spectraux dans la chasse aux exoplan\u00e8tes s\u2026 [+1649 chars]", "translated_title": "To unearth the exolands thanks to these models of the history of our Planet-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "Belga/AFP", "title": "Un pharmacien tire la sonnette d'alarme au sujet de la chloroquine: \"Des patients ont fait des arr\u00eats... - lalibre.be", "description": "Des morts et des effets toxiques cardiaques auraient \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais apr\u00e8s administration d'hydroxychloroquine \u00e0 des patients, rapporte lundi Le Point. Selon le magazine, c'est le pharmacien d'un grand CHU de l'Hexagone qui a ...", "url": "https://www.lalibre.be/planete/sante/un-pharmacien-tire-la-sonnette-d-alarme-au-sujet-de-la-chloroquine-des-patients-ont-fait-des-arrets-cardiaques-5e8194a57b50a6162be0785f", "urlToImage": "https://t2.llb.be/Oef53ZoZM3ptHp2emzif30AFBD0=/0x375:2560x1655/1280x640/5e8195a27b50a6162be07864.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:46:00Z", "content": "Des morts et des effets toxiques cardiaques auraient \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais apr\u00e8s administration d'hydroxychloroquine \u00e0 des patients, rapporte lundi Le Point. Selon le magazine, c'est le pharmacien d'un grand CHU de l'Hexagone qui a donn\u00e9 l'a\u2026 [+1907 chars]", "translated_title": "A pharmacist sounded the alarm about chloroquine: \" Patients have made stops ... -lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Propos recueillis par La R\u00e9daction", "title": "Les adolescents point\u00e9s du doigts pour leur mauvais comportement: \"Stigmatiser et culpabiliser les... - dh.be", "description": "Les ados vilipend\u00e9s, une population \u00e0 la fois r\u00e9unie et divis\u00e9e, le spleen des \u00e9boueurs et des caissi\u00e8res : d\u00e9cryptage avec un professeur de psychologie sociale.", "url": "https://www.dhnet.be/actu/belgique/les-adolescents-pointes-du-doigts-pour-leur-mauvais-comportement-stigmatiser-et-culpabiliser-les-jeunes-est-dangereux-5e80d010d8ad581631876b10", "urlToImage": "https://t3.ldh.be/VcbJ7P623L7_c-tP0E1IPssWqkE=/1280x640/5e80d00fd8ad581631876b0e.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:36:00Z", "content": "Les ados vilipend\u00e9s, une population \u00e0 la fois r\u00e9unie et divis\u00e9e, le spleen des \u00e9boueurs et des caissi\u00e8res : d\u00e9cryptage avec un professeur de psychologie sociale. \r\nApr\u00e8s deux semaines dinterdictions et de privations, la population nest d\u00e9j\u00e0 plus tout \u00e0 fait l\u2026 [+566 chars]", "translated_title": "Teenagers pointed to their fingers for their bad behavior: \" Stigmatiser and guilt ... -dh.be"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Alexandre Viala", "title": "Coronavirus : \u00ab La science doit servir le pouvoir sans que celui-ci ne succombe \u00e0 la tentation de s'en servir \u00bb - Le Monde", "description": "Le professeur de droit public Alexandre Viala analyse, dans une tribune au \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, les liens entre scientifiques et politiques\u00a0: si le savant \u00ab\u00a0\u00e9dicte des normes pour l\u2019ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, en d\u00e9mocratie, cependant, le politique ne doit pas c\u00e9der sa sou\u2026", "url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/03/30/coronavirus-la-science-doit-servir-le-pouvoir-sans-que-celui-ci-ne-succombe-a-la-tentation-de-s-en-servir_6034857_3232.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/557/0/6690/3345/1440/720/60/0/efcd3ca_dUcMip6t_sZvxcru1hacv7MV.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:00:10Z", "content": "Tribune. Si la \u00ab\u00a0guerre\u00a0\u00bb sanitaire contre la pand\u00e9mie de coronavirus met en premi\u00e8re ligne le personnel soignant auquel il faut rendre hommage, elle conf\u00e8re \u00e9galement beaucoup de visibilit\u00e9 aux scientifiques, qui occupent soudainement le r\u00f4le de conseillers \u2026 [+2865 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Science must serve power without it succumb to the temptation to use it \" -The World"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteomedia.com"}, "author": "Pelmorex Weather Networks Inc", "title": "M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia - Un patron atmosph\u00e9rique (tr\u00e8s) inhabituel au Qu\u00e9bec cette semaine - M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia", "description": "Un blocage atmosph\u00e9rique inhabituel entra\u00eenera bon nombre d'impacts vari\u00e9s au cours de la semaine pour l'ensemble du territoire qu\u00e9b\u00e9cois.", "url": "https://www.meteomedia.com/ca/nouvelles/article/un-patron-atmospherique-tres-inhabituel-au-quebec-cette-semaine", "urlToImage": "//images.twnmm.com/c55i45ef3o2a/EivdaXejWLXv4mC1sqJgz/29fc2c8250877f8aaa72b4c05bbeda9f/7bb34856-2c85-47d6-bb6e-3ea0bb3c966c.png", "publishedAt": "2020-03-29T23:30:00Z", "content": "Votre m\u00e9t\u00e9o quand \u00e7a compte vraiment MC\r\n\u2613Please choose your default site\r\ndimanche, 29 mars 2020 \u00e0 19:30 - Un blocage atmosph\u00e9rique inhabituel entra\u00eenera bon nombre d'impacts vari\u00e9s au cours de la semaine pour l'ensemble du territoire qu\u00e9b\u00e9cois.\r\nDeux puissa\u2026 [+1986 chars]", "translated_title": "M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia-An unusual atmospheric pattern in Quebec this week-M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia"}, {"source": {"id": null, "name": "Meteomedia.com"}, "author": "Pelmorex Weather Networks Inc", "title": "M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia - COVID-19 : le trafic a\u00e9rien en d\u00e9clin nuit aux pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o - M\u00e9t\u00e9oM\u00e9dia", "description": "La r\u00e9duction du trafic a\u00e9rien a un effet pervers : elle nuit aux pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques. Explications.", "url": "https://www.meteomedia.com/ca/nouvelles/article/covid-19-le-trafic-aerien-en-declin-nuit-aux-previsions-meteo", "urlToImage": "//images.twnmm.com/c55i45ef3o2a/21LykY30Just4WSTWxKoTh/596a6b77dc5a61b4424568d068dbf2af/flightradar24-global-coverage.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T22:31:00Z", "content": "dimanche, 29 mars 2020 \u00e0 18:31 - La r\u00e9duction du trafic a\u00e9rien a un effet pervers : elle nuit aux pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques. Explications.\r\nLes restrictions impos\u00e9es par les autorit\u00e9s en raison de la crise de la COVID-19 entrainent une baisse importante du t\u2026 [+1695 chars]", "translated_title": "Weather-COVID-19: Air Traffic in Decline Overnight Weather Forecasts-Weather"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputniknews.com"}, "author": null, "title": "Les scientifiques ont \u00e9valu\u00e9 la vitesse de mutation du coronavirus - Sputnik France", "description": "Le coronavirus SRAS-CoV-2 mute tr\u00e8s lentement ce qui permet de compter sur l\u2019efficacit\u00e9 du futur vaccin, relate le quotidien USA Today qui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 un professeur de...", "url": "https://fr.sputniknews.com/sante/202003291043428149-les-scientifiques-ont-evalue-la-vitesse-de-mutation-du-coronavirus/", "urlToImage": "https://cdnfr5.img.sputniknews.com/images/104342/81/1043428120.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:31:49Z", "content": null, "translated_title": "Scientists have evaluated the mutation rate of the coronavirus-Sputnik France"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Schmidt Vincent", "title": "Contaminations, hospitalisations, mortalit\u00e9: derri\u00e8re les chiffres du coronavirus, une lueur... - dh.be", "description": "Le nombre croissant d\u2019hospitalisations inqui\u00e8te, mais la courbe pourrait s\u2019aplatir\u2026", "url": "https://www.dhnet.be/actu/belgique/contaminations-hospitalisations-mortalite-derriere-les-chiffres-une-lueur-d-espoir-5e80d854d8ad58163187a7fa", "urlToImage": "https://t1.ldh.be/LGcMhDGIQBFHghDqE_nX4iD2_jY=/1280x640/5e80d853d8ad58163187a7f9.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:58:00Z", "content": "Avec un nombre dhospitalisations en hausse et une courbe des d\u00e9c\u00e8s qui ne cesse daugmenter \u00e9galement, on ne semble pas voir le pic du coronavirus se rapprocher. Et pourtant, malheureusement, ce sc\u00e9nario \u00e9tait attendu. Derri\u00e8re les chiffres, certaines lueurs d\u2026 [+3981 chars]", "translated_title": "Contamination, hospitalizations, mortality: behind the coronavirus numbers, a glow ... -dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Confinement : quel impact sur notre bien-\u00eatre psychologique ? - Metro Belgique", "description": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avec Vincent Lorant, professeur en sociologie \u2026", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/must-read/confinement-quel-impact-sur-notre-bien-etre-psychologique/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/priscilla-du-preez-kgZFViswqxg-unsplash-e1585503764814.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T18:01:11Z", "content": "La crise du coronavirus a de multiples cons\u00e9quences sur nos vies. Certaines sont tr\u00e8s concr\u00e8tes, tr\u00e8s pratiques. Mais le confinement peut aussi en avoir sur notre bien-\u00eatre psychologique. Explications et conseils avecVincent Lorant, professeur en sociologie m\u2026 [+6961 chars]", "translated_title": "Confinement: what impact on our psychological well-being? -Metro Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Coronavirus: Marc Van Ranst, virologue et \u00e9pid\u00e9miologiste, ne croit pas \u00e0 la reprise du football en Belgique cette saison (vid\u00e9o) - Sudinfo.be", "description": "Il ne reste qu\u2019une journ\u00e9e de la phase classique \u00e0 disputer en Division 1 avant le d\u00e9but des playoffs.", "url": "https://www.sudinfo.be/id176572/article/2020-03-29/coronavirus-marc-van-ranst-virologue-et-epidemiologiste-ne-croit-pas-la-reprise", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/29/node_176572/42899371/public/2020/03/29/B9723074848Z.1_20200329184544_000+GLMFQ86EQ.2-0.jpg?itok=MnfsE8bm1585508202", "publishedAt": "2020-03-29T17:45:00Z", "content": "Marc Van Ranst, virologue et \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain (KUL), indique que presque tous les \u00e9v\u00e9nements de masse (f\u00eates, mariages, festivals...) de cet \u00e9t\u00e9 seront annul\u00e9s en raison de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. \r\nLe porte-parole interf\u00e9d\u00e9ral du \u2026 [+218 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Marc Van Ranst, virologist and epidemiologist, does not believe in the resumption of football in Belgium this season (video) - Sudinfo.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Covid-19 : situation stable ce week-end dans l'arrondissement - Vedia", "description": "Si l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 touche aussi notre arrondissement, largement, le nombre de cas et de d\u00e9c\u00e8s ne s\u2019emballent pas v\u00e9ritablement pour l\u2019instant, et c\u2019est tant mieux pour la population.\r\nCe dimanche 29 mars, \u00e0 18h30, on d\u00e9plore malgr\u00e9 tout 12 d\u00e9c\u00e8s confir\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/article/info/coronavirus/covid-19-situation-stable-ce-week-end-dans-l-aoarrondissement_101462_89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/covid-19-situation-stable-ce-week-end-dans-l-arrondissement_avc-tve-167299.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:50:00Z", "content": "Si l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 touche aussi notre arrondissement, largement, le nombre de cas et de d\u00e9c\u00e8s ne s\u2019emballent pas v\u00e9ritablement pour l\u2019instant, et c\u2019est tant mieux pour la population.\r\nCe dimanche 29 mars, \u00e0 18h30, on d\u00e9plore malgr\u00e9 tout 12 d\u00e9c\u00e8s confir\u2026 [+990 chars]", "translated_title": "Covid-19: stable situation this weekend in the district-Vedia"}, {"source": {"id": null, "name": "Dpgmedia.be"}, "author": null, "title": "Des Belges rapatri\u00e9s dimanche du Panama et d'Argentine - 7sur7", "description": null, "url": "https://myprivacy.dpgmedia.be/?siteKey=atXMVFeyFP1Ki09i&callbackUrl=https:%2f%2fwww.7sur7.be%2fprivacy-gate%2faccept%3fredirectUri%3d%252fbelgique%252fdes-belges-rapatries-dimanche-du-panama-et-d-argentine%257eab0b9e9d%252f", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T16:36:00Z", "content": "Ce site utilise des cookies\r\n Tout comme la plupart des sites web, ce site utilise des cookies informatiques. Par le biais de ces cookies, nous collectons des informations sur votre visite et vos int\u00e9r\u00eats. Cela nous permet doffrir gratuitement notre contenu d\u2026 [+18834 chars]", "translated_title": "Belgians repatriated Sunday from Panama and Argentina-7sur7"}, {"source": {"id": null, "name": "Pressafrik.com"}, "author": "AYOBA FAYE", "title": "L'IRESSEF d\u00e9marre ses tests ce lundi: Sa directrice scientifique sugg\u00e8re de tester tout le monde - Pressafrik", "description": "&nbsp;La directrice scientifique et responsable de la plateforme de biologie de l\u2019Institut de recherche en sant\u00e9 de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et de formation (IRESSEF) est formelle. Pour elle, tout le monde doit se soumettre au test pour limiter la propaga\u2026", "url": "https://www.pressafrik.com/L-IRESSEF-demarre-ses-tests-ce-lundi-Sa-directrice-scientifique-suggere-de-tester-tout-le-monde_a213816.html", "urlToImage": "https://www.pressafrik.com/photo/art/grande/44197481-36213745.jpg?v=1585502892", "publishedAt": "2020-03-29T16:07:00Z", "content": "La directrice scientifique et responsable de la plateforme de biologie de lInstitut de recherche en sant\u00e9 de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et de formation (IRESSEF) est formelle. Pour elle, tout le monde doit se soumettre au test pour limiter la propagation du\u2026 [+3103 chars]", "translated_title": "The IRESSEF starts its tests on Monday: Its Scientific Director suggests testing everyone-Pressafrik"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Julie Kern", "title": "Comment les microplastiques rejoignent les s\u00e9diments des fonds marins - Futura", "description": "Les avalanches sous-marines sont un ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9ologique capable d\u2019entra\u00eener des tonnes de s\u00e9diments vers les fonds marins. Mais aussi la pollution plastique.", "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/actualites/ocean-microplastiques-rejoignent-sediments-fonds-marins-80264/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/a/c/d/acd1dac0be_50151226_micro-plastique-organisme-humain.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:35:03Z", "content": "Les avalanches sous-marines sont un ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9ologique capable d'entra\u00eener des tonnes de s\u00e9diments vers les fonds marins. Mais aussi la pollution plastique.\r\nSous la surface des oc\u00e9ans, des glissements de terrain ou des \u00ab\u00a0avalanches\u00a0\u00bb se produisent quand un\u2026 [+1900 chars]", "translated_title": "How microplastics join the sediments of the seabed-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "La com\u00e8te Atlas s'annonce comme la plus brillante depuis 20 ans ! - Futura", "description": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/comete-comete-atlas-annonce-comme-plus-brillante-depuis-20-ans-79752/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/3/2/032e281b0a_120709_comete-lovejoy-rogelio-bernal-andreo.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:40:25Z", "content": "D\u00e9couverte il y a quatre mois, la luminosit\u00e9 de C/2019 Y4 (Atlas) augmente plus vite que pr\u00e9vu. \u00c0 ce rythme, nous pourrions l'observer \u00e0 l'\u0153il nu en avril.\r\nAtlas pourrait \u00eatre la com\u00e8te de lann\u00e9e voire de la d\u00e9cennie !\u00a0 Au cours de ce printemps 2020, une com\u2026 [+8533 chars]", "translated_title": "The comet Atlas has been the brightest for 20 years! -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Redbran", "title": "\ud83d\udcf0 Quelle est la dimension d\u2019un crat\u00e8re produit par un impact sur un ast\u00e9ro\u00efde - Techno-science.net", "description": "\ud83d\udcf0 L'impact artificiel produit par la mission spatiale Hayabusa2 sur l'ast\u00e9ro\u00efde Ryugu: un crat\u00e8re bien plus grand que pr\u00e9dit ! Quelle est la dimension d'un crat\u00e8re produit par...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/quelle-dimension-cratere-produit-par-impact-asteroide-N19435.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/CNRS-INSU/Ryugu-fig1-JAXA.PNG", "publishedAt": "2020-03-29T12:00:17Z", "content": "L'impact artificiel produit par la mission spatiale Hayabusa2 sur l'ast\u00e9ro\u00efde Ryugu: un crat\u00e8re bien plus grand que pr\u00e9dit !Quelle est la dimension d'un crat\u00e8re produit par un impact sur un ast\u00e9ro\u00efde (Un ast\u00e9ro\u00efde est un objet c\u00e9leste dont les dimensions vari\u2026 [+15748 chars]", "translated_title": "\ud83d\udcf0 What is the dimension of a crater produced by an impact on an asteroid-Techno-science.net"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Quelles sont les provinces wallonnes les plus touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie ? - Metro Belgique", "description": "La province de Li\u00e8ge compte 1.219 cas de contamination av\u00e9r\u00e9s au nouveau coronavirus, selon les derniers chiffres publi\u00e9s dimanche par Sciensano. Elle est d\u00e9sormais la province wallonne la plus touch\u00e9e, d\u00e9passant le Hainaut, qui totalise 1.166 infections. Il \u2026", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/29/must-read/quelles-sont-les-provinces-wallonnes-les-plus-touchees-par-lepidemie/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/belgaimage-162941273-full-e1585479722563.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T11:42:55Z", "content": "La province de Li\u00e8ge compte 1.219 cas de contamination av\u00e9r\u00e9s au nouveau coronavirus, selon les derniers chiffres publi\u00e9s dimanche par Sciensano. Elle est d\u00e9sormais la province wallonne la plus touch\u00e9e, d\u00e9passant le Hainaut, qui totalise 1.166 infections. Il \u2026 [+1431 chars]", "translated_title": "What are the Walloon provinces most affected by the epidemic? -Metro Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Atlantico.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : la strat\u00e9gie sanitaire fran\u00e7aise est-elle efficace ? Analyse compar\u00e9e des r\u00e9sultats par pays - Atlantico.fr", "description": "La pand\u00e9mie de COVID-19 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.", "url": "https://www.atlantico.fr/decryptage/3588395/covid-19--la-strategie-sanitaire-francaise-est-elle-efficace--analyse-comparee-des-resultats-par-pays-guy-andre-pelouze-hugo-coursiere", "urlToImage": "https://static.atlantico.fr/sites/default/files/styles/media_image_960x533/public/000_1Q286T.jpg?itok=hsyIlaI-", "publishedAt": "2020-03-29T10:31:31Z", "content": "La pand\u00e9mie de COVID-19 na pas \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9e par les strat\u00e9gies de sant\u00e9 publique et leur coordination \u00e0 l\u00e9chelle mondiale\r\nCest le constat de cette pand\u00e9mie virale au SARS-CoV-2 (Figure N\u00b01) qui, souvent, est appel\u00e9e \u00e0 tort crise sanitaire (https://gisanddata.\u2026 [+16480 chars]", "translated_title": "Covid-19: is the French health strategy effective? Comparative analysis of results by country-Atlantico.fr"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Belga", "title": "Sanctions administratives communales et perception imm\u00e9diate en vue \u00e0 Bruxelles - dh.be", "description": "Le Conseil R\u00e9gional de S\u00e9curit\u00e9 de la capitale a d\u00e9cid\u00e9 vendredi soir, de compl\u00e9ter sur le terrain de la R\u00e9gion-ville les mesures prises au niveau national en mettant en place des Sanctions Administratives Communales (SAC) appliqu\u00e9es \u00e0 l'encontre de particuli\u2026", "url": "https://www.dhnet.be/regions/bruxelles/sanctions-administratives-communales-et-perception-immediate-en-vue-a-bruxelles-5e8068ae7b50a6162bda0401", "urlToImage": "https://t1.ldh.be/cYRbS3vI2Z-2kI4p1NrEnFrRrjY=/940x470/5e8068f47b50a6162bda0403.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T10:23:00Z", "content": "Un syst\u00e8me de perception imm\u00e9diate des amendes sera instaur\u00e9 de m\u00eame qu'un syst\u00e8me d'harmonisation au niveau des 19 communes, a indiqu\u00e9 vendredi soir le cabinet du ministre-pr\u00e9sident Rudi Vervoort (PS) en charge de la coordination de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Bruxelles.\r\u2026 [+2359 chars]", "translated_title": "Communal administrative sanctions and immediate perception in Brussels-dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Ast\u00e9ro\u00efde : que r\u00e9v\u00e8le le crat\u00e8re artificiel cr\u00e9\u00e9 sur Ryugu ? - Futura", "description": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d\u2019impact artificiel d\u2019un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/asteroides-asteroide-revele-cratere-artificiel-cree-ryugu-80217/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/a/6/6/a665478f43_50161666_age-asteroide-ryugu.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:38:45Z", "content": "En avril dernier, une mission japonaise a produit sur Ryugu un crat\u00e8re d'impact artificiel d'un diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 m\u00e8tres. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9es. Et des chercheurs en ont tir\u00e9 l'\u00e2ge de l'ast\u00e9ro\u00efde.\r\nEn avril dernier, la sonde japonai\u2026 [+2325 chars]", "translated_title": "Asteroid: What reveals the artificial crater created on Ryugu? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Laquotidienne.ma"}, "author": null, "title": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages : Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi - laquotidienne.ma", "description": "Coronavirus/Soutien aux entreprises et m\u00e9nages\u00a0: Le GPBM annonce 2 mesures phares pour lundi", "url": "https://www.laquotidienne.ma/article/alaune/coronavirus-soutien-aux-entreprises-et-menages-le-gpbm-annonce-2-mesures-phares-pour-lundi", "urlToImage": "/uploads/actualites/5e80670e5bd34.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:26:42Z", "content": "Le Groupement professionnel des banques du Maroc annonce, dans un communiqu\u00e9, l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u00e8s lundi 30 mars 2020 des mesures prises par les banques dans le cadre du Comit\u00e9 de Veille \u00c9conomique pour le soutien et l\u2019appui aux m\u00e9nages et aux entreprise\u2026 [+1970 chars]", "translated_title": "Coronavirus/Business Support and Households: GPBM announces 2 flagship measures for Monday-laday.ma"}, {"source": {"id": null, "name": "Lapresse.ca"}, "author": null, "title": "Combattre les impacts psychologiques de l'isolement - La Presse", "description": "Pendant que les \u00e9pid\u00e9miologistes tentent\u00a0de pr\u00e9dire les courbes d\u2019infection au coronavirus et que les microbiologistes scrutent le virus pour en trouver le...", "url": "https://www.lapresse.ca/covid-19/202003/29/01-5266965-combattre-les-impacts-psychologiques-de-lisolement.php", "urlToImage": "https://mobile-img.lpcdn.ca/lpca/924x/r3996/c37f95b2-7179-11ea-b33c-02fe89184577.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "Pendant que les \u00e9pid\u00e9miologistes tentent\u00a0de pr\u00e9dire les courbes dinfection au coronavirus et que les microbiologistes scrutent le virus pour en trouver les faiblesses, des chercheurs braquent les projecteurs sur dautres sujets dexp\u00e9rience\u00a0:\u00a0nous tous, soumis \u2026 [+6771 chars]", "translated_title": "Combatting psychological impacts of isolation-La Presse"}, {"source": {"id": null, "name": "Lapresse.ca"}, "author": null, "title": "L'\u00e9quation qu'il faut dompter - La Presse", "description": "Toute la guerre contre la COVID-19 se r\u00e9sume en une \u00e9quation math\u00e9matique tr\u00e8s simple. Elle porte une bonne et une mauvaise nouvelle. La mauvaise\u00a0: cette \u00e9...", "url": "https://www.lapresse.ca/covid-19/202003/28/01-5266920-lequation-quil-faut-dompter.php", "urlToImage": "https://mobile-img.lpcdn.ca/lpca/924x/r3996/cf13a692-7140-11ea-b33c-02fe89184577.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:00:00Z", "content": "Toute la guerre contre la COVID-19 se r\u00e9sume en une \u00e9quation math\u00e9matique tr\u00e8s simple. Elle porte une bonne et une mauvaise nouvelle. La mauvaise\u00a0: cette \u00e9quation montre que nous navons, pour linstant, quun seul r\u00e9el levier pour agir. La bonne\u00a0: les maths ind\u2026 [+3769 chars]", "translated_title": "The equation to be tamed-La Presse"}, {"source": {"id": null, "name": "Businessinsider.fr"}, "author": "Business Insider", "title": "4 astronautes r\u00e9v\u00e8lent leurs secrets pour supporter des mois d'isolement avec d'autres personnes - Business Insider", "description": "Business Insider est le site d\u2019actualit\u00e9 \u00e9conomique qui connait la plus forte croissance au monde.", "url": "https://www.businessinsider.fr/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes-184191", "urlToImage": "https://tra.img.pmdstatic.net/fit/http.3A.2F.2Fprd2-bone-image.2Es3-website-eu-west-1.2Eamazonaws.2Ecom.2Fbin.2F2020.2F03.2F25.2F49bfad1d-abba-4909-9b25-f0fb304e36b7.2Ejpeg/1200x630/quality/80/4-astronautes-revelent-leurs-secrets-pour-supporter-des-mois-disolement-avec-dautres-personnes.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:30:00Z", "content": "Vivre hors de la Terre peut \u00eatre extr\u00eamement difficile. Entre la longue liste des besoins vitaux et des frais de voyage \u00e9lev\u00e9s pour se rendre en orbite et en revenir, le travail et la vie dans l'espace se d\u00e9roulent dans des logements tr\u00e8s exigus pendant de lo\u2026 [+10630 chars]", "translated_title": "4 astronauts reveal their secrets to support months of isolation with other people-Business Insider"}, {"source": {"id": null, "name": "Lameuse.be"}, "author": "Par \u00c9dition digitale de Bruxelles", "title": "\u00abJ'ai compris \u00e0 ce moment que j'avais perdu ma fille\u00bb - La Capitale", "description": "La jeune limbourgeoise, qui avait emm\u00e9nag\u00e9 il y a peu avec son compagnon, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce jeudi. Elle est l\u2019une des plus jeunes victimes en Belgique du virus.", "url": "https://www.lameuse.be/539845/article/2020-03-29/jai-compris-ce-moment-que-javais-perdu-ma-fille", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T07:18:00Z", "content": "La jeune limbourgeoise, qui avait emm\u00e9nag\u00e9 il y a peu avec son compagnon, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce jeudi. Elle est lune des plus jeunes victimes en Belgique du virus.\r\nParmi les centaines de Belges qui ont perdu la vie \u00e0 cause du coronavirus, on retrouve Isaura Casterm\u2026 [+166 chars]", "translated_title": "\"I understood at this time that I had lost my daughter\" - La Capitale"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": null, "title": "Six applications pour apprendre une langue \u00e0 la maison - Le Soir", "description": "Ce temps dont on dispose, c'est aussi l\u2019occasion d\u2019acqu\u00e9rir de nouvelles connaissances. Et pourquoi pas, d\u2019apprendre une langue ? Gr\u00e2ce \u00e0 ces applications, disponibles pour ordinateurs, tablettes et smartphones, quelques minutes par jour suffisent pour conna\u00ee\u2026", "url": "https://sosoir.lesoir.be/six-applications-pour-apprendre-une-langue-la-maison", "urlToImage": "https://sosoir.lesoir.be/sites/default/files/gallery/wes-hicks-4-eetnac1s4-unsplash.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T07:01:29Z", "content": "Babbel\r\nUne application qui fonctionne sur le principe de la r\u00e9p\u00e9tition, d\u00e9velopp\u00e9e par des experts linguistiques et pens\u00e9e sp\u00e9cialement pour les francophones, qui ont le choix entre treize nouvelles langues : n\u00e9erlandais, allemand, anglais, espagnol, italien\u2026 [+3896 chars]", "translated_title": "Six applications to learn a language at home-Le Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Folding@home : comment participer \u00e0 la recherche sur le coronavirus avec votre ordinateur ? - Futura", "description": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d\u2019ADN et d\u2019ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d\u2019acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/breves/coronavirus-folding-home-participer-recherche-coronavirus-votre-ordinateur-2112/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/4/c/e4c4b2cfa9_50161212_coronavirus-alissa-eckert-ms-dan-higgins-mams-dp.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T06:32:29Z", "content": "Les prot\u00e9ines, avec les mol\u00e9cules d'ADN et d'ARN qui permettent leurs synth\u00e8ses, sont les mol\u00e9cules fondamentales du vivant. Elles sont des assemblages en cha\u00eenes d'acides amin\u00e9s. Mais d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950\u00a0les biochimistes\u00a0Linus Pauling et Robert Core\u2026 [+2774 chars]", "translated_title": "Folding@home: How to participate in coronavirus research with your computer? -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La th\u00e9orie des supercordes test\u00e9e dans un amas de galaxies - Futura", "description": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-theorie-supercordes-testee-amas-galaxies-80179/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/b/d/5/bd5e8e98a3_50161612_2-amas-persee-marie-lou-gendron-marsolais-universite-montreal-julie-hlavacek-larrondo-universite-montreal-maxime-pivin-lapointe.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T20:34:36Z", "content": "Plusieurs des solutions de la th\u00e9orie des supercordes pouvant peut-\u00eatre unifier les particules de la physique contiennent des particules similaires que l'on rassemble dans la classe dite des axions. Dans certains cas, ces particules peuvent modifier le rayonn\u2026 [+8488 chars]", "translated_title": "The Theory of Superstrings Tested in a Cluster of galaxies-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Astronomie : les grands rendez-vous c\u00e9lestes \u00e0 observer pendant le confinement - Futura", "description": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astronomie-astronomie-grands-rendez-vous-celestes-observer-pendant-confinement-80214/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/7/9/c/79cbc4c625_50160328_venus-exploration-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:22:55Z", "content": "Que vous viviez en ville, en banlieue ou \u00e0 la campagne, voici les principaux objets c\u00e9lestes et rendez-vous astronomiques \u00e0 ne pas manquer ce printemps durant le confinement.\r\nHormis une m\u00e9t\u00e9o d\u00e9plorable, le principal ennemi des astronomes amateurs est et res\u2026 [+4234 chars]", "translated_title": "Astronomy: the large celestial appointments to be observed during the containment-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "30 ans d'Hubble : un \u0153il de chat nous observe ! - Futura", "description": "Le 24 avril 2020, la Nasa et l\u2019ESA f\u00eateront le 30e anniversaire du lancement de Hubble. En attendant de d\u00e9couvrir la trenti\u00e8me \u00ab\u2009image iconique\u2009\u00bb qui sera d\u00e9voil\u00e9e pour l\u2019\u00e9v\u00e9nement, nous vous...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/images-telescope-hubble-30-ans-hubble-oeil-chat-nous-observe-2259/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/4/c/c4cf473e65_50161853_nebuleuse-oeil-chat-hubble.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T16:40:01Z", "content": "Le 24 avril 2020, la Nasa et l'ESA f\u00eateront le 30e anniversaire du lancement de Hubble. En attendant de d\u00e9couvrir la trenti\u00e8me \u00ab\u2009image iconique\u2009\u00bb qui sera d\u00e9voil\u00e9e pour l'\u00e9v\u00e9nement, nous vous invitons \u00e0 replonger dans l'immense iconoth\u00e8que du c\u00e9l\u00e8bre t\u00e9lescop\u2026 [+1380 chars]", "translated_title": "30 years of Hubble: a cat eye watching us! -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Ce samedi soir, ne manquez pas le beau croisement entre la Lune et V\u00e9nus - Numerama", "description": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/613363-ce-samedi-soir-ne-manquez-pas-le-beau-croisement-entre-la-lune-et-venus.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/lune-venus-conjonction-espace-astronomie.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:08:07Z", "content": "Le croissant de Lune croise la plan\u00e8te V\u00e9nus le soir du samedi 28 mars 2020. Le spectacle est \u00e0 contempler depuis sa fen\u00eatre, si la m\u00e9t\u00e9o ne perturbe pas l'observation.\r\nLe mois de mars sach\u00e8ve bient\u00f4t, avec un beau duo c\u00e9leste quil devrait \u00eatre possible de c\u2026 [+1091 chars]", "translated_title": "This Saturday night, don't miss the beautiful cross between the Moon and Venus-Numerama"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Des images d\u00e9taill\u00e9es \u00e0 couper le souffle de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu ! - Futura", "description": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l\u2019ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d\u2019explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/asteroide-images-detaillees-couper-souffle-asteroide-bennu-171/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/2/8/e284235331_50161724_20190613-orbital-b-insertion.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:25:15Z", "content": "Bennu (ou B\u00e9nou), \u00e0 147 millions de kilom\u00e8tres de la Terre, est l'ast\u00e9ro\u00efde que la Nasa a choisi d'explorer au plus pr\u00e8s pour en savoir plus sur nos origines (celles du Syst\u00e8me solaire, des plan\u00e8tes, des ingr\u00e9dients de la vie, etc.). Pour cela, la sonde Osiri\u2026 [+4437 chars]", "translated_title": "Detailed images to be cut off from the asteroid Bennu! -Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Africanmanager.com"}, "author": "African Manager", "title": "Une 2\u00e8me \u00e9tude du Pr Raoult corrobore \u00ab l'efficacit\u00e9 \u00bb de l'hydroxychloroquine - African Manager", "description": "Apr\u00e8s avoir fait pol\u00e9mique avec sa premi\u00e8re \u00e9tude \u2013 concluante mais r\u00e9alis\u00e9e \u201cseulement\u201d sur 24 patients \u00e0 Marseille \u2013 le professeur Didier", "url": "https://africanmanager.com/une-2eme-etude-du-pr-raoult-corrobore-lefficacite-de-lhydroxychloroquine/", "urlToImage": "https://d7ieeqxtzpkza.cloudfront.net/wp-content/uploads/2020/03/garoka.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:09:22Z", "content": "Apr\u00e8s avoir fait pol\u00e9mique avec sa premi\u00e8re \u00e9tude \u2013 concluante mais r\u00e9alis\u00e9e seulement sur 24 patients \u00e0 Marseille \u2013 le professeur Didier Raoult a d\u00e9voil\u00e9 vendredi soir sur son compte Twitter les r\u00e9sultats d\u2019une deuxi\u00e8me \u00e9tude portant cette fois sur 80 patien\u2026 [+1031 chars]", "translated_title": "A 2nd study by Professor Raoult corroborates \" Efficiency \" Hydroxychloroquine-African Manager"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": "Par Le Soir", "title": "Coronavirus: 575 nouvelles hospitalisations en Belgique et 64 nouveaux d\u00e9c\u00e8s - Le Soir", "description": "3.717 patients sont hospitalis\u00e9s, dont 789 patients aux soins intensifs.", "url": "https://www.lesoir.be/290678/article/2020-03-28/coronavirus-575-nouvelles-hospitalisations-en-belgique-et-64-nouveaux-deces", "urlToImage": "https://www.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/28/node_290678/27484096/public/2020/03/28/B9723066377Z.1_20200328110735_000+G01FQ491E.1-0.jpg?itok=n1qeGuEk1585396827", "publishedAt": "2020-03-28T10:07:00Z", "content": "La propagation du coronavirus en Belgique se poursuit. 353 personnes sont mortes au total, soit 64 nouveaux d\u00e9c\u00e8s sur les 24 derni\u00e8res heures. 3.717 patients sont hospitalis\u00e9s (+ 575), dont 789 patients aux soins intensifs (+99). 205 personnes ont pu quitter \u2026 [+2056 chars]", "translated_title": "Coronavirus: 575 new hospitalizations in Belgium and 64 new deaths-Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecho.be"}, "author": null, "title": "Une plateforme web pour assurer le suivi des cibles du Covid-19 - L'Echo", "description": "M\u00e9decins, autorit\u00e9s et acteurs de la tech lanceront ce samedi apr\u00e8s-midi un service commun permettant de suivre, \u00e0 distance et au quotidien, la situation des patients atteints du coronavirus.", "url": "https://www.lecho.be/dossiers/coronavirus/une-plateforme-web-pour-assurer-le-suivi-des-cibles-du-covid-19/10217372.html", "urlToImage": "https://images.lecho.be/view?iid=Elvis:4DUNA5NCq9u9yvjQDz-2ro&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1585389600000", "publishedAt": "2020-03-28T10:03:00Z", "content": "M\u00e9decins, autorit\u00e9s et acteurs de la tech lanceront ce samedi apr\u00e8s-midi un service commun permettant de suivre, \u00e0 distance et au quotidien, la situation des patients atteints du coronavirus.\r\n\"Nous pouvons \u00eatre fiers d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 mettre \u00e7a sur pied en si\u2026 [+4292 chars]", "translated_title": "A web platform to track the targets of Covid-19-L' Echo"}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.be"}, "author": "E.M", "title": "Les esp\u00e8ces marines migrent vers les p\u00f4les \u00e0 cause du r\u00e9chauffement des oc\u00e9ans - Paris Match Belgique", "description": "La plupart des esp\u00e8ces n\u2019arrivent pas \u00e0 s\u2019adapter au changement de temp\u00e9ratures de l\u2019oc\u00e9an.", "url": "https://parismatch.be/actualites/environnement/385632/les-especes-marines-migrent-vers-les-poles-a-cause-du-rechauffement-des-oceans", "urlToImage": "https://parismatch.be/app/uploads/2020/03/Poissons.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T09:58:00Z", "content": "La plupart des esp\u00e8ces n\u2019arrivent pas \u00e0 s\u2019adapter au changement de temp\u00e9ratures de l\u2019oc\u00e9an.\r\nLes scientifiques tirent de nouveau la sonnette d\u2019alarme.\u00a0Depuis l\u2019\u00e9poque pr\u00e9industrielle, les oc\u00e9ans se sont r\u00e9chauff\u00e9s d\u2019un degr\u00e9 Celsius en moyenne. Un changement \u2026 [+2551 chars]", "translated_title": "Marine species migrate to the poles due to warming of the oceans-Paris Match Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Ohchouette.com"}, "author": "https://facebook.com/ohchouette", "title": "COVID-19 : L\u2019analyse des g\u00e9nomes r\u00e9v\u00e8lerait une origine double du virus - OhChouette!", "description": "Depuis l\u2019apparition du SARS-CoV-2, les recherches se multiplient et les sp\u00e9culations ne cessent de hanter les esprits, notamment \u00e0 propos de ses origines.\u00a0 On sait qu\u2019un bon nombre d\u2019habitants atteints enregistr\u00e9s \u00e0 Wuhan ont fr\u00e9quent\u00e9 un march\u00e9 du centre-vil\u2026", "url": "https://ohchouette.com/covid-19-lanalyse-des-genomes-revelerait-une-origine-double-du-virus/", "urlToImage": "https://ohchouette.com/wp-content/uploads/IMG-87-28032020-09-37-008227.png", "publishedAt": "2020-03-28T09:48:24Z", "content": "Depuis lapparition du SARS-CoV-2, les recherches se multiplient et les sp\u00e9culations ne cessent de hanter les esprits, notamment \u00e0 propos de ses origines.\u00a0\r\nOn sait quun bon nombre dhabitants atteints enregistr\u00e9s \u00e0 Wuhan ont fr\u00e9quent\u00e9 un march\u00e9 du centre-ville\u2026 [+1948 chars]", "translated_title": "COVID-19: The analysis of genomes would reveal a double origin of the virus-OhChouette!"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "Coronavirus : comment d\u00e9crypter les \u00e9tudes et les chiffres ? - Futura-Sciences", "description": "Par souci de \u00abtransparence\u00bb, les scientifiques, le gouvernement et mes m\u00e9dias nous assomment chaque jour de chiffres alarmistes et de statistiques. Mais en l\u2019absence de contexte et de d\u00e9cryptage,...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/questions-reponses/coronavirus-coronavirus-decrypter-etudes-chiffres-13461/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/8/2/6/826fa5808b_50161690_statistiques-coronavirus-osorioartist-adobe-stock.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T08:00:00Z", "content": "Centaines de morts annonc\u00e9s chaque jour, courbes de contamination exponentielle, projections affolantes et comparaisons hasardeuses : petit guide pour comprendre et interpr\u00e9ter le d\u00e9luge de chiffres sur l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.\r\nPar souci de \u00abtransparence\u00bb,\u2026 [+6682 chars]", "translated_title": "Coronavirus: How to decipher studies and numbers? -Futura-Science"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Alma espionne des b\u00e9b\u00e9s Tatooine et des disques protoplan\u00e9taires autour d'\u00e9toiles doubles - Futura", "description": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d\u2019autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/exoplanete-alma-espionne-bebes-tatooine-disques-protoplanetaires-autour-etoiles-doubles-80157/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/e/f/7/ef792e7317_50161560_disque-protoplane-taire-binaire.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T07:36:38Z", "content": "Depuis 25 ans, de nombreuses plan\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es, en orbite autour d'autres \u00e9toiles que notre Soleil. Pour certaines m\u00eame, en orbite autour de deux \u00e9toiles. Un peu comme Tatooine, cette plan\u00e8te qui a vu grandir Luke Skywalker. Des chercheurs jettent auj\u2026 [+3057 chars]", "translated_title": "Alma espionne babies Tatooine and protoplanetary discs around double stars-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Lameuse.be"}, "author": "Par \u00c9dition digitale de Verviers", "title": "R\u00e9gion vevri\u00e9toise \u2013 personnalit\u00e9s : Les projets des personnalit\u00e9s vervi\u00e9toises pour l'apr\u00e8s lockdown - La Meuse", "description": "Que ferez-vous une fois le confinement termin\u00e9? C\u2019est la question que nous avons pos\u00e9e \u00e0 plusieurs personnalit\u00e9s en r\u00e9gion vervi\u00e9toise.", "url": "https://verviers.lameuse.be/539593/article/2020-03-28/les-projets-des-personnalites-vervietoises-pour-lapres-lockdown", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-28T06:33:00Z", "content": "Que ferez-vous une fois le confinement termin\u00e9? Cest la question que nous avons pos\u00e9e \u00e0 plusieurs personnalit\u00e9s en r\u00e9gion vervi\u00e9toise. \r\nCertes, ce ne sera pas pour tout de suite \u00e9tant donn\u00e9 que la premi\u00e8re ministre Sophie Wilm\u00e8s a annonc\u00e9 une prolongation du\u2026 [+242 chars]", "translated_title": "Region vevrietoise-personalities: Les projets des personalities vervi\u00e9toises pour l' apr\u00e8s lockdown-La Meuse"}, {"source": {"id": null, "name": "Tunisienumerique.com"}, "author": "Tunisie Num\u00e9rique", "title": "Tunisie \u2013 \u00c9pid\u00e9mie du coronavirus : Les aspects psychologiques - Tunisie num\u00e9rique", "description": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES Auteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 l'ISSIT et membre actif de \u2026", "url": "https://www.tunisienumerique.com/tunisie-epidemie-du-coronavirus-les-aspects-psychologiques-3/", "urlToImage": "https://www.tunisienumerique.com/wp-content/uploads/2020/03/espoir.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:52:40Z", "content": "4\u00e8me PARTIE: CONFINEMENT: MINIMISER LES RETOMB\u00c9ES PSYCHOLOGIQUES ET SAVOIR REGARDER LE BON C\u00d4T\u00c9 DES CHOSES\r\nAuteure : Donia Remili : Docteure et chercheure en psychologie \u00e0 Universit\u00e9 de Tunis et \u00e0 inetop- cnam. Paris. Enseignante \u00e0 lISSIT et membre actif de \u2026 [+6842 chars]", "translated_title": "Tunisia-Coronavirus Outbreak: Psychological Aspects-Digital Tunisia"}, {"source": {"id": null, "name": "H24info.ma"}, "author": null, "title": "Voici les mesures en faveur des m\u00e9nages et travailleurs de l'informel impact\u00e9s par le Coronavirus - H24info le portail d'information Marocain", "description": "Le Comit\u00e9 de veille \u00e9conomique (CVE) a d\u00e9voil\u00e9 ce soir les mesures d\u2019accompagnement en faveur des m\u00e9nages op\u00e9rant dans le secteur informel impact\u00e9s par le Coronavirus. Voici le d\u00e9tail de ces mesures:\u00a0 Le Comit\u00e9 de Veille Economique (CVE) du lundi 23 mars 2020\u2026", "url": "https://www.h24info.ma/economie/voici-les-mesures-en-faveur-des-menages-et-travailleurs-de-linformel-impactes-par-le-coronavirus/", "urlToImage": "https://www.h24info.ma/wp-content/uploads/2020/03/Comite\u0301-de-veille-e\u0301conomique.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T21:46:00Z", "content": "Le Comit\u00e9 de veille \u00e9conomique (CVE) a d\u00e9voil\u00e9 ce soir les mesures daccompagnement en faveur des m\u00e9nages op\u00e9rant dans le secteur informel impact\u00e9s par le Coronavirus. Voici le d\u00e9tail de ces mesures:\u00a0\r\nLe Comit\u00e9 de Veille Economique (CVE) du lundi 23 mars 2020\u2026 [+1678 chars]", "translated_title": "Here are the measures in favour of the informal households and workers impacted by the Coronavirus-H24info the Moroccan information portal"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Le confinement en Belgique prolong\u00e9: les r\u00e9ponses \u00e0 toutes les questions que vous vous posez - Sudinfo.be", "description": "Les mesures de confinement entr\u00e9es en vigueur le 18 mars dernier seront valables jusqu\u2019au 19 avril, soit le dimanche de fin des vacances de P\u00e2ques, a indiqu\u00e9 la Premi\u00e8re ministre Sophie Wilm\u00e8s \u00e0 l\u2019issue d\u2019un nouveau Conseil national de s\u00e9curit\u00e9. \u00abCette d\u00e9cisi\u2026", "url": "https://www.sudinfo.be/id176365/article/2020-03-27/le-confinement-en-belgique-prolonge-les-reponses-toutes-les-questions-que-vous", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/27/node_176365/42881826/public/2020/03/27/B9723064180Z.1_20200327215643_000+GTPFQ3G9M.1-0.jpg?itok=ahL9S7LK1585388183", "publishedAt": "2020-03-27T20:56:00Z", "content": "\u00c0 lissue du Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 de ce vendredi 27 mars, des nouvelles d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises au niveau politique. Ces d\u00e9cisions n\u00e9cessitent \u00e0 pr\u00e9sent des concertations entre les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, r\u00e9gionales et locales afin de les con\u2026 [+63476 chars]", "translated_title": "Containment in Belgium prolonged: answers to all the questions you ask yourself-Sudinfo.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Les donn\u00e9es de Voyager 2 cachaient un secret sur Uranus - Futura", "description": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/uranus-donnees-voyager-2-cachaient-secret-uranus-80272/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/3/d/a/3da34bbbd7_50161852_voyager-2-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T19:20:57Z", "content": "En janvier 1986, la sonde Voyager 2 survolait Uranus en enregistrant au passage son champ magn\u00e9tique. De nouvelles analyses des donn\u00e9es r\u00e9v\u00e8lent que la sonde avait travers\u00e9 une bulle de plasma que l'on appelle un plasmo\u00efde. Ce genre de bulle intervient dans l\u2026 [+5438 chars]", "translated_title": "Voyager 2 data hid a secret on Uranus-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Les secrets des astronautes pour un confinement r\u00e9ussi - Futura", "description": "Le confinement, pour la plupart d\u2019entre nous, c\u2019est une exp\u00e9rience jamais v\u00e9cue. Mais les astronautes en connaissent un rayon \u00e0 ce sujet. Eux qui passent parfois plusieurs mois loin de leurs...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/confinement-secrets-astronautes-confinement-reussi-80254/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/5/4/c549dc703d_50161755_confinement-astronautes.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:10:33Z", "content": "Le confinement, pour la plupart d'entre nous, c'est une exp\u00e9rience jamais v\u00e9cue. Mais les astronautes en connaissent un rayon \u00e0 ce sujet. Eux qui passent parfois plusieurs mois loin de leurs proches et de notre Plan\u00e8te. Sans possibilit\u00e9 de sortie. Aujourd'hui\u2026 [+6526 chars]", "translated_title": "Astronauts' Secrets for a Successful Containment-Futura"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Martin Untersinger", "title": "Pourquoi les donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques aident \u00e0 comprendre la pand\u00e9mie de Covid-19 - Le Monde", "description": "L\u2019Inserm travaille actuellement sur des donn\u00e9es fournies par Orange sur ses abonn\u00e9s mobiles\u00a0: une aubaine pour adapter ses mod\u00e8les \u00e9pid\u00e9miologiques aux mesures de confinement.", "url": "https://www.lemonde.fr/pixels/article/2020/03/27/pourquoi-les-donnees-telephoniques-aident-a-comprendre-la-pandemie-de-covid-19_6034708_4408996.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/23/464/0/5568/2784/1440/720/60/0/f7d6469_5430546-01-06.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T18:02:02Z", "content": "A Paris, le 23 mars. ALAIN JOCARD / AFP\r\nNos donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques peuvent-elles aider \u00e0 lutter contre la propagation du coronavirus\u00a0? Cest le pari de lInstitut national de la sant\u00e9 et de la recherche m\u00e9dicale (Inserm), dont certains chercheurs collaborent ce\u2026 [+4659 chars]", "translated_title": "Why telephone data helps to understand the pandemic of Covid-19-Le Monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Confinement prolong\u00e9 jusqu'au dimanche 19 avril (update) - Vedia", "description": "Le Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9, sans grande surprise, de prolonger la p\u00e9riode de confinement de deux semaines, jusqu\u2019au dimanche 19 avril, au moins, soit jusqu\u2019\u00e0 la fin des vacances de P\u00e2ques, au lieu du 5 avril comme d\u00e9cid\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. Annonce fa\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/confinement_prolonge_jusqu_aoau_dimanche_19_avril_update_-101454-999-89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/confinement-prolonge-jusqu-au-dimanche-19-avril_belgaimage-162938138-full.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:44:00Z", "content": "Le Conseil National de S\u00e9curit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9, sans grande surprise, de prolonger la p\u00e9riode de confinement de deux semaines, jusqu\u2019au dimanche 19 avril, au moins, soit jusqu\u2019\u00e0 la fin des vacances de P\u00e2ques, au lieu du 5 avril comme d\u00e9cid\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. Annonce fa\u2026 [+1487 chars]", "translated_title": "Confinement extended until Sunday, April 19 (update) - Vedia"}, {"source": {"id": null, "name": "Parismatch.com"}, "author": "Paris Match", "title": "Comment profiter du confinement ? Cinq conseils de cosmonaute - Paris Match", "description": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans l\u2019espace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine.", "url": "https://www.parismatch.com/Actu/Sante/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195", "urlToImage": "https://resize-parismatch.lanmedia.fr/r/940,628/img/var/news/storage/images/paris-match/actu/sante/comment-profiter-du-confinement-cinq-conseils-de-cosmonaute-1680195/27388230-1-fre-FR/Comment-profiter-du-confinement-Cinq-conseils-de-cosmonaute.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:23:15Z", "content": "Fiodor Iourtchikhine, qui a pass\u00e9 au total 671 jours dans lespace, a donn\u00e9 ses astuces pour bien profiter de sa quarantaine. \u00catre en quarantaine \u00e0 son domicile est \"un bien dont il faut profiter\", assure le cosmonaute russe Fiodor Iourtchikhine, au moment o\u00f9 \u2026 [+2480 chars]", "translated_title": "How do I take advantage of containment? Five Cosmonaut Councils-Paris Match"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "Contribution externe", "title": "Face au virus, entrons tous ensemble dans la L\u00e9gende - lalibre.be", "description": "Une opinion d'Eliott Dautrebande, \u00e9tudiant en droit en Master 2 \u00e0 la KU Leuven. Depuis maintenant un petit temps, les Belges vivent en confinement. A premi\u00e8re vue, pas \u00e9vident. Et pourtant ! Quelle est la r\u00e9ponse pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e d\u2019un avocat ...", "url": "https://www.lalibre.be/debats/opinions/face-au-virus-entrons-tous-ensemble-dans-la-legende-5e7e2eab9978e22841423766", "urlToImage": "https://t3.llb.be/yKcOn-9w4VXZKAEke-u-SmCeLOI=/0x153:2560x1433/1280x640/5e7e31139978e2284142376e.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T17:00:00Z", "content": "Une opinion d'Eliott Dautrebande, \u00e9tudiant en droit en Master 2 \u00e0 la KU Leuven.\r\nDepuis maintenant un petit temps, les Belges vivent en confinement. A premi\u00e8re vue, pas \u00e9vident. Et pourtant !\r\nQuelle est la r\u00e9ponse pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e dun avocat lorsquon le consulte jur\u2026 [+3485 chars]", "translated_title": "In the face of the virus, let's all join together in the Legend-lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "Chloroquine, hydroxychloroquine et Covid-19: o\u00f9 en est-on ? - RTBF", "description": "Etudes, essais, usages : que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19 ?\n\nQu'est-ce que c'est ?\n\nC'est un d\u00e9riv\u00e9 synth\u00e9tique de la...", "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_chloroquine-hydroxychloroquine-et-covid-19-ou-en-est-on?id=10469271", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/c/f/4/bae5333e4f4a9105d0bbc71411ea8d868daaf6f5.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T16:53:39Z", "content": "Etudes, essais, usages : que sait-on de la chloroquine et son d\u00e9riv\u00e9 l'hydroxychloroquine, actuellement exp\u00e9riment\u00e9es dans plusieurs pays, aux c\u00f4t\u00e9s d'autres mol\u00e9cules, contre le Covid-19 ?\r\nQu'est-ce que c'est ?\r\nC'est un d\u00e9riv\u00e9 synth\u00e9tique de la quinine pre\u2026 [+5838 chars]", "translated_title": "Chloroquine, hydroxychloroquine and Covid-19: where is it? -RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Heidi.news"}, "author": "Sophie  Gaitzsch", "title": "Coronavirus: la baisse de la pollution en Europe en images - Heidi.news", "description": "", "url": "https://www.heidi.news/articles/coronavirus-la-baisse-de-la-pollution-en-europe-en-images", "urlToImage": "https://heidi-f385.kxcdn.com/photos/d56bb139-0f6b-4569-9ac0-cfad60bc386c/medium", "publishedAt": "2020-03-27T16:14:50Z", "content": "Le confinement et la chute de lactivit\u00e9 \u00e9conomique font baisser de mani\u00e8re frappante la pollution en Europe. La r\u00e9duction est particuli\u00e8rement marqu\u00e9e au-dessus de Paris, Milan et Madrid, comme le montrent ces nouvelles images satellites du programme Copernic\u2026 [+1552 chars]", "translated_title": "Coronavirus: the reduction of pollution in Europe in pictures-Heidi.news"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Laurence Dardenne", "title": "Age, sexe, comorbidit\u00e9s: quel est le profil des patients hospitalis\u00e9s en Belgique? - dh.be", "description": "Hypertension art\u00e9rielle, diab\u00e8te, maladies cardiovasculaires, affections pulmonaires chroniques... telles sont les principales comorbidit\u00e9s qui, de surcro\u00eet chez les plus \u00e2g\u00e9s, affectent le plus les patients hospitalis\u00e9s pr\u00e9sentant une infection Covid-19, com\u2026", "url": "https://www.dhnet.be/actu/belgique/age-sexe-comorbidites-quel-est-le-profil-des-patients-hospitalises-en-belgique-5e7e1f8b9978e2284142372e", "urlToImage": "https://t1.ldh.be/z2XW3Ruj4adgPnLo7rVYOAGHmJI=/0x251:2560x1531/1280x640/5e7e1fda9978e22841423730.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:46:00Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 ? Connectez-vous\r\nPas encore abonn\u00e9 ?Profitez du premier mois gratuit*\r\nS'abonner\r\n * 0 le 1er mois puis \u00e0 partir de 5.99 par mois, sans engagement", "translated_title": "Age, sex, co-morbidities: what is the profile of patients hospitalized in Belgium? -dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Nouvelobs.com"}, "author": "<a href='https://www.nouvelobs.com/journaliste/334692/remi-noyon.html'>R\u00e9mi Noyon</a>", "title": "\u00ab Pour comprendre la psychologie d\u2019une population travaill\u00e9e par une \u00e9pid\u00e9mie... \u00bb - L'Obs", "description": "Dans \u00ab\u00a0La Peur en Occident\u00a0\u00bb, paru en 1978, l\u2019historien Jean Delumeau reconstituait minutieusement les effets sociaux de la pand\u00e9mie\u00a0: rumeurs, d\u00e9ni, recherche de fautifs. Un texte vertigineux.", "url": "https://www.nouvelobs.com/idees/20200327.OBS26687/pour-comprendre-la-psychologie-d-une-population-travaillee-par-une-epidemie.html", "urlToImage": "https://focus.nouvelobs.com/2020/03/26/172/0/800/399/1200/630/60/0/9999b15_BAS3EvJOkmDtSWCk9fDXOXAC.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:40:15Z", "content": "Le grand historien des religions Jean Delumeaunous a quitt\u00e9s au d\u00e9but de lann\u00e9e. Il aurait certainement \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par la pand\u00e9mie de coronavirus, tant celle-ci fait \u00e9cho \u00e0 ses travaux sur les \u00e9pisodes de peste ou de chol\u00e9ra. Dans son livre \u00ab\u00a0La Peur en Occi\u2026 [+11708 chars]", "translated_title": "\" To understand the psychology of a population working through an epidemic ... \" -The Obs"}, {"source": {"id": null, "name": "Levif.be"}, "author": "Celine Bouckaert", "title": "\"J'inviterais volontiers notre ministre des masques \u00e0 venir voir la situation sur le terrain\" - Le Vif", "description": "\u00c0 l'heure o\u00f9 le bilan des victimes du coronavirus en Belgique s'alourdit, Christophe, m\u00e9decin assistant en m\u00e9decine interne \u00e0 Epicura, soigne les patients atteints du covid-19. Loin des chiffres que l'on nous ass\u00e8ne quotidiennement, son t\u00e9moignage nous plonge\u2026", "url": "https://www.levif.be/actualite/belgique/j-inviterais-volontiers-notre-ministre-des-masques-a-venir-voir-la-situation-sur-le-terrain/article-normal-1270265.html?cookie_check=1585342364", "urlToImage": "https://web.static-rmg.be/if/c_crop,w_1500,h_1000,x_0,y_0,g_center/c_fit,w_640,h_960/770b7c173b87d61c3a712b2546a87964.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T15:32:00Z", "content": "\u00c0 l'heure o\u00f9 le bilan des victimes du coronavirus en Belgique s'alourdit, Christophe, m\u00e9decin assistant en m\u00e9decine interne \u00e0 Epicura, soigne les patients atteints du covid-19. Loin des chiffres que l'on nous ass\u00e8ne quotidiennement, son t\u00e9moignage nous plonge\u2026 [+11206 chars]", "translated_title": "\"I would like to invite our minister of masks to come and see the situation on the ground\" - Le Vif"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "La Voie lact\u00e9e contiendrait une importante population cach\u00e9e de novae - Futura", "description": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles, que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astrophysique-voie-lactee-contiendrait-importante-population-cachee-novae-80245/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/b/f/cbfd4b9bf3_50161753_v407-cyg-nova-nasas-goddard-space-flight-center-s-wiessinger.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:29:36Z", "content": "Une \u00e9tude, r\u00e9cemment publi\u00e9e dans la revue\u00a0Nature Astronomy, confirme que les explosions d'\u00e9toiles,\u00a0que l'on appelle des novae, ne repr\u00e9sentent que la pointe \u00e9merg\u00e9e d'un iceberg. Moins lumineuses que les supernovae mais un million de fois plus que le Soleil,\u2026 [+7649 chars]", "translated_title": "The Milky Way contains a large hidden population of de novae-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "C\u00e9line  Deluzarche", "title": "D\u00e9couvrez les plus belles microphotos de l'ann\u00e9e - Futura", "description": "Sous l\u2019objectif du microscope, les choses les plus banales se transforment en un univers totalement inconnu et chatoyant. De quoi explorer les tissus biologiques, \u00e9tudier les structures...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/photos-voici-plus-belles-microphotos-scientifiques-annee-34048/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/2/8/02885495a7_50161800_olympus-image-year-award.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T14:00:51Z", "content": "Sous l'objectif du microscope, les choses les plus banales se transforment en un univers totalement inconnu et chatoyant. De quoi explorer les tissus biologiques, \u00e9tudier les structures cristallines de pierres pr\u00e9cieuses ou identifier de nouvelles substances \u2026 [+8695 chars]", "translated_title": "Discover the most beautiful microphotos of the year-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Leconomiste.com"}, "author": null, "title": "ALERTE METEO- Fortes averses orageuses et chutes de neige - L'\u00c9conomiste", "description": "Des fortes averses orageuses et des chutes de neige sont attendues vendredi et samedi dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 vendredi la Direction de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale (DMN). Ainsi, de fortes averses orageuses par endroit ...", "url": "https://leconomiste.com/flash-infos/alerte-meteo-fortes-averses-orageuses-et-chutes-de-neige", "urlToImage": "https://leconomiste.com/sites/default/files/eco7/public/neige_khenifra_trt_1.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:57:52Z", "content": "Des fortes averses orageuses et des chutes de neige sont attendues vendredi et samedi dans plusieurs provinces du Royaume, a annonc\u00e9 vendredi la Direction de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale (DMN). Ainsi, de fortes averses orageuses par endroit de niveau orange conc\u2026 [+812 chars]", "translated_title": "ALERT METEO-Tales and snowfalls-The Economist"}, {"source": {"id": null, "name": "Lejdd.fr"}, "author": "Antoine Pelissolo, Bruno Cautr\u00e8s, Jeremy K. Ward, Laurent Bibard et Patrick Zylberman", "title": "Pourquoi a-t-on peur face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie? Les r\u00e9ponses de 5 sp\u00e9cialistes - Le Journal du dimanche", "description": "Cinq chercheurs et professeurs d\u00e9cryptent, chacun dans leur domaine (philosophie, psychologie, sociologie...), le ph\u00e9nom\u00e8ne d'anxi\u00e9t\u00e9 qui accompagne la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.", "url": "https://www.lejdd.fr/Societe/pourquoi-a-t-on-peur-face-a-lepidemie-les-reponses-de-5-specialistes-3958069", "urlToImage": "https://cdn-lejdd.lanmedia.fr/var/europe1/storage/images/lejdd/societe/pourquoi-a-t-on-peur-face-a-lepidemie-les-reponses-de-5-specialistes-3958069/54303077-1-fre-FR/Pourquoi-a-t-on-peur-face-a-l-epidemie-Les-reponses-de-5-specialistes.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:41:33Z", "content": "Cinq chercheurs et professeurs d\u00e9cryptent, chacun dans leur domaine (philosophie, psychologie, sociologie...), le ph\u00e9nom\u00e8ne d'anxi\u00e9t\u00e9 qui accompagne la progression de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus.Les premiers \u00e9l\u00e9ments sur un\u00a0nombre alarmant de pneumonies \u00e0 Wuhan\u2026 [+11277 chars]", "translated_title": "Why are we afraid of the epidemic? The answers of 5 specialists-Le Journal du dimanche"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "E.W.", "title": "Aide psychologique : des t\u00e9l\u00e9-consultations rembours\u00e9es, d'autres gratuites - lalibre.be", "description": "Une aide psychologique \u00e0 distance pour aider au mieux les personnes souffrant d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et de crises de panique se met en place.", "url": "https://www.lalibre.be/lifestyle/love-sex/aide-psychologique-des-tele-consultations-remboursees-d-autres-gratuites-5e7dfed29978e228414236c3", "urlToImage": "https://t2.llb.be/vMQ7Qy4OcIl7ldr9M7AMs315rL0=/0x239:2560x1519/1280x640/5e7dffca9978e228414236ca.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T13:38:00Z", "content": "La crise du coronavirus a un impact psychologique important sur de nombreuses personnes. Afin de les soutenir au mieux, la ministre de la Sant\u00e9 publique, Maggie De Block, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place le remboursement dles consultations vid\u00e9o avec un psychologu\u2026 [+1135 chars]", "translated_title": "Psychological assistance: teleconsultations reimbursed, other gratuitous-lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Yahoo.com"}, "author": null, "title": "Coronavirus : qu'est-ce que la comorbidit\u00e9, qui augmente les risques de complications ? - Yahoo Actualit\u00e9s", "description": null, "url": "https://consent.yahoo.com/collectConsent?sessionId=1_cc-session_15da6ee6-d501-4169-98aa-661e9a2ae90e&lang=fr-FR&inline=false", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-27T13:34:00Z", "content": "Afin de vous offrir une exp\u00e9rience globale optimis\u00e9e, nous souhaitons vous proposer des publicit\u00e9s pertinentes qui vous seront plus utiles. Par exemple, lorsque vous recherchez un film, nous utilisons vos donn\u00e9es de recherche et votre position pour afficher l\u2026 [+471 chars]", "translated_title": "Coronavirus: What is comorbidity, which increases the risk of complications? -Yahoo News"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecho.be"}, "author": null, "title": "Corona et climat, de faux amis - L'Echo", "description": "L'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus fait chuter les \u00e9missions de CO2. Une bonne nouvelle pour le climat? C'est tout le contraire.", "url": "https://www.lecho.be/economie-politique/belgique/general/corona-et-climat-de-faux-amis/10217308.html", "urlToImage": "https://images.lecho.be/view?iid=Elvis:0nPP_LtGqD4B5u4zUGw_cM&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1585316815000", "publishedAt": "2020-03-27T13:29:14Z", "content": "L'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus fait chuter les \u00e9missions de CO2. Une bonne nouvelle pour le climat? C'est tout le contraire.\r\nLe coronavirus serait une \"aubaine\" pour la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Il pourrait m\u00eame \u00eatre une sorte de \"r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9r\u2026 [+3652 chars]", "translated_title": "Corona and climate, fake friends-L' Echo"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "Ophtalmos, ORL et neurologues appel\u00e9s \u00e0 lutter en premi\u00e8re ligne contre le coronavirus: c'est le principe des r\u00e9quisitions volontaires - RTBF", "description": "Dans les h\u00f4pitaux, aux urgences et aux soins intensifs, le\u00a0personnel affronte les cas de Covid-19 et prend en charge\u00a0les malades.\n\nCes derni\u00e8res 24\u00a0heures, on a recens\u00e9 en Belgique plus de mille nouveaux cas pour un total de\u00a07284 personnes positives....", "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_des-requisitions-volontaires-se-mettent-en-place-dans-les-hopitaux-en-belgique?id=10469011", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/8/9/b/45fbc6d3e05ebd93369ce542e8f2322d-1585313536.png", "publishedAt": "2020-03-27T13:09:00Z", "content": "Dans les h\u00f4pitaux, aux urgences et aux soins intensifs, le\u00a0personnel affronte les cas de Covid-19 et prend en charge\u00a0les malades.\r\nCes derni\u00e8res 24\u00a0heures, on a recens\u00e9 en Belgique plus de mille nouveaux cas pour un total de\u00a07284 personnes positives. Une situ\u2026 [+1890 chars]", "translated_title": "Ophthalmos, ORL and neurologists called to fight the first line against coronavirus: this is the principle of voluntary requisitions-RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama.com"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Au revoir \u00ab mini-lune \u00bb : 2020 CD3 ne serait plus en orbite autour de notre plan\u00e8te - Numerama", "description": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/614316-au-revoir-mini-lune-2020-cd3-ne-serait-plus-en-orbite-autour-de-notre-planete.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/content/uploads/2020/03/2020-cd3-mini-lune-orbite-espace.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:23:13Z", "content": "La \u00ab mini-lune \u00bb 2020 CD3 aurait quitt\u00e9 son orbite autour de notre plan\u00e8te. La capture de cet ast\u00e9ro\u00efde, momentan\u00e9ment influenc\u00e9 par l'attraction gravitationnelle terrestre, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en f\u00e9vrier dernier.\r\nUne nouvelle \u00ab\u00a0mini-lune\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte\u2026 [+2387 chars]", "translated_title": "Goodbye \" Mini-moon \" : 2020 CD3 would no longer be in orbit around our planet-Numerama"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Pierre Breteau", "title": "Coronavirus : visualisez les pays qui ont \u00ab aplati la courbe \u00bb de l'infection et ceux qui n'y sont pas encore parvenus - Le Monde", "description": "A partir des donn\u00e9es de dizaines de pays touch\u00e9s par la pand\u00e9mie de Covid-19, nous avons pu \u00e9tablir o\u00f9 en \u00e9tait l\u2019endiguement de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "url": "https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2020/03/27/coronavirus-visualisez-les-pays-qui-ont-aplati-la-courbe-de-l-infection-et-ceux-qui-n-y-sont-pas-encore-parvenus_6034627_4355770.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2020/03/26/0/128/1147/573/1440/720/60/0/0ae3a26_zc_vY8nl18tTJ1lbsiW0Zdqw.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:21:10Z", "content": "Un article mis \u00e0 jour toutes les nuits\r\nLes donn\u00e9es de cet article de suivi sont automatiquement mises \u00e0 jour toutes les 24 heures avec les chiffres consolid\u00e9s de la veille par l'universit\u00e9 Johns-Hopkins.\r\nD\u00e8s le d\u00e9but de l\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, en janvier, lo\u2026 [+2109 chars]", "translated_title": "Coronavirus: visualize the countries that have \" Flattened the curve \" Infection and those who have not yet reached it-Le Monde"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "\u00c9l\u00e9onore Sol\u00e9", "title": "De nouveaux pouvoirs d'\u00e9dition g\u00e9nique chez le calmar - Futura", "description": "En 2015, une \u00e9quipe de chercheurs avait d\u00e9couvert que le calmar Doryteuthis pealeii peut moduler ses ARN messagers (ARNm) de fa\u00e7on importante afin d'affiner le type de prot\u00e9ines produites dans son...", "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/breves/calmar-nouveaux-pouvoirs-edition-genique-chez-calmar-2246/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/largeoriginal/f/c/a/fcabae84a2_50161759_calmar.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T10:02:50Z", "content": "En 2015, une \u00e9quipe de chercheurs avait d\u00e9couvert que le calmar\u00a0Doryteuthis pealeii peut moduler ses\u00a0ARN messagers (ARNm) de fa\u00e7on importante afin d'affiner le type de prot\u00e9ines produites dans son syst\u00e8me nerveux. Dans les cellules, les ARNm sont transcrits \u00e0\u2026 [+1158 chars]", "translated_title": "New gene editing powers in squid-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Vedia.be"}, "author": null, "title": "Verviers: le Coin des Saveurs rebondit face \u00e0 la crise! - Vedia", "description": "Le secteur Horeca est particuli\u00e8rement impact\u00e9 par la crise du Covid 19: exemple \u00e0 Heusy o\u00f9 ce restaurant a d\u00fb, en quelques heures, repenser totalement son activit\u00e9. Mais les esprits \u00e9taient pr\u00eat et aujourd\u2019hui, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, l\u2019activit\u00e9 est maintenu\u2026", "url": "https://www.vedia.be/www/video/info/coronavirus/verviers-le-coin-des-saveurs-rebondit-face-a-la-crise-_101424_89.html", "urlToImage": "https://www.vedia.be/site/FCK_STOCK/Image/publications/vignettes/verviers-le-coin-des-saveurs-rebondit-suite-a-la-crise_capture_d_e_cran_2020-03-27_a_10.58.44.png", "publishedAt": "2020-03-27T10:00:00Z", "content": "Le secteur Horeca est particuli\u00e8rement impact\u00e9 par la crise du Covid 19: exemple \u00e0 Heusy o\u00f9 ce restaurant a d\u00fb, en quelques heures, repenser totalement son activit\u00e9. Mais les esprits \u00e9taient pr\u00eat et aujourd\u2019hui, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, l\u2019activit\u00e9 est maintenu\u2026 [+27 chars]", "translated_title": "Verviers: The Saveurs Corner is bouncing back to the crisis! - Vedia"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Coronavirus: le panier des Belges 20% plus rempli qu'en temps normal - Sudinfo.be", "description": "Le panier des Belges \u00e9tait 20% plus rempli qu\u2019en temps normal lors de leurs courses entre le lundi 16 et le dimanche 22 mars, selon de r\u00e9cents chiffres de l\u2019institut d\u2019\u00e9tudes de march\u00e9 et d\u2019audit marketing GfK. Ce qui d\u00e9montre que les consommateurs continuent\u2026", "url": "https://www.sudinfo.be/id176214/article/2020-03-27/coronavirus-le-panier-des-belges-20-plus-rempli-quen-temps-normal", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/22/node_176214/42874613/public/2020/03/22/B9723007059Z.1_20200322122544_000+GKLFP31GP.1-0.jpg?itok=J9DXua1S1585303076", "publishedAt": "2020-03-27T09:57:00Z", "content": "Lannonce du confinement a conduit les m\u00e9nages belges \u00e0 encore davantage adapter leurs habitudes dachat. D\u00e9j\u00e0 quelques jours avant cela, les consommateurs s\u00e9taient ru\u00e9s dans les magasins afin dacheter en masse du lait, de la farine, des ufs ou encore du papier\u2026 [+1012 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Belges basket 20 % more full than normal-Sudinfo.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura-sciences.com"}, "author": "R\u00e9my Decourt", "title": "MicroCarb, le premier satellite europ\u00e9en de mesures du CO2 dans le monde - Futura", "description": "Le dioxyde de carbone (CO2) est le principal gaz \u00e0 effet de serre. Mais, encore aujourd'hui, on ne conna\u00eet pas les quantit\u00e9s absorb\u00e9es et \u00e9mises dans certaines r\u00e9gions du monde. C'est un r\u00e9el...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/observation-terre-microcarb-premier-satellite-europeen-mesures-co2-monde-80259/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/3/0/c/30cce83fab_50161760_microcarb-airbus-cnes-oliversattler.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T09:16:11Z", "content": "Le dioxyde de carbone (CO2) est le principal gaz \u00e0 effet de serre. Mais, encore aujourd'hui, on\u00a0ne conna\u00eet pas les quantit\u00e9s\u00a0absorb\u00e9es et \u00e9mises dans certaines r\u00e9gions du monde. C'est un r\u00e9el souci pour les pr\u00e9visionnistes du climat. En 2021, la France lancer\u2026 [+6973 chars]", "translated_title": "MicroCarb, Europe's first satellite of CO2 measurements in the world-Futura"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldugeek.com"}, "author": null, "title": "Une sonde de la NASA capture un panorama complet de la surface de l'ast\u00e9ro\u00efde Bennu - Journal du geek", "description": "Plus de 2 000 images, prises par une sonde de la NASA, de tous les angles et coins de la surface de l'ast\u00e9ro\u00efde ont permis d'obtenir le panorama de Bennu.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2020/03/27/nasa-panorama-asteroide-bennu/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2020/03/bennu-asteroide-nasa.jpg", "publishedAt": "2020-03-27T08:47:39Z", "content": "Plus de 2 000 images de tous les angles et coins de la surface de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde ont permis d\u2019obtenir le panorama de Bennu. Cette photographie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en partie par la sonde OSIRIS-REx de la NASA.Vue d\u2019artiste de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde Bennu (Cr\u00e9dits : NASA).\r\nPenda\u2026 [+2113 chars]", "translated_title": "NASA probe captures a complete panorama of the asteroid's surface Bennu-Geek Diary"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesoir.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus: des banques suppriment leurs dividendes - Le Soir", "description": "ING, Rabobank ou encore KBC ont annonc\u00e9 retirer leurs dividendes.", "url": "https://www.lesoir.be/290926/article/2020-03-30/coronavirus-des-banques-suppriment-leurs-dividendes", "urlToImage": "https://www.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/03/30/node_290926/27485720/public/2020/03/30/B9723077530Z.1_20200330083408_000+G5OFQ9D69.1-0.jpg?itok=MUm_K5sf1585550056", "publishedAt": "2020-03-30T06:34:00Z", "content": "La banque ING ne versera pas de dividende \u00e0 la suite dune recommandation de la BCE en ce sens, en r\u00e9ponse \u00e0 la crise du nouveau coronavirus, a annonc\u00e9 lundi la banque n\u00e9erlandaise.\r\nING pr\u00e9cise que sa d\u00e9cision vaut au moins jusquau 1er octobre.\r\n\u00ab\u00a0Ce sont des\u2026 [+315 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Banks Dash Dividends-Soir"}, {"source": {"id": null, "name": "Sudinfo.be"}, "author": "Par sudinfo.be", "title": "Bonne nouvelle pour les consommateurs: les promotions bient\u00f4t de retour dans les supermarch\u00e9s - Sudinfo.be", "description": "Des promotions et des r\u00e9ductions seront \u00e0 nouveau propos\u00e9es dans les supermarch\u00e9s, \u00e9crivent lundi Laatste Nieuws, De Morgen et Het Nieuwsblad. La ministre de l\u2019Economie et des Consommateurs Nathalie Muylle (CD&V) travaille sur un texte afin de lever leur inte\u2026", "url": "https://www.sudinfo.be/id176611/article/2020-03-30/bonne-nouvelle-pour-les-consommateurs-les-promotions-bientot-de-retour-dans-les", "urlToImage": "https://www.sudinfo.be/sites/default/files/dpistyles_v2/FirstImageUrl/2020/03/30/node_176611/42904485/public/2020/03/30/B9723077487Z.1_20200330082212_000+G7IFQ9CKF.1-0.jpg?itok=FYMtoesH1585550005", "publishedAt": "2020-03-30T06:22:00Z", "content": "Une comparaison de tickets de caisse Colruyt circule sur les r\u00e9seaux sociaux et montre quun sachet de chips est devenu 29\u00a0% plus cher.\r\nColruyt confirme quil a re\u00e7u \u00ab\u00a0de nombreuses r\u00e9actions\u00a0\u00bb sur les prix dans ses magasins ces derniers jours. \u00ab\u00a0Nous avons at\u2026 [+396 chars]", "translated_title": "Good news for consumers: promotions soon to return to supermarkets-Sudinfo.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Zonebourse.com"}, "author": "Zone Bourse", "title": "Les prix du p\u00e9trole au plus bas depuis 17 ans | Zone bourse - Zonebourse.com", "description": "Les prix du p\u00e9trole se sont effondr\u00e9s lundi sur les march\u00e9s asiatiques, suivant la chute des autres march\u00e9s financiers et une aggravation de la crise de coronavirus durant... | 30 mars 2020", "url": "https://www.zonebourse.com/WTI-2355639/actualite/Les-prix-du-petrole-au-plus-bas-depuis-17-ans-30272415/", "urlToImage": "https://img.zonebourse.com/reuters/2017-02-08T030825Z_1_LYNXMPED17043_RTROPTP_2_OIL-ARBITRAGE.JPG", "publishedAt": "2020-03-30T04:45:00Z", "content": "Singapour (awp/afp) - Les prix du p\u00e9trole se sont effondr\u00e9s lundi sur les march\u00e9s asiatiques, suivant la chute des autres march\u00e9s financiers et une aggravation de la crise de coronavirus durant le weekend.\r\nLe prix du brut West Texas Intermediate (WTI), r\u00e9f\u00e9r\u2026 [+1921 chars]", "translated_title": "Oil prices at the lowest level in 17 years | Stock Exchange-Zonebourse.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Volvo f\u00eate 10 ans de collaboration avec Geely - Caradisiac.com", "description": "La marque automobile rejoignait les rangs du g\u00e9ant chinois Geely en 2010\u00a0lorsque Ford c\u00e9dait Jaguar\u00a0et Land Rover \u00e0 l'Indien Tata Motors.", "url": "https://www.caradisiac.com/volvo-fete-10-ans-de-collaboration-avec-geely-182289.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/9/5/6/6/259566/S7-volvo-fete-10-ans-de-collaboration-avec-geely-182289.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T19:30:00Z", "content": "Le groupe chinois Geely est fier de c\u00e9l\u00e9brer avec Volvo sa 10e ann\u00e9e de collaboration. La\u00a0firme su\u00e9doise int\u00e9grait en effet l'entit\u00e9 asiatique en 2010 contre 1,3 milliard de dollars apr\u00e8s 11 ans sous le giron de Ford.\u00a0Pour rappel, la marque am\u00e9ricaine \u00e0 l'ova\u2026 [+1071 chars]", "translated_title": "Volvo celebrates 10 years of collaboration with Geely-Caradisiac.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Dpgmedia.be"}, "author": null, "title": "Indignation en Allemagne contre Adidas et H&M qui cessent de payer leurs loyers - 7sur7", "description": null, "url": "https://myprivacy.dpgmedia.be/?siteKey=atXMVFeyFP1Ki09i&callbackUrl=https:%2f%2fwww.7sur7.be%2fprivacy-gate%2faccept%3fredirectUri%3d%252fmonde%252findignation-en-allemagne-contre-adidas-et-hetm-qui-cessent-de-payer-leurs-loyers%257ea5262f83%252f", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T19:03:27Z", "content": "Ce site utilise des cookies\r\n Tout comme la plupart des sites web, ce site utilise des cookies informatiques. Par le biais de ces cookies, nous collectons des informations sur votre visite et vos int\u00e9r\u00eats. Cela nous permet doffrir gratuitement notre contenu d\u2026 [+18834 chars]", "translated_title": "Indignation in Germany against Adidas and H&M ceasing to pay their rents-7sur7"}, {"source": {"id": null, "name": "Dpgmedia.be"}, "author": null, "title": "Danone et Nestl\u00e9 garantissent emplois et salaires dans le monde pour 3 mois - 7sur7", "description": null, "url": "https://myprivacy.dpgmedia.be/?siteKey=atXMVFeyFP1Ki09i&callbackUrl=https:%2f%2fwww.7sur7.be%2fprivacy-gate%2faccept%3fredirectUri%3d%252fmonde%252fdanone-et-nestle-garantissent-emplois-et-salaires-dans-le-monde-pour-3-mois%257ea81ba5d6%252f", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-29T16:47:20Z", "content": "Ce site utilise des cookies\r\n Tout comme la plupart des sites web, ce site utilise des cookies informatiques. Par le biais de ces cookies, nous collectons des informations sur votre visite et vos int\u00e9r\u00eats. Cela nous permet doffrir gratuitement notre contenu d\u2026 [+18834 chars]", "translated_title": "Danone and Nestle guarantee jobs and wages in the world for 3 months-7sur7"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "Rapha\u00ebl Meulders", "title": "Coronavirus: \"Je vais travailler la peur au ventre, mais je n'ai pas le choix\" - lalibre.be", "description": "Les coursiers se d\u00e9brouillent pour se prot\u00e9ger, sans moyens, souvent forc\u00e9s de continuer \u00e0 travailler pour subsister", "url": "https://www.lalibre.be/economie/entreprises-startup/je-vais-travailler-la-peur-au-ventre-mais-je-n-ai-pas-le-choix-5e80b90bd8ad58163186f0e1", "urlToImage": "https://t3.llb.be/rNUs-ozIhX1ROdDWVyb3_NkyqoA=/0x157:1320x817/1280x640/5e80b9e59978e2284142388e.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T16:09:00Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 abonn\u00e9 ? Connectez-vous\r\nPas encore abonn\u00e9 ?Profitez du premier mois gratuit*\r\nS'abonner\r\n * 0 le 1er mois puis 9,99 par mois, sans engagement", "translated_title": "Coronavirus: \"I'm going to work for fear in the belly, but I don't have the choice\" - lalibre.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecho.be"}, "author": null, "title": "Les satellites de OneWeb se crashent par manque de cash - L'Echo", "description": "L'op\u00e9rateur de satellites de communication \u00e0 haut d\u00e9bit n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 une concurrence ardue.", "url": "https://www.lecho.be/entreprises/defense-aeronautique/les-satellites-de-oneweb-se-crashent-par-manque-de-cash/10217559.html", "urlToImage": "https://images.lecho.be/view?iid=Elvis:ESyZ1KirqL29FETbdzLc9H&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1585493335000", "publishedAt": "2020-03-29T14:50:32Z", "content": "L'op\u00e9rateur de satellites de communication \u00e0 haut d\u00e9bit n'a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 une concurrence ardue.\r\nL'op\u00e9rateur de satellites OneWeb a d\u00e9pos\u00e9 le bilan vaincu par des co\u00fbts \u00e9lev\u00e9s et une concurrence f\u00e9roce qui ont conduit \u00e0 une crise de liquidit\u00e9s. Cest l'une de\u2026 [+1063 chars]", "translated_title": "OneWeb satellites crashes due to lack of cash-Echo"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "anp-belga", "title": "KLM dit adieu \"d'une triste mani\u00e8re\" au Boeing 747 - dh.be", "description": "La compagnie a\u00e9rienne n\u00e9erlandaise KLM a dit adieu au Boeing 747, avec un dernier vol passagers effectu\u00e9 avec cet appareil dimanche.", "url": "https://www.dhnet.be/actu/monde/klm-dit-adieu-d-une-triste-maniere-au-boeing-747-5e8097e69978e22841423886", "urlToImage": "https://t1.ldh.be/UFHuP8EspzOl2nQW8nHk-7Hrqrs=/0x169:2560x1449/1280x640/5e809660d8ad58163186157c.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:44:00Z", "content": "Les adieux ont \u00e9t\u00e9 fait dans la discr\u00e9tion, sans grande publicit\u00e9 en ces temps de crise sanitaire li\u00e9e au nouveau coronavirus. \"Triste\", a r\u00e9agi le patron de KLM, Pieter Elbers. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral a soulign\u00e9 que KLM voulait initialement continuer d'utiliser\u2026 [+1250 chars]", "translated_title": "KLM says farewell \"in a sad way\" to Boeing 747-dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Dhnet.be"}, "author": "Philippe Van Holle", "title": "Essai Auto: le Ford Kuga passe \u00e0 l'hybride - dh.be", "description": "La troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du SUV moyen de Ford s\u2019\u00e9lectrifie \u00e0 tous vents, en diesel comme en essence, et prend du volume !", "url": "https://www.dhnet.be/conso/auto-moto/essai-auto-le-ford-kuga-passe-a-l-hybride-5e79dfd39978e228413ed622", "urlToImage": "https://t2.ldh.be/6oKt1XAZScJpbZjyFXdz2ltUUnQ=/0x400:1600x1200/1280x640/5e79dfd29978e228413ed621.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:39:00Z", "content": "La troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du SUV moyen de Ford s\u00e9lectrifie \u00e0 tous vents, en diesel comme en essence, et prend du volume ! Le Kuga est \u00e0 Ford ce que le Tiguan est \u00e0 Volkswagen, le Qashqa\u00ef \u00e0 Nissan, le Tuscson \u00e0 Hyundai ou le 3008 \u00e0 Peugeot. Cest dire sil sagit d\u2026 [+727 chars]", "translated_title": "Auto test: Ford Kuga goes to hybrid-dh.be"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecho.be"}, "author": null, "title": "Quasi tous les m\u00e9nages doivent changer de contrat \u00e9nergie - L'Echo", "description": "Les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz sont relativement bas. C\u2019est le moment d\u2019en profiter pour ren\u00e9gocier un contrat d'\u00e9nergie. Mais attendez avril.", "url": "https://www.lecho.be/monargent/budget/quasi-tous-les-menages-doivent-changer-de-contrat-energie/10217384.html", "urlToImage": "https://images.lecho.be/view?iid=Elvis:2PuC-Qr4KZWAjqe8UmgVLY&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1585488195000", "publishedAt": "2020-03-29T13:26:09Z", "content": "Si suite \u00e0 la crise du coronavirus, vous avez un peu de temps \u00e0 perdre, voici une id\u00e9e dactivit\u00e9 qui peut vous permettre de faire des \u00e9conomies: prenez votre contrat d\u00e9nergie et comparez-le avec les contrats actuellement disponibles sur le march\u00e9. \r\nGr\u00e2ce au \u2026 [+3009 chars]", "translated_title": "Quasi all households must change energy contract-L' Echo"}, {"source": {"id": null, "name": "Motor1.com"}, "author": "Khalil Bouguerra", "title": "5 faits int\u00e9ressants sur l'Alfa Romeo Giulia GTA ! - Motor1 France", "description": "Elle n'a pas fini de nous \u00e9tonner.", "url": "https://fr.motor1.com/news/406722/faits-interessants-giulia-gta/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/0lLkV/s3/alfa-romeo-giulia-gtam.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:25:17Z", "content": "C'est au Salon de Gen\u00e8ve qu'Alfa Romeo devait pr\u00e9senter la Giulia GTA. Finalement, comme le salon n'a pas eu lieu, le constructeur italien a d\u00fb s'organiser diff\u00e9remment pour r\u00e9v\u00e9ler sa nouveaut\u00e9 majeure. Alfa Romeo a essay\u00e9 de garder la surprise jusqu'au bout\u2026 [+2890 chars]", "translated_title": "5 interesting facts about the Alfa Romeo Giulia GTA! -Motor1 France"}, {"source": {"id": null, "name": "Maroc-diplomatique.net"}, "author": null, "title": "March\u00e9 des changes : le dirham se d\u00e9pr\u00e9cie de 0,58% face \u00e0 l'euro - Maroc diplomatique", "description": "Le dirham s'est d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9 de 0,58% par rapport \u00e0 l'euro et de 2,06% vis-\u00e0-vis du dollar, au cours de la p\u00e9riode allant du 19 au 25 mars, indique Bank Al-Maghrib (BAM).", "url": "https://maroc-diplomatique.net/marche-des-changes-le-dirham-se-deprecie-de-058-face-a-leuro/", "urlToImage": "https://maroc-diplomatique.net/wp-content/uploads/2019/10/Cours-de-change-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T09:47:22Z", "content": "Le dirham s\u2019est d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9 de 0,58% par rapport \u00e0 l\u2019euro et de 2,06% vis-\u00e0-vis du dollar, au cours de la p\u00e9riode allant du 19 au 25 mars, indique Bank Al-Maghrib (BAM).\r\nAu cours de cette p\u00e9riode, aucune op\u00e9ration d\u2019adjudication n\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sur le march\u00e9 d\u2026 [+1675 chars]", "translated_title": "Exchange market: dirham depreciates by 0.58 % against the euro-diplomatic Morocco"}, {"source": {"id": null, "name": "Zonebourse.com"}, "author": "Zone Bourse", "title": "L'hydroxychloroquine, plus grand espoir contre le coronavirus, dit le DG de Novartis | Zone bourse - Zonebourse.com", "description": "L'hydroxychloroquine est le plus\ngrand espoir de traitement contre le coronavirus, estime le\ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral de Novartis Vas Narasimhan dans une\ninterview publi\u00e9e dimanche par le journal... | 29 mars 2020", "url": "https://www.zonebourse.com/ROCHE-HOLDING-AG-9364975/actualite/L-hydroxychloroquine-plus-grand-espoir-contre-le-coronavirus-dit-le-DG-de-Novartis-30271732/", "urlToImage": "https://www.zonebourse.com/images/twitter_ZB_fdblanc.png", "publishedAt": "2020-03-29T09:14:00Z", "content": "ZURICH, 29 mars (Reuters) - L'hydroxychloroquine est le plus\r\ngrand espoir de traitement contre le coronavirus, estime le\r\ndirecteur g\u00e9n\u00e9ral de Novartis Vas Narasimhan dans une\r\ninterview publi\u00e9e dimanche par le journal suisse\r\nSonntagsZeitung.\r\nNovartis, don\u2026 [+1382 chars]", "translated_title": "Hydroxychloroquine, greater hope for coronavirus, says Novartis DG | Stock Exchange-Zonebourse.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Motorsactu.com"}, "author": "https://web.facebook.com/Faris.Ahmed.Bouchaala", "title": "La SEAT Tarraco FR : bien plus qu'un SUV \u00e0 l'allure sportive - MotorsActu", "description": "Une version encore plus sportive et \u00e9l\u00e9gante du grand SUV espagnol: apr\u00e8s l\u2019introduction des lignes d\u2019\u00e9quipement Style et Xcellence, la SEAT Tarraco est d\u00e9sormais \u00e9galement disponible dans la version sportive FR.", "url": "https://motorsactu.com/la-seat-tarraco-fr-bien-plus-quun-suv-a-lallure-sportive/", "urlToImage": "https://i1.wp.com/motorsactu.com/wp-content/uploads/2020/03/SEAT-Tarraco-FR.jpg?fit=1200%2C675&ssl=1", "publishedAt": "2020-03-29T06:51:23Z", "content": "Une version encore plus sportive et \u00e9l\u00e9gante du grand SUV espagnol: apr\u00e8s lintroduction des lignes d\u00e9quipement Style et Xcellence, la SEAT Tarraco est d\u00e9sormais \u00e9galement disponible dans la version sportive FR.\u00a0\r\nUne version sportive sur mesureDans la ligne d\u2026 [+1920 chars]", "translated_title": "SEAT Tarraco EN: More than a sporty SUV-MotorsActu"}, {"source": {"id": null, "name": "Metrotime.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus et augmentation du trafic: internet peut-il vraiment saturer ? - Metro Belgique", "description": "Internet et les r\u00e9seaux mondiaux peuvent-ils vraiment s'effondrer sous le poids de l'augmentation du trafic li\u00e9 au coronavirus ? Plut\u00f4t non, mais il est vrai que la situation est in\u00e9dite.", "url": "https://fr.metrotime.be/2020/03/28/actualite/coronavirus-et-augmentation-du-trafic-internet-peut-il-vraiment-saturer/", "urlToImage": "https://fr.metrotime.be/wp-content/uploads/2020/03/istock_187134484.a7135134831.original.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T21:07:37Z", "content": "Internet et les r\u00e9seaux mondiaux peuvent-ils vraiment seffondrer sous le poids de laugmentation du trafic li\u00e9 au coronavirus ? Plut\u00f4t non, mais il est vrai que la situation est in\u00e9dite.\r\nQuelle est laugmentation du trafic internet?\r\nSelon Nokia, lun des trois\u2026 [+3049 chars]", "translated_title": "Coronavirus and increased traffic: can the Internet really saturate? -Metro Belgium"}, {"source": {"id": null, "name": "Rtbf.be"}, "author": null, "title": "Coronavirus : \u00e9chec des n\u00e9gociations entre patrons et syndicats du secteur des commerces - RTBF", "description": "Les n\u00e9gociations qui se poursuivaient, samedi, entre la f\u00e9d\u00e9ration du commerce et des services Comeos et les syndicats n'ont pas permis d'aboutir \u00e0 un accord, a indiqu\u00e9, samedi en fin d'apr\u00e8s-midi, le front commun syndical.\n\n\"Apr\u00e8s plusieurs tentatives...", "url": "https://www.rtbf.be/info/economie/detail_coronavirus-echec-des-negociations-entre-patrons-et-syndicats-du-secteur-des-commerces?id=10469806", "urlToImage": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/4/9/3/8a367e101aef059838e42468209ef910-1585416294.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T17:25:00Z", "content": "Les n\u00e9gociations qui se poursuivaient, samedi, entre la f\u00e9d\u00e9ration du commerce et des services Comeos et les syndicats n'ont pas permis d'aboutir \u00e0 un accord, a indiqu\u00e9, samedi en fin d'apr\u00e8s-midi, le front commun syndical.\r\n\"Apr\u00e8s plusieurs tentatives de n\u00e9g\u2026 [+2472 chars]", "translated_title": "Coronavirus: Failure of Trade Unions and Trade Unions-RTBF"}, {"source": {"id": null, "name": "Motor1.com"}, "author": "Jacob Oliva", "title": "La Shelby Mustang GT500 est enfin disponible en Europe ! - Motor1 France", "description": "Si vous r\u00eavez de mettre la main sur la plus muscl\u00e9e des Mustang, sachez qu'elle sera bient\u00f4t disponible en Europe.", "url": "https://fr.motor1.com/news/406475/peicher-shelby-mustang-gt500-europe/", "urlToImage": "https://cdn.motor1.com/images/mgl/6MqJZ/s3/ford-mustang-shelby-gt500-imported-by-peicher-us-cars.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:12:37Z", "content": "La Ford Mustang est ind\u00e9niablement une ic\u00f4ne. Elle est ancr\u00e9e dans la culture am\u00e9ricaine depuis les ann\u00e9es 1960. Cette voiture - que l'on ne pr\u00e9sente plus - est omnipr\u00e9sente avec son \u00e9norme et guttural moteur V8 ! Si la puissance de 450 ch de la version stand\u2026 [+1589 chars]", "translated_title": "The Shelby Mustang GT500 is finally available in Europe! -Motor1 France"}, {"source": {"id": null, "name": "Lecho.be"}, "author": null, "title": "Quatre jours pour lancer un essai clinique contre le Covid-19 en Belgique - L'Echo", "description": "Les \u00e9tudes cliniques pour un traitement ou un vaccin contre le Covid-19 pourront \u00eatre entam\u00e9es \u00e0 partir de quatre jours apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de la demande, contre un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 un mois actuellement. Les poids lourds du secteur pharma vont par ailleurs \u2026", "url": "https://www.lecho.be/dossiers/coronavirus/quatre-jours-pour-lancer-un-essai-clinique-contre-le-covid-19-en-belgique/10217552.html", "urlToImage": "https://images.lecho.be/view?iid=Elvis:4V-RWwRKKym8WLxHN0-1TJ&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1585393650000", "publishedAt": "2020-03-28T11:10:14Z", "content": "Les \u00e9tudes cliniques pour un traitement ou un vaccin contre le Covid-19 pourront \u00eatre entam\u00e9es \u00e0 partir de quatre jours apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t de la demande, contre un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 un mois actuellement. Les poids lourds du secteur pharma vont par ailleurs \u2026 [+3675 chars]", "translated_title": "Four days to launch a clinical trial against Covid-19 in Belgium-L' Echo"}, {"source": {"id": null, "name": "Gocar.be"}, "author": "St\u00e9phane Wamat", "title": "VW a pr\u00e9sent\u00e9 un mod\u00e8le vraiment, mais alors vraiment insolite ! - Gocar.be FR", "description": "Volkswagen vient de revoir son mythique combi T1 des ann\u00e9es 60 en l\u2019associant avec la technologie \u00e9lectrique d\u2019aujourd\u2019hui pour donner naissance \u00e0...", "url": "https://gocar.be/fr/actu-auto/concept-cars/vw-e-bulli-concept-2020", "urlToImage": "https://img.gocar.be/v7/storage_news/2020/03/volkswagen_e-bulli_concept.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T10:40:39Z", "content": "Volkswagen vient de revoir son mythique combi T1 des ann\u00e9es 60 en lassociant avec la technologie \u00e9lectrique daujourdhui pour donner naissance \u00e0 le-Bulli\u2026Au d\u00e9part, il y avait un combi Volkswagen \u00ab\u00a0Samba\u00a0\u00bb de 1966 import\u00e9 des Etats-Unis. Pour en faire le-BULLI\u2026 [+774 chars]", "translated_title": "VW presented a model really, but then really insolite! -Gocar.be FR"}]