[{"source": {"id": null, "name": "As.com"}, "author": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pes de Garayo", "title": "Half-Life: Alyx, an\u00e1lisis. La en\u00e9sima revoluci\u00f3n de Valve - AS", "description": "Analizamos la apuesta VR de Valve con Alyx, un juego que hemos esperado durante m\u00e1s de una d\u00e9cada y que llega con todo lo que se presume de la saga.", "url": "https://as.com/meristation/2020/03/30/analisis/1585548291_131848.html", "urlToImage": "https://as01.epimg.net/meristation/imagenes/2020/03/30/analisis/1585548291_131848_1585549194_portada_normal.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:24:08Z", "content": "Hay veces que la espera merece la pena. Hace ya casi trece a\u00f1os desde que recibimos la \u00faltima entrega de la archiconocida saga de Valve. Desde entonces los videojuegos han cambiado lo suficiente como para que esos \u00faltimos episodos comiencen a mostrar sus a\u00f1os\u2026 [+15079 chars]", "translated_title": "Half-Life: Alyx, analysis. The umpteenth Revolution of Valve-AS"}, {"source": {"id": null, "name": "Muycanal.com"}, "author": "E.E.G.", "title": "El software empresarial aumenta sus ventas con la crisis del COVID-19 - MuyCanal", "description": "Ante el auge que est\u00e1 experimentando el teletrabajo y la demanda de las aplicaciones para trabajar en remoto como consecuencia de la crisis por el COVID-19, las empresas de software empresarial prev\u00e9n que las sus ventas aumentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses.", "url": "https://www.muycanal.com/2020/03/30/empresas-software-aumentan-ventas-covid-19", "urlToImage": "https://www.muycanal.com/wp-content/uploads/2020/03/software.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T06:21:00Z", "content": "Ante el auge que est\u00e1 experimentando el teletrabajo y la demanda de las aplicaciones para trabajar en remoto como consecuencia de la crisis por el COVID-19, las empresas de software empresarial prev\u00e9n que las sus ventas aumentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses.\r\nSeg\u00fa\u2026 [+2003 chars]", "translated_title": "Business software boosts its sales with the COVID-19-MuyCanal crisis"}, {"source": {"id": null, "name": "Actualidadaeroespacial.com"}, "author": null, "title": "El fabricante de sat\u00e9lites OneWeb se declara en quiebra - Actualidad Aeroespacial", "description": "edit post Airbus despliega un nuevo puente a\u00e9reo entre Espa\u00f1a y China para traer mascarillas 30/03/2020 edit post El fabricante", "url": "https://actualidadaeroespacial.com", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T06:15:04Z", "content": "El transporte a\u00e9reo en Espa\u00f1a sufrir\u00e1 este a\u00f1o uno de los mayores impactos de la crisis del coronavirus en Europa, concretamente, 93,7 millones menos de pasajeros, lo que se traduce...\r\nLeer m\u00e1s", "translated_title": "Satellite maker OneWeb declares bankrupt-Aerospace Actuality"}, {"source": {"id": null, "name": "Investing.com"}, "author": null, "title": "Al cierre de Wall Street: Busquen la clave en el aspecto t\u00e9cnico - Investing.com Espa\u00f1a", "description": "An\u00e1lisis de Acciones por Serenity Markets (Jos\u00e9 Luis C\u00e1rpatos) cubriendo: Nasdaq 100, Dow Jones Industrial Average. Lea los An\u00e1lisis de Acciones de Serenity Markets (Jos\u00e9 Luis C\u00e1rpatos) en Investing.com.", "url": "https://es.investing.com/analysis/al-cierre-de-wall-street-busquen-la-clave-en-el-aspecto-tecnico-200435029", "urlToImage": "https://i-invdn-com.akamaized.net/redesign/images/seo/v2/investingcom_analysis_og.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T05:51:20Z", "content": "Duras ca\u00eddas en los \u00faltimos minutos de sesi\u00f3n tras haber rozado el positivo. Estos son los factores a considerar:\r\n1- El promedio industrial Dow Jones cay\u00f3 4,06% para terminar en 21.636,78 puntos, mientras que el S&amp;P 500 perdi\u00f3 3,37% a 2.541,47.\r\nEl compu\u2026 [+1431 chars]", "translated_title": "At the close of Wall Street: Looking for the key in the technical aspect-Investing.com Spain"}, {"source": {"id": null, "name": "Icrt.cu"}, "author": null, "title": "Demandan en Reino Unido levantamiento del bloqueo a Cuba - Radio Surco", "description": "La Campa\u00f1a de Solidaridad con Cuba (CSC) en el Reino Unido, public\u00f3 la v\u00edspera una carta abierta pidiendo al gobierno brit\u00e1nico que exija el levantamiento del bloqueo estadounidense contra Cuba, en retribuci\u00f3n al apoyo de la isla caribe\u00f1a a la lucha global co\u2026", "url": "http://www.radiosurco.icrt.cu/demandan-reino-unido-levantamiento-del-bloqueo-cuba/36436/", "urlToImage": "http://www.radiosurco.icrt.cu/wp-content/uploads/2020/03/4679-reino-unido-reclamo-cuba.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:57:15Z", "content": "La Campa\u00f1a de Solidaridad con Cuba (CSC) en el Reino Unido, public\u00f3 la v\u00edspera una carta abierta pidiendo al gobierno brit\u00e1nico que exija el levantamiento del bloqueo estadounidense contra Cuba, en retribuci\u00f3n al apoyo de la isla caribe\u00f1a a la lucha global co\u2026 [+2323 chars]", "translated_title": "UK to lift blockade of Cuba-Radio Surco"}, {"source": {"id": null, "name": "Granma.cu"}, "author": "Nancy Morej\u00f3n", "title": "Todo est\u00e1 m\u00e1s que claro (+ Fotos) \u203a Mundo \u203a Granma - \u00d3rgano oficial del PCC - Diario Granma", "description": "Un buen d\u00eda, el virus menos esperado, en pocas horas, aparece en la ciudad china de Wuhan y se esparce por todo el mundo como un demonio, como una piedra lanzada a un agua inerte", "url": "http://www.granma.cu/", "urlToImage": "http://www.granma.cu//file/img/2020/03/medium/f0165475.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T04:03:00Z", "content": "Un buen d\u00eda, el virus menos esperado, en pocas horas, aparece en la ciudad china de Wuhan y se esparce por todo el mundo como un demonio, como una piedra lanzada a un agua inerte. Ese virus siempre tuvo nombre y algunos cient\u00edficos argumentan que es la evoluc\u2026 [+2499 chars]", "translated_title": "Everything is more than clear (+ Photos) > World > Granma-Official Body of the PCC-Granma Daily"}, {"source": {"id": null, "name": "Computerhoy.com"}, "author": "Juan Antonio Pascual", "title": "La scooter el\u00e9ctrica de Xiaomi, OnePlus Z y otras noticias de tecnolog\u00eda en titulares - ComputerHoy", "description": "Xiaomi ha presentado una moto el\u00e9ctrica tan barata como un patinete. OnePlus Z podr\u00eda ser la respuesta al iPhone 9, y otras noticias de tecnolog\u00eda resumidas.", "url": "https://computerhoy.com/noticias/tecnologia/scooter-electrica-xiaomi-one-plus-z-otras-noticias-tecnologia-titulares-611187", "urlToImage": "https://cdn.computerhoy.com/sites/navi.axelspringer.es/public/styles/1200/public/media/image/2020/03/scooter-electrica-xiaomi-one-plus-z-otras-noticias-tecnologia-titulares-1904911.jpg?itok=37SjxUuI", "publishedAt": "2020-03-30T03:40:07Z", "content": "Las compa\u00f1\u00edas de m\u00f3viles se han dado cuenta de que no pueden sobrevivir vendiendo solo m\u00f3viles de gama alta a m\u00e1s de 800 euros. Apple va a lanzar un iPhone barato, el iPhone 9, y\u00a0todo apunta a que OnePlus har\u00e1 lo mismo. Podr\u00eda llamarse OnePlus Z. Es la inform\u2026 [+3582 chars]", "translated_title": "Xiaomi's electric scooter, OnePlus Z, and other headline technology news-ComputerHoy"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Muere ejecutivo de Wall Street y cancelan Sal\u00f3n del Autom\u00f3vil de Detroit por COVID-19 - El Nuevo Herald", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiS2h0dHBzOi8vd3d3LmVsbnVldm9oZXJhbGQuY29tL25vdGljaWFzL2VzdGFkb3MtdW5pZG9zL2FydGljbGUyNDE2MTA1MDYuaHRtbNIBS2h0dHBzOi8vYW1wLmVsbnVldm9oZXJhbGQuY29tL25vdGljaWFzL2VzdGFkb3MtdW5pZG9zL2FydGljbGUyNDE2MTA1MDYuaHRtbA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T03:14:09Z", "content": null, "translated_title": "Wall Street executive dies, Detroit Auto show canceled by COVID-19-New Herald"}, {"source": {"id": null, "name": "Granma.cu"}, "author": "Germ\u00e1n Veloz Placencia", "title": "\u00bfC\u00f3mo Cuba se propone asegurar la alimentaci\u00f3n en medio del bloqueo y del azote de la pandemia? - Diario Granma", "description": "M\u00e1s de una respuesta encontr\u00f3 esta interrogante en el contexto de las tres reuniones territoriales celebradas este fin de semana en el oriente, centro y occidente del pa\u00eds, todas presididas por Jos\u00e9 Ram\u00f3n Machado Ventura, Segundo Secretario del Comit\u00e9 Central\u2026", "url": "http://www.granma.cu/", "urlToImage": "http://www.granma.cu//file/img/2020/03/medium/f0165465.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T03:03:00Z", "content": "\u00bfC\u00f3mo asegurar los alimentos que necesita Cuba en medio del azote de la pandemia provocada por el nuevo coronavirus que obviamente viene trastocando el comercio mundial y sin que la pol\u00edtica de bloqueo y asfixia promovida por el imperio contra la Revoluci\u00f3n h\u2026 [+16896 chars]", "translated_title": "How does Cuba propose to ensure food in the midst of the blockade and the scourge of the pandemic? -Granma Journal"}, {"source": {"id": "xinhua-net", "name": "Xinhua Net"}, "author": null, "title": "RESUMEN: Cuba con 139 contagios no se considera en fase epid\u00e9mica - Xinhua", "description": "", "url": "http://spanish.xinhuanet.com/2020-03/30/c_138930156.htm", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-03-30T02:19:01Z", "content": "Por Ra\u00fal Menchaca\r\nLA HABANA, 29 mar (Xinhua) -- El gobierno cubano inform\u00f3 este domingo de la aparici\u00f3n de otros 20 casos de contagio con el nuevo coronavirus, con lo que en la isla han sido reportados 139 enfermos, aunque a\u00fan no se puede considerar en fase \u2026 [+3294 chars]", "translated_title": "Cuba with 139 contagious diseases not considered in epidemic phase-Xinhua"}, {"source": {"id": null, "name": "Cmhw.cu"}, "author": "Servicio Especial", "title": "En Video: Examinan en Villa Clara plan de prevenci\u00f3n y control ante la COVID-19 - CMHW La Reina Radial del Centro", "description": "En Video: Examinan en Villa Clara plan de prevenci\u00f3n y control ante la COVID-19", "url": "http://www.cmhw.cu/en-villa-clara/25151-en-video-examinan-en-villa-clara-plan-de-prevencion-y-control-ante-la-covid-19", "urlToImage": "http://www.cmhw.cu/images/materiales/2020/Marzo/27/villaclara.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:56:00Z", "content": "Este sitio se reserva el derecho de la publicaci\u00f3n de los comentarios. No se har\u00e1n visibles aquellos que sean denigrantes, ofensivos, difamatorios, que est\u00e9n fuera de contexto o atenten contra la dignidad de una persona o grupo social.", "translated_title": "In the Video: Examinan in Villa Clara plan of prevention and control before the COVID-19-CMHW The Radial Queen of the Center"}, {"source": {"id": null, "name": "Elcomercio.pe"}, "author": "Redacci\u00f3n DT", "title": "Los clubes y jugadores importantes que han donado para luchar contra el coronavirus | FOTOS - El Comercio - Per\u00fa", "description": "Lionel Messi, Cristiano Ronaldo y Carlos Zambrano son algunos futbolista que donaron para combatir contra el coronavirus. A su vez, tambi\u00e9n distintos clubes se unieron a esta iniciativa", "url": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/los-clubes-y-jugadores-importantes-que-han-donado-para-luchar-contra-el-coronavirus-fotos-noticia/", "urlToImage": "https://elcomercio.pe/resizer/lnuGsZJdUCqbHJOU53OdHOJcaFw=/980x528/smart/arc-anglerfish-arc2-prod-elcomercio.s3.amazonaws.com/public/U6MB6BBWPBDMLFDAUJVUQG3COM.jpg", "publishedAt": "2020-03-30T01:52:49Z", "content": "El mundo atraviesa uno de los momentos m\u00e1s duros de las \u00faltimas d\u00e9cadas, al tener que luchar en contra de la expansi\u00f3n del coronavirus, el cual viene costando miles de vidas y personas infectadas.\r\nA ra\u00edz de ello, es que una gran cantidad de deportistas y clu\u2026 [+1643 chars]", "translated_title": "Major clubs and players who have donated to fight against the coronavirus | FOTOS-El Comercio-Peru"}, {"source": {"id": "rt", "name": "RT"}, "author": "RT en Espa\u00f1ol", "title": "Un 'hacker' roba un c\u00f3digo de la tarjeta gr\u00e1fica de la nueva Xbox Series X y pide 100 millones de d\u00f3lares para no filtrarlo - RT en Espa\u00f1ol", "description": "Por ahora se desconoce la verdadera gravedad e importancia de los datos. Sin embargo, AMD dio a entender recientemente que no pagar\u00e1 nada.", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/347934-hacker-robar-codigo-xbox-amd-millones-dolares", "urlToImage": "https://cdni.rt.com/actualidad/public_images/2020.03/article/5e812293e9ff712eae35350d.JPG", "publishedAt": "2020-03-30T00:32:36Z", "content": "Un presunto 'hacker' ha obtenido archivos\u00a0privados de la compa\u00f1\u00eda de procesadores AMD relacionados con el dise\u00f1o gr\u00e1fico de algunas de sus plataformas, tanto en uso como en desarrollo, inform\u00f3 esta semana el blog TorrentFreak.\r\nLa informaci\u00f3n robada correspon\u2026 [+1142 chars]", "translated_title": "A hacker steals a code from the new Xbox Series X graphics card and asks for 100 million dollars to not filter it-RT in Spanish"}, {"source": {"id": null, "name": "Adncuba.com"}, "author": null, "title": "\"Hoy es tu d\u00eda Haila Mar\u00eda\", la Diosa de Cuba reta a Haila a que exija que bajen los precios de internet - ADN Cuba", "description": "La Diosa de Cuba ret\u00f3 este domingo a Haila Mar\u00eda Mompi\u00e9 a que exija en su concierto que bajen los precios de internet. Oportunidad de oro para la Diva de limpiar su imagen de las muchas cr\u00edticas que ha recibido", "url": "https://adncuba.com/noticias-de-cuba/entretenimiento/hoy-es-tu-dia-haila-maria-la-diosa-de-cuba-reta-haila-que-exija", "urlToImage": "https://adncuba.com/sites/default/files/styles/thumb_facebook/public/2020-03/IMG_0810.JPG?itok=QGwm_7YX", "publishedAt": "2020-03-29T21:41:04Z", "content": "La Diosa de Cuba ret\u00f3 este domingo a Haila Mar\u00eda Mompi\u00e9 a que exija en su concierto que bajen los precios de internet. De tal suerte, el concierto de la autonombrada Diva del pueblo, que se acogi\u00f3 a la iniciativa de hacer conciertos en directo mediante las re\u2026 [+1402 chars]", "translated_title": "\"Today is your day, Haila Maria,\" the Goddess of Cuba told Haila that it would demand that the prices of the Internet be lowered."}, {"source": {"id": null, "name": "Granma.cu"}, "author": "Enrique Moreno Gimeranez", "title": "Agradece Canciller de Andorra la solidaridad de Cuba en el enfrentamiento a la Covid-19 - Diario Granma", "description": "Desde 1995, Cuba y Andorra establecieron relaciones diplom\u00e1ticas", "url": "http://www.granma.cu/", "urlToImage": "http://www.granma.cu//file/img/2020/03/medium/f0165425.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T21:03:00Z", "content": "La Ministra de Asuntos Exteriores del Principado de Andorra, Mar\u00eda Ubach Font, agradeci\u00f3 este domingo la solidaridad del Gobierno y pueblo cubanos al enviar una brigada de 39 profesionales de la Salud a ese Estado europeo para enfrentar la pandemia de la Covi\u2026 [+1635 chars]", "translated_title": "He is grateful for the solidarity of Cuba in the confrontation with the Covid-19-the Granma Daily."}, {"source": {"id": null, "name": "Cubadebate.cu"}, "author": null, "title": "Coronavirus, Carlos y m\u00e9dicos cubanos en Crema: \u00abNos quedaremos todo el tiempo que necesite\u00bb (+Video) - CubaDebate", "description": "Cubadebate reproduce para sus lectores la entrevista que una televisora local de Cremona, en Italia, le hiciera al Dr. Carlos Ricardo P\u00e9rez D\u00edaz, jefe de la brigada m\u00e9dica cubana qu brinda asistencia m\u00e9dica solidaria en un hospital de esa localidad, en medio \u2026", "url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/29/coronavirus-carlos-y-medicos-cubanos-en-crema-nos-quedaremos-todo-el-tiempo-que-necesite-video/", "urlToImage": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2020/03/m\u00e9dicos-cubanos-en-trabajo-de-campo-en-italia.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T20:14:57Z", "content": "La visita de m\u00e9dicos cubanos al hospital de campa\u00f1a de Crema. Foto: Cavicchi / Imagoeconomica\r\nEntrevista con el Dr. Carlos Ricardo P\u00e9rez D\u00edaz, l\u00edder de la delegaci\u00f3n cubana en Italia. Entrevista de Beppe Severgnini / Grabaci\u00f3n y edici\u00f3n por Sabrina Grilli. E\u2026 [+4502 chars]", "translated_title": "Coronavirus, Carlos, and Cuban doctors in Cream: \"We will stay as long as you need\" (+ Video)-CubaDebate"}, {"source": {"id": null, "name": "Adncuba.com"}, "author": null, "title": "La Habana y Villa Clara, las dos provincias de Cuba con m\u00e1s casos de coronavirus - ADN Cuba", "description": "La Habana se mantiene como la provincia cubana con m\u00e1s casos confirmados (34) de COVID-19, la enfermedad provocada por el nuevo coronavirus.", "url": "https://adncuba.com/noticias-de-cuba/actualidad/la-habana-y-villa-clara-las-dos-provincias-de-cuba-con-mas-casos-de", "urlToImage": "https://adncuba.com/sites/default/files/styles/thumb_facebook/public/2020-03/coronavirus-habana.jpg?itok=1elI2nEA", "publishedAt": "2020-03-29T18:47:24Z", "content": "Tras el parte emitido por el Ministerio de Salud P\u00fablica (MINSAP) de Cuba a las 11:00 de la ma\u00f1ana de este domingo 29 de marzo, La Habana se mantuvo como la provincia cubana con m\u00e1s casos confirmados (34) de COVID-19, la enfermedad provocada por el nuevo coro\u2026 [+1835 chars]", "translated_title": "Havana and Villa Clara, Cuba's two provinces with more cases of coronavirus-DNA Cuba"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.acn.cu"}, "author": "Agencia Cubana de Noticias", "title": "En su cumplea\u00f1os 68: Te\u00f3filo Stevenson, m\u00e1s all\u00e1 del Campe\u00f3n, un s\u00edmbolo - ACN DIGITAL", "description": "Como era su costumbre, hoy el Tricampe\u00f3n Ol\u00edmpico y mundial, Te\u00f3filo Stevenson Lawrence, estuviera rodeado de familiares y amigos festejando su cumplea\u00f1os, en medio de chistas y an\u00e9cdotas.", "url": "http://www.acn.cu/deportes/62644-en-su-cumpleanos-68-teofilo-stevenson-mas-alla-del-campeon-un-simbolo", "urlToImage": "http://www.acn.cu/images/2020/Marzo/0-29-teofilo-stevenson.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T17:48:40Z", "content": "Las Tunas, 29 mar (ACN Como era su costumbre, hoy el Tricampe\u00f3n Ol\u00edmpico y mundial, Te\u00f3filo Stevenson Lawrence, estuviera rodeado de familiares y amigos festejando su cumplea\u00f1os, en medio de chistas y an\u00e9cdotas.\r\nPorque este 29 de marzo, su cumplea\u00f1os, es una\u2026 [+1911 chars]", "translated_title": "On his 68th birthday: Te\u00f3filo Stevenson, beyond the Champion, a symbol-ACN DIGITAL"}, {"source": {"id": null, "name": "Juventudrebelde.cu"}, "author": null, "title": "Cuba confirma 20 nuevos pacientes positivos, para un acumulado de 139 en el pa\u00eds - Juventud Rebelde", "description": "La informaci\u00f3n la ofreci\u00f3 este domingo Jos\u00e9 \u00c1ngel Portal, ministro de Salud P\u00fablica de Cuba, durante\u00a0la habitual conferencia de prensa", "url": "http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2020-03-29/cuba-confirma-20-nuevos-pacientes-positivos-para-un-acumulado-de-139-en-el-pais", "urlToImage": "http://www.juventudrebelde.cu/thumbs/600x600/aspectRatio/images/medias/2020/03/Pl1JhR_29-03-2020_12.03.10.000000.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T15:37:23Z", "content": "Al cierre de este s\u00e1bado, Cuba confirm\u00f3 20 nuevos casos con la COVID-19, para un acumulado de 139 pacientes positivos a la enfermedad causada por el nuevo coronavirus SARS CoV-2, de acuerdo con la informaci\u00f3n ofrecida este domingo por Jos\u00e9 \u00c1ngel Portal, minis\u2026 [+20381 chars]", "translated_title": "Cuba confirms 20 new positive patients, up from 139 in country-Juventud Rebelde"}, {"source": {"id": null, "name": "Adncuba.com"}, "author": null, "title": "Famosos estadios del mundo se suman a la batalla contra el coronavirus - ADN Cuba", "description": "Famosos estadios del mundo se han puesto en funci\u00f3n de la lucha contra la actual pandemia de coronavirus.", "url": "https://adncuba.com/deportes/famosos-estadios-del-mundo-se-suman-la-batalla-contra-el-coronavirus", "urlToImage": "https://adncuba.com/sites/default/files/styles/thumb_facebook/public/2020-03/estadios-hospitales.jpg?itok=Moq95Nzc", "publishedAt": "2020-03-29T14:17:21Z", "content": "Famosos estadios del mundo se han puesto en funci\u00f3n de la lucha contra la actual pandemia de coronavirus.\r\nParalizada la actividad futbol\u00edstica y beisbolera por el COVID-19 alrededor del planeta, los recintos deportivos abren sus puertas en los intentos de fr\u2026 [+1924 chars]", "translated_title": "Famous stadiums in the world add to the battle against the coronavirus-DNA Cuba"}, {"source": {"id": null, "name": "Torretriangular.com"}, "author": null, "title": "Mercado Global Agentes De Fregado: Lo Que Se Puso Al Lado? Encuentra Aqu\u00ed. - Torretriangular.com", "description": "La \u00faltima encuesta sobre el mercado global Agentes de fregado se realiza cubriendo varias organizaciones de la industria de diferentes geograf\u00edas para obtener un informe de m\u00e1s de 100 p\u00e1ginas. El estudio es una combinaci\u00f3n perfecta de informaci\u00f3n cualitativa \u2026", "url": "https://www.torretriangular.com/agentes-de-fregado-mercado-2020/", "urlToImage": "https://www.el-heraldo-bajio.com/wp-content/uploads/2020/03/mapa-del-mundo2-min.png", "publishedAt": "2020-03-29T13:45:00Z", "content": "La \u00faltima encuesta sobre el mercado global Agentes de fregado se realiza cubriendo varias organizaciones de la industria de diferentes geograf\u00edas para obtener un informe de m\u00e1s de 100 p\u00e1ginas. El estudio es una combinaci\u00f3n perfecta de informaci\u00f3n cualitativa \u2026 [+3869 chars]", "translated_title": "Global Marketplace Agents Fregado: What Is Al-Lado Pause? Find me here. -Torretriangular.com"}, {"source": {"id": null, "name": "Radiohc.cu"}, "author": null, "title": "En medio de un cruel bloqueo, Cuba sigue salvando vidas - Radio Habana Cuba", "description": "\u201cCuba est\u00e1 enfrentando la pandemia del COVID-19, uno de los retos m\u00e1s grandes que ha tenido la humanidad en las \u00faltimas d\u00e9cadas, en medio de un asedio, de un bloqueo, de una persecuci\u00f3n financiera y de una campa\u00f1a de descr\u00e9dito que no han cesado por parte del\u2026", "url": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/218090-en-medio-de-un-cruel-bloqueo-cuba-sigue-salvando-vidas", "urlToImage": "/uploads/images/articulos/7186-canel-coronavirus-chequeo-EstudiosRevolucion.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:42:06Z", "content": "D\u00edaz-Canel durante intercambio este s\u00e1bado con autoridades de las provincias y del municipio especial Isla de la Juventud. Foto/Estudios Revoluci\u00f3n\r\nLa Habana, 29 mar (Granma) \u201cCuba est\u00e1 enfrentando la pandemia del COVID-19, uno de los retos m\u00e1s grandes que h\u2026 [+8230 chars]", "translated_title": "In the midst of a cruel blockade, Cuba continues to save lives-Radio Habana Cuba"}, {"source": {"id": null, "name": "Icrt.cu"}, "author": null, "title": "Glorias deportivas de Cuba llaman a cumplir medidas ante la COVID-19 - icrt.cu", "description": "Glorias del deporte en Cuba llamaron a sus coterr\u00e1neos y admiradores en el mundo a", "url": "http://www.radiociudadhabana.icrt.cu/2020/03/29/glorias-deportivas-cuba-llaman-cumplir-medidas-ante-la-covid-19/", "urlToImage": "http://www.radiociudadhabana.icrt.cu/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-deportes-1.jpg", "publishedAt": "2020-03-29T13:37:23Z", "content": "Glorias del deporte en Cuba llamaron a sus coterr\u00e1neos y admiradores en el mundo a cumplir las medidas higi\u00e9nicas sanitarias y de aislamiento para limitar los efectos de la COVID-19 que pone en peligro a la vida en el mundo.\r\nEn declaraciones exclusivas a Pre\u2026 [+2300 chars]", "translated_title": "Cuba's sports Glories call for measures to be taken against COVID-19-icrt.cu"}, {"source": {"id": null, "name": "Prensa-latina.cu"}, "author": null, "title": "La \u00d3pera de Par\u00eds abierta en l\u00ednea en tiempos de Covid-19 - Prensa Latina", "description": "Agencia Informativa Latinoamericana radicada en Cuba desde 1959 con corresponsal\u00edas en todos los continentes, que brinda  informaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, el Caribe y del resto del mundo en texto, imagen, audio y video", "url": "https://www.prensa-latina.cu", "urlToImage": "http://www.prensa-latina.cu/templates/template_pl_2016/images/logo01.png", "publishedAt": "2020-03-29T12:02:53Z", "content": "Por Mayl\u00edn Vidal\r\nBuenos Aires, 30 mar (Prensa Latina) Algunos comienzan a inquietarse, otros lo toman con calma porque entienden que la vida est\u00e1 en juego, as\u00ed inicia hoy otra semana Argentina en un aislamiento social preventivo que se extender\u00e1 hasta pasada\u2026 [+13 chars]", "translated_title": "The Paris Opera is open online at the time of Covid-19-Latin Press"}, {"source": {"id": null, "name": "Sierramaestra.cu"}, "author": "Ministerio de Salud P\u00fablica", "title": "Cuba llega a m\u00e1s de un centenar de casos de COVID-19 y reporta un tercer fallecido - Peri\u00f3dico Sierra Maestra", "description": "Cuba llega a m\u00e1s de un centenar de casos de COVID-19 y reporta un tercer fallecido", "url": "http://www.sierramaestra.cu/index.php/titulares/30647-cuba-llega-a-mas-de-un-centenar-de-casos-de-covid-19-y-reporta-un-tercer-fallecido", "urlToImage": "http://www.sierramaestra.cu/images/2020/marzo/0328-parte.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T22:15:00Z", "content": "En Cuba hasta el 27 de marzo se encuentran ingresados para vigilancia cl\u00ednico- epidemiol\u00f3gico, en los centros de aislamiento y atenci\u00f3n creados con este fin, dos mil pacientes; de ellos 140 extranjeros y mil 860 cubanos. Otras 31 mil 347 personas se vigilan e\u2026 [+17706 chars]", "translated_title": "Cuba reaches more than a hundred cases of COVID-19 and reports a third deceased-Peri\u00f3dico Sierra Maestra"}, {"source": {"id": null, "name": "Kaosenlared.net"}, "author": "Santi Ochoa", "title": "27 marzo: D\u00eda Mundial del Teatro - kaosenlared.net", "description": "32 fotos de camisetas de TEATRO. https://www.flickr.com/photos/fotosdecamisetas/albums/72157713656034393.", "url": "https://kaosenlared.net/27-marzo-dia-mundial-del-teatro/", "urlToImage": "https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2020/03/teatro-1-1024x828.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T19:30:00Z", "content": "Creado por el ITI (Instituto Internacional del Teatro) el 27 marzo 1962, d\u00eda de la apertura del \u00abTeatro de las Naciones\u00bb en Par\u00eds. Desde entonces se celebra en todo el mundo.\r\nEl ITI ha invitado a dar el Mensaje de este D\u00eda Mundial del Teatro de 2020 al drama\u2026 [+369 chars]", "translated_title": "27 March: World Theatre Day-kaoscopeed.net"}, {"source": {"id": null, "name": "Icrt.cu"}, "author": "Cubadebate", "title": "Presidente cubano: Hay que quedarse en casa tanto como sea posible - Radio Guam\u00e1", "description": "A quedarse en casa durante el fin de semana tanto como sea posible, de manera que se corten los caminos para la propagaci\u00f3n de la COVID-19, fue la convocatoria hecha en la tarde de este viernes por el presidente de la Rep\u00fablica, Miguel D\u00edaz-Canel Ber", "url": "http://www.rguama.icrt.cu/presidente-cubano-hay-que-quedarse-en-casa-tanto-como-sea-posible/", "urlToImage": "http://www.rguama.icrt.cu/wp-content/uploads/2020/03/ER-03-Reuni\u00f3n-Coronavirus-27-03-2020-768x576.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T15:44:00Z", "content": "A quedarse en casa durante el fin de semana tanto como sea posible,\r\nde manera que se corten los caminos para la propagaci\u00f3n de la COVID-19,\r\nfue la convocatoria hecha en la tarde de este viernes por el presidente\r\nde la Rep\u00fablica, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez.\u2026 [+10816 chars]", "translated_title": "Cuban President: You have to stay at home as much as possible-Radio Guama"}, {"source": {"id": null, "name": "Cmhw.cu"}, "author": "Tomado de Granma", "title": "Enfrentar la COVID-19 con el menor costo econ\u00f3mico posible - CMHW La Reina Radial del Centro", "description": "El viceprimer ministro y titular de Econom\u00eda y Planificaci\u00f3n, Alejandro Gil Fern\u00e1ndez, al intervenir este viernes en el programa televisivo Mesa Redonda, llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre el impacto directo de la pandemia de la COVID-19 en la econom\u00eda mundial, al tiemp\u2026", "url": "http://www.cmhw.cu/nacionales/25134-enfrentar-la-covid-19-con-el-menor-costo-economico-posible", "urlToImage": "http://www.cmhw.cu/images/materiales/2020/Marzo/28/f0165351.jpg", "publishedAt": "2020-03-28T14:49:00Z", "content": "El viceprimer ministro y titular de Econom\u00eda y Planificaci\u00f3n, Alejandro Gil Fern\u00e1ndez, al intervenir este viernes en el programa televisivo Mesa Redonda, llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre el impacto directo de la pandemia de la COVID-19 en la econom\u00eda mundial, al tiemp\u2026 [+8236 chars]", "translated_title": "Enfrying COVID-19 with the lowest possible economic cost-CMHW The Radial Queen of the Center"}, {"source": {"id": null, "name": "Prensa-latina.cu"}, "author": null, "title": "La 'Guerra Fr\u00eda' de Juan Padr\u00f3n - Prensa Latina", "description": "Agencia Informativa Latinoamericana radicada en Cuba desde 1959 con corresponsal\u00edas en todos los continentes, que brinda  informaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, el Caribe y del resto del mundo en texto, imagen, audio y video", "url": "https://www.prensa-latina.cu", "urlToImage": "http://www.prensa-latina.cu/templates/template_pl_2016/images/logo01.png", "publishedAt": "2020-03-25T21:00:26Z", "content": "Por Mayl\u00edn Vidal\r\nBuenos Aires, 30 mar (Prensa Latina) Algunos comienzan a inquietarse, otros lo toman con calma porque entienden que la vida est\u00e1 en juego, as\u00ed inicia hoy otra semana Argentina en un aislamiento social preventivo que se extender\u00e1 hasta pasada\u2026 [+13 chars]", "translated_title": "The 'Cold War' of Juan Padron-Latin Press"}, {"source": {"id": null, "name": "Prensa-latina.cu"}, "author": null, "title": "Comienza medida de aislamiento para combatir la Covid-19 en Cuba - Prensa Latina", "description": "Por Orlando Oramas LeonLa Habana, 24 mar (Prensa Latina) A partir de hoy los cubanos residentes que lleguen al pa\u00eds ser\u00e1n trasladados a centros de aislamiento a fin de combatir la propagaci\u00f3n de la Covid-19.", "url": "https://www.prensa-latina.cu", "urlToImage": "http://www.prensa-latina.cu/images/2020/marzo/24/covid-cuba-aeropuerto.jpg", "publishedAt": "2020-03-24T12:28:56Z", "content": "Por Orlando Oramas Leon\r\nLa Habana, 24 mar (Prensa Latina) A partir de hoy los cubanos residentes que lleguen al pa\u00eds ser\u00e1n trasladados a centros de aislamiento a fin de combatir la propagaci\u00f3n de la Covid-19.\r\nResulta una de varias medidas que se cumplir\u00e1n d\u2026 [+1805 chars]", "translated_title": "Isolation measure begins to fight Covid-19 in Cuba-Prensa Latina"}]